GİRİŞ

Boğa olmasaydı, Oz uçsuz denizlerde nasıl hüküm sürerdi? Karanlık dalgaların araşma gizlenen kötülükten insanlarım nasıl korur, denizlerin acununa nasıl adalet getirirdi?

Börü olmasaydı, Oz nasıl iz sürer, kümü diri tutar ve mtikamım alırdı? Uçsuz bucaksız topraklarda, kendi adaletim nasıl sağlardı?

Gök Geyik olmasaydı, Oz, bügeHğe nasıl uzanırdı? Işığa nasıl yol gösterici ve msanhğa köprü olurdu?

Aslan olmasaydı, Oz nasıl en büyük olur, düşmanlarının yüregme korku salardı. Kalbim; Ra-Mu'nun evi, Krallar Krah'mn Şehri Şalmali'yi, nasıl korur, yeryüzünde adaleti nasıl sağlardı?

Gök Çocukları, bmlerce yıl yeryüzüne hâkim oldular. Kutsal Dörtlü (Oz Buligi), medeniyetin, sanatın ve refahm merkeziydi. Tüm topraklarda adaleti sağlayanlardı.

Bü gün Mu'nun karşısındaki en büyük güç olan At- lantis, yüzyıllar önce yok olmuş Demü Yumruk Büligi'ni, küllerinden, Kuzey'in vahşi krallarıyla yemden diriltti.

Yeryüzünün seçebileceği iki taraf vardı; Mu ya da At- lantis!

Yedi kutsal güç tekrar savaş için kullanıldı. Tanrı'nm yolunda derleyenler, sapkınlara karşı en büyük savaşım verdder. Kazananı olmayan savaşm sonunda mdyonlarca insan ve medeniyet yok oldu! Her şey, kaim bir sis perdesinin arkasma gizlenmiş gibi yok oldu!

"6 Kaan yılı Zak ayı iki Maluk günü başlayan korkunç yer sarsıntısı, 13 Şuen'e kadar devanı etti. Mu kıtası felakete kurban gitti. Mu ülkesi iki kere kalktıktan sonra bir gece çöktü, üstünü sular kapladı. Toprak birkaç defa havaya kalktı ve oturdu. Felaket, 64 uülyon insanın ölümüne sebep oldu."

Baybora

Tanrı'nm kudretinin simgesi olan Güneş, gökyüzünün en tepesine vardığında topraklar sıcaktan kavruluyordu. Mu msanlan, öğle saatlerinde evlerinden çıkmaz, deryadan adanın her yerine tropik ağaçlarm dallan üzerinde gezmerek dolan ılık rüzgârlarda hayatlarına başlarlardı. Fakat bu yakıcı sıcağın altında, güzelliğiyle koca okyanusu kıskandıran, gök rengi sütunları, surlan ve yollanyla Mavi Şehir'm iskelesinde yüz kadar muhafız bekliyordu. Üzerinde Lemurya'nm simgesini taşıyan kan kırmızısı zırhlarıyla, kıpırdamadan engin deryaya, kendilerine doğru yaklaşan dokuz gemiye bakıyorlardı.

Şehrin girişindeki, mavi mermerden yapılma, pürüzsüz dokusuyla Güneş ışıklan altmda bir elmas gibi parıldayan kükreyen aslan heykeli, uzakta olmasına rağmen, iskeleden rahatlıkla görülebiliyordu. Devasa boyutuyla, Mavi Şehir'in kudretini tüm ihtişamıyla uzaklardan gösteriyordu.

Muhafızların arasmda, pelerininin omzuyla birleştiği noktada iki adet altmdan aslan başı şeklmde arma taşıyan ihtiyar komutan dört admı öne çıktı. Başmdaki tolgayı çıkarıp, rüzgârda dağılan ince, seyrelmiş, omzuna uzanan ak saçlarını düzeltti. Sakallarmı avuçlayıp, buz rengi mavi gözlerini ardmdaki adamuıa çevirdi.

"Uygurili kandaşlarımız iskeleye vardıklarmda, mal- laruu dikkatli taşıym. Gemilerine her zamankinden daha

çok özen gösterin ve ne gerekiyorsa en iyisini yapın."

Arkasındaki muhafız, başmı sallayarak, "Emredersiniz Komutanım!" dedi.

Dokuz gemi, iskeleye direklerinde sallanan iki bayrakla yanaştı. Biri, Uyguri Imparatorluğu'nun yeşil kumaş üzerine işlenmiş, beyaz kurt başh sancağı, diğeriyse Mu'nun emrinde olduklarını gösteren beyaz kumaş üzerine işlenmiş san renkteki bir yarım güneş figürlü sancaktı.

Dokuz gemiden, burnunda koca bir kurt başı olanın merdivenleri iskelenin tahtalarına indi. Katran karası ren- giyle, aralarındaki en büyük ve gösterişh olanıydı. Merdivenlerden uzun boylu, kara pelerirdi, kahverengi deri zırhı ve gösterişli, parlak çizmeleriyle Baybora inmeye başladı.

İskelenin gıcırdayan tahtalarına ilk adımım attığında küçük kara gözleriyle kendilerim bekleyen muhafızları süzdü. Elini kısa saçlarmın arasmda gezdirip, alnındaki teri sildi. O anda karşısmda, yıllardır tanıdığı o yüzü fark etti. Kaim ve küçük yapılı dudaklarında bir gülümseme oluştu. Çenesüıe kadar inen bıyıklarım düzeltip, "Komutan Teymur!" deyip, büyük ve hızlı adımlarla ihtiyar komutana doğru yürümeye başladı.

Komutan Teymur, hızla kendine doğru gelen Baybo- ra'ya doğru yürüdü ve iki adam hasretle birbirlerine sarıldılar.

"Topraklarma hoş geldüı Baybora. Seni çok özlemiştim."

"Hoş bulduk Teymur Beyim. Karşılamaya senin gelmen beni bir kat daha mutlu etti. Konuşacak o kadar çok şey var ki."

"Şalmali'ye iki günlük yolumuz var. Uzun uzun konuşuruz Baybora. Zaman kaybetmeyelim. Muhafızlar, adamlarına yardım etsinler. Biz de gidip biraz dinlenelim. Deniz seni acıktırmış olmalı, hem, Mavi Şehir'm yemeklerini de özlemişsindir."

"Ne kadar acıktığımı tahmin edemezsin Teymur Bey. Hadi gidelim."

İkili, gülümseyerek iskeleden ayrılırken, dokuz gemiden dört yüz savaşçı indi. Muhafızların eşliğinde, gemilerin ambarlarındaki yiyecek, içecek ve ticari mallan indirmeye başladılar. Teymur Bey ve Baybora, atlarma binip, Mavi Şehir'e doğru yola çıktılar.

Bir süre ilerledikten sonra, etrafı rengârenk çiçeklerle ve büyük, uzun tropik ağaçlarla çevrili mermerden yollara girdiler. Yanlarından geçtikleri insanlar genelde hizmetçi, işçi ve köle sınıfmdakilerdi. Giyimleri düzgündü fakat bu topraklardan olmadıktan için zengin, ticaret yapan hanelere hizmet ederlerdi. Banşm ve huzurun egemen olduğu Mavi Şehir'm, devasa aslan heykelinin atmdan geçip, tur- kuaz renkli evlerin olduğu sokaklardan ilerleyerek surlara vardılar.

Surlarda bekleyen muhafızlar, Teymur Bey'i gördükleri anda kapılan ardma kadar açıp, geçmelerine izin verdiler. Mavi Şehir'm sarayı, çok yüksek olmayan bir tepenin üzerine kurulmuştu. Saray hizmetçileri ve savaşçılar, büyük saraym sol tarafındaki evlerde yaşarlardı. Sarayın ön tarafı surlar ve büyük bahçelerden oluşurdu. Sağ tarafında ise, hanedanlık mensuplarına ait hayvanlar, atlar ve diğer uğraşıların olduğu ağaçlık alan vardı.

Yokuş yukarı bir süre daha ilerledikten sonra üç katlı bir evin önünde durdular. Atlarından üüp, eve girdiler.

Yukarı iki kata ve aşağıya doğru inen merdivenler vardı. Teymur Bey, alt kata inen merdivenlere doğru yöneldi. Dönemeçli merdivenlerden alt kata indiler.

Evin alt katlan, gündüz saatlerinde serin oluyordu. Akşam saatlerinde ise herkes üst katlarda oturur, kıtada aylar süren güçlü yağmurlarm başladığı zamanlarda ise alt katlar kullanılmaz, su baskmlarmdan korunmak içm merdiven başlarına duvar örülürdü.

Teymur Bey, odadaki gaz lambalaruu yaktıktan sonra, üst kattaki hizmetçisine, "Misafirimiz var. Bize aş ve içecek getir!" diye seslendi. İki dost, önlerindeki tahta masaya karşılıklı oturdular. Teymur Bey gülümseyerek, "Büyük ve namh bir savaşçı oldun Baybora. Saraym bahçesinde koşuşturduğun günleri dün gibi hatırlıyorum," dedi.

"Keşke hep çocuk kalabilseydinı beyim."

"Neden? Hep büyük bir savaşçı olmak isterdin. Adı tüm topraklarda duyulmuş, korkusuz bir komutansm."

"Savaş ya da ölüm, bunlaruı hiçbiri içm değil. Çocukken, Oz'un hükmettiği tüm topraklarda barış hâkimdi. Şimdiyse dört bir yandan çatlak sesler geliyor. Bana ilk gerçek kılıcımı verdiğin günün ertesüıde, Andlar'm top- raklaruıa gitmiştik. Konuşulan tek şeyhi ticaret olduğunu hatırlıyorum. Şimdiyse, kendi aralarmdaki çatışmalar, saldırılar konuşuluyor."

Teymur Bey, derin bir nefes alıp, "Doğru dersin Baybora. Sadece o topraklarda değü. Dostun Ayzer'in, Uyguri topraklarında, kuzey sınırmı aşanlarla defalarca çarpıştığımı! haberlerini de aldım. Oz'un adaletine ve gücüne zarar vermek isteyenlere gereken dersi veriyorsunuz. Siz gibi birçok komutan da öyle fakat bu gidişat beni de korkutuyor," dedi.

Bu sırada hizmetçi, masaya tropikal meyvelerden oluşan büyük bir tabak, kızartılmış kuş eti, sebze ve kırmızı etle yapılmış çorba getirdi. Arkasmdaki cam içkiliği de masaya bıraktı. Üzeri Lemurya'nın simgesi olan aslanın işlemelerinin olduğu iki cam bardağa, kızıl içkiyi doldurup, odadan çıktı.

Teymur Bey, "Hadi, bunları yolda konuşabiliriz. Önce kamımızı doyuralım," dedi ve içkisinden bir yudum aldı. İkili yemeklerini yedikten sonra saldırılar hakkmdaki, can sıkıcı konuyu hiç açmadan eski zamanlardan bahsedip, gün batunıyla beraber iskeleye gittiler. Malların durumuna kontrol ettiler. Baybora, yanma yüz Uyguri savaşçısını ahp, geri kalanlara, gemilerin bakımları yapıldıktan sonra dönmelerini emretti. Teymur Bey, yüz muhafızı, Baybora ve yüz savaşçısı, Krallar Krah'mn şehrine; Şahnali'ye doğru yola çıktılar.

Ayzer

Krallar Kralı'nın Şehri, Oz Birliği'nin kalbi ve Ra- Mu'nun evi; Şalmali...

Gücün, medeniyetin ve güzelliğin merkezinin kar beyazı surlarının dört yarımda, başlan bulutlara dokunan, Kutsal Dörtlü'yü (Oz) simgeleyen, dört büyük muhafız heykeli yükseliyordu. Miğferlerinde Lemurya'nın işareti, zırhlarında Oz Birliği'nin damgası, ellerinde ise adaletin kılıcım taşıyorlardı. Saraym önündeki rengarenk çiçekler, nadir bulunan ağaç türleri ve küçük şelaleler, efsanelerde yazan, ilk msanın gözlerini açtığı kutsal bahçeler kadar güzeldi. Gökyüzünde uçuşan birbirinden güzel sesli kuşlar, her gün Mu insanlarına şarkılar söylüyorlardı. Ot bitmeyen, pürüzsüz mermerden düzgün yollan, camdan, şeffaf tapmaktan, gösterişli Naakal okullan, verimli arazileri, göz alıcı bir koyla deryaımı efendisi olduğunu gösteren limanlarıyla Şalmali, üısanhgm kalbiydi.

Şehrin merkezinde, insanın yaratılışını gösteren, Tan- rı'nın kudretinin unutulmaması gerektiğini hatırlatan, iki ayağı üzerine kalkmış, uzun boynuzlu bir geyik ve hemen yanı başmda "T" şeklinde yükselen, geyiğin boyun hizasında, üzerinde üç çiçek bulunan bir sütun vardı. Saraya yakın bir noktada, Şalmali'nin iki büyük tapmağı yer ah- yordu; Güneş ve Ay Tapmakları. Güneş Tapmağı, diğerinden daha büyüktü. Kutsal Dörtlü'nün bir araya geldiği gecelerde, halk buraya akın eder, Krallar Kralı, birliğin diğer

harılan ile görüşürken, insanlar Tanrı'ya dua ederlerdi.

Herkes Tanrı önünde eşitti ve Naakal üstatlarının yönettiği ayinlerde, snuf aynını gözetmeden, istedikleri sırayla dua ederlerdi. Halkın refah düzeyi yüksek olsa da, anlaşmazlıklar Naakal üstatları tarafından çözülür, her Mu insanı, çocuk yaştan yetişkinliğe kadar Naakal okullarına giderdi. Yaratılış, hayatın işleyişi, Tanrı sevgisine dair konularla birlikte, sanat ve bilim konusunda dersler alırlardı.

Şalmali'de, gün batanıyla birlikte, eğlence başladı. Tüm sokakları saran mutlu insanların kahkaha sesleri ve Oz Birliği'nin toplanmasından bir önceki gece şerefine saray tarafmdan verilen yemekler yeniliyor, içkiler içiliyordu. Şehrin sokakları, gökyüzündeki yıldızlar gibi karanlıkta parıldıyordu.

Bu eğlenceyi ve coşkuyu, şehri tepeden gören saraym surlarından izleyen Ra-Mu'nun küçük oğlu Bukan Ata- han, rüzgârda savrulan, sırtına kadar uzanan kara saçlarım düzeltti. Ayzer'in sesiyle büyük, kara gözlerini ardma çevirip, ince dudaklarındaki hafif tebessümle, "Eğlenceye katılmamışsın Ayzer. Hiç kaçırmazdm?" dedi.

Ayzer uzun boylu, sarışın, yuvarlak suratlı, buz mavisi gözleri olan, beyaz terdi, yiğit bir savaşçıydı. Her zaman yumuşak bir ses tonuyla konuşan, eğlenceye düşkünlüğüyle bilinen, henüz yirmilerinin ortasmda bir gençti.

"Doğru dersiniz Bukan Bey'irn, kaçırmazdım fakat sizinle görüşmem gereken çok önemli bir konu var."

Bukan Bey meraklı gözlerle Ayzer^7i süzdü. Gösterişli altm sansı pelerinini düzeltip, eliyle merdivenleri işaret ederek yürümeye başladı.

"Dinliyorum Ayzer."

İkili merdivenlerden inip, saray bahçesine doğru ilerledikleri sırada Ayzer sıkkın bir halde, "Şuurlarımızda işler daha da karışmaya başladı beyim," dedi.

Bukan Bey, kaim tahtadan yapılmış, beyaza boyanmış ve karşılıklı konulmuş iki sandalyeyi işaret etti. Yeşilliğin araşma, şehrin görülebileceği bir noktaya konumlandırılmış sandalyelere oturdular.

"Kuzeyde ters giden bir şeyler var beyim. Demirdağ- hlar, ortalıktan kaybolan kervanlardan ve gittikçe azalan hayvan sayısmdan bahsediyorlar. Topraklarmda, güvenlik için gözcü birlikleri sürekli dolanmaktaymış fakat ticari malların dışmda, kasabalardan ve obalardan da insanlar kayboluyormuş."

"Demirdağhlar'ı bilirsin Ayzer. Fazla korumacı ve inatçılardır. Onlar bizim hırçın kardeşlerimiz. Şalmali sarayına daha önce de bu tür haberler gönderdiler. Uyguri savaşçıları gibi Lemurya savaşçıları da aylarca o topraklarda kaldılar. Tek bir olay bile olmadı."

"Biliyorum beyim fakat Arslanbala Börükan ile yaptığımız savaşı duymuşsunuzdur. O günden sonra Dunka- lar daha dikkatli davranmaya başladılar. Uyguri insanları söylentiler yüzünden oldukça rahatsız. Demir Dağhlarm Beyi..."

Bukan Bey, bir anda Ayzer^7 m sözünü kesti, "Tamam Ayzer! Bu konu, yarın gün batınımdan sonra konuşulacaktır. Oz'nun kudreti karşısmda kimse duramaz ve baş- kaldıramaz. Telaşlanmayı ve söylentileri düşünmeyi bırak. Sen ve Arslanbala Börükan, zamanmda gerekeni fazlasıyla yapümz. Bundan sonra hiçbiri suma yaklaşmaya bile ce-

saret edemez," dedi ve oturduğu yerden kalkıp, Ayzer'm omzuna dostça dokunarak ağaçlanır arasmda kayboldu.

Ayzer, Bukan Bey'den böylesi bir cevap beklemiyordu. O her zaman kendini dinleyen, böyle durumlarda söylentilerin olduğu topraklara savaşçılarını gönderen biriydi. Ayzer, oturduğu yerden kalktı. Şehre doğru bakıp, biraz eğlencenin iyi geleceğini düşünerek, saraym bahçesinden çıkmak için yürümeye başladı. Bu sırada, ay ışığı altında tam karşıdan kendisine yaklaşan, karanlığın içinden bir kuğu gibi süzülerek gelen Gensu Hatun'u gördü. Göğsünü patlahrcasma çarpan kalbinin sesinin duyulmasından utanan Ayzer, titreyen ellerim arkasma, pelerinine gizledi. Gensu Hatun yanma yaklaştığında başıyla selam verip, "Gensu Hatun, iyi geceler," deyip, yoluna devam etmek istedi ama Gensu Hatun'un sesiyle bir anda olduğu yerde kaldı.

"Bu ne acele Ayzer!"

Ayzer arkasım döndüğünde, içine ılık sular döken, aklım başmdan alan güzelliğin, kendine gülümseyerek baktığını fark etti. Gensu Hatun'un iri, kara gözleri pırlanta gibi parhyor, kiraz dudaklarındaki gülümseme içini kavuruyordu. Üzerindeki altın sansı, değerli taşlarla süslenmiş elbisesinin içerisüıde göz ahcı görünüyordu. Bukleler halinde omuzlarına düşen uzun kara saçlarındaki mest edici kokuyu rüzgâr, Ayzer'e taşıyor, bacaklarım titretiyordu. Ayzer, yanakları kızarmış bir halde, "Eğlenceye gidiyorum Gensu Hatun," dedi.

"Büyük bir savaşçısın Ayzer. Genç yaşmda namh bir komutan oldun. Henüz çocukken, gemiden mavi dalgaları izleyerek komik hayaller kurduğumuz günleri dün gibi

hatırlıyorum. O zamanlar çok çabuk geçti, her şey değişti ama anlaşılan sen İliç değişmedin."

Ayzer ne diyeceğini bilemiyordu. Çenesi sanki bir zincirle kafasına bağlanmış gibiydi. Gensu Hatun, Ayzer'in sessizliğini görünce öfkeli bir halde, "Eğlencene git Ayzer, iyi geceler!" dedi ve hızlı adımlarla agaçhga doğru ilerledi. Ayzer, soluğunu toplayıp mermer yola çıktığında, donup kalmış halinin komikliğine gülüyor, yanlış anlaşılmasma da kahroluyordu. Fakat yapabileceği pek bir şeyin olma- dığuu da biliyordu. Gensu Hatun, Ra-Mu'nun kızı, Atahan Hanedanhğı'mn bir üyesi, kadim bir kan taşıyan, ulaşılması güç bir kızdı. Bir komutan ve bir kadim, asla bir araya gelemezdi. Saraym bahçesinde dolaşabilen beş savaşçıdan biriydi sadece. En yakm dostu Baybora'nın da kendini defalarca uyardığını hatırladı. Bu işin oluru yoktu.

Ayzer, eğlencenin hızla aktığı Şalmali'nin sokaklarına daldı. Belki bu kahkahalar, patlayacak gibi atan kalbinin sesüü bastırabilirdi...

Dunkalar

Demirdaghlar, Uygun topraklarında yaşayan, Demir Saray ve çevresindeki kasabalardan, şehirlerden oluşan bir topluluktu. Efsanelere göre Mu'dan, bozkıra gelen ve kardeş olan iki büyük savaşçı Uyguri İmparatorluğunu kurdular. Fakat biri, tahtı istemeyip, batıdaki toprakların efendisi olmayı seçti. Bozkırda yapılan o çetin savaşta, ordusu yok olmak üzereyken son gece Demir Dağ'm ulu börüleri onlara yoldaşlık etti. Zafer için son kez ateşi harlayıp ant içtiler. O cenkte, atlarmı bırakıp, yeni yoldaşlan olan, vahşi dağbörülerinin üzerlerinde ölüme koştular.

Kurak toprakları kana doyurup, savaş öncesi zafer için ant içtikleri yere Demir Saray'ı diktiler. Kara ve boz taşlardan yaptıkları, kaim duvarh, girişinde koca bir kurt heykeli olan, etkileyici saraydan sınırlarm muhafızlığını yapmaya başladılar. Yeryüzü için karanlık, kuzeye ve batıya yayılmış olan halklardı. Oz'un insanlarım korumak, vahşi börülerinin üzerinde çetin kayalıkları ezerek gezen bu savaşçıların göreviydi.

Sınır

Mu'da eğlencenin devam ettiği saatlerde, Demir Saray'ın geniş taht salonuna doğru nefes nefese giden dört gözcü, muhafızların kapıyı açmasıyla, tahtında tüm heybetiyle oturan Ulu Bey'in önünde durdular. Başlarıyla selamlarını verdikten sonra üzerinde kara bir ayı postu olan savaşçı, "Beyim! Gözcü birliklerinden birini bulduk. Sekiz savaşçıdan oluşuyordu. Hepsi..." deyip, yutkundu. Ulu Bey, göğsüne kadar uzanan gri sakallarım titreterek, koca ellerim açıp, "Ne oldu hepsüıe? Söyle!" diye bağırdı.

Ulu Bey tahündan doğrulup, ayağa kalktı. Kaim kaşlarını çatmış, gök mavisi gözlerini savaşçısma dikmiş bir halde, kemerh burnundan bir boğa gibi öfkeyle nefes alarak bekhyordu. Geniş omuzlan ve kaim bedeni, giydiği kara deri zırh ve omzuna taktığı kara ayı postu ile daha da heybetli duruyordu.

"Hepsi ölmüşler Han'ım, borüler bile!"

Ulu Bey'in hemen yanında dikilen, üç oğlundan en küçüğü olan Tiyugan Börükan, küçük, kara gözlerim kısarak, kemikh, uzun yüzü gerilmiş bir halde, "Onları Dunka- lar öldürdü! Buna eminim!" dedi. Ulu Bey, oğlunun omzuna dokunup, "Kimin yaptığım bilmiyoruz. Şu an binlerini suçlamak içm çok erken! Git, birhgini topla ve benden emir bekle!" dedi.

Tiyugan, uzun ve düzgün burnundan, öfkeden alevler saçıyor gibiydi. Başıyla babasmm sözünü onaylayıp hızh

adımlarla taht salonun kapışma yürüdü. Bir süre bu şekilde yürüdükten sonra uzun, gri taşlardan yapılma, meşalelerle aydınlatılmış koridorlardan birinde duruverdi. İnce parmaklı ellerini birbirine kavuşturup, "Ne yapacağımı bi- hyorum!" diye söylendi. Omzuna düşen, sırtına kadar örülü kara saçım geriye allı. Aldığı haberle, zaten beyaz olan Tiyugan'm teni, kireç gibi daha da solgunlaşmışA. Suratım avuçlayıp, dişlerini sıktı. Birkaç adım attıktan soma adamlarına seslenerek, saraym giriş kapışma doğru yürümeye devam etti.

Taht salonunda ise Ulu Bey, yavaş adımlarla ileri geri yürüyordu. Sakalmı avuçlayıp, bakışlarım muhafızlara çevirerek, tok bir sesle, "Tiyugan ve birtigiyle gidin. Çarpışmak yok! Bu ikinci saldırı oldu. Zaman kaybetmeden yola çıkın. Tiyugan'a cenk istemediğimi daha önce defalarca söyledim. Çok dikkatti olun ve sakm, aptalca bir şey yapmaym!" dedi.

Dört muhafız taht salonundan çıktıktan soma Ulu Bey, kurt başlı, kaim tahtadan yapılmış, tepesinde koca bir kartal figürü olan tahtma oturdu. Dunkalar, smın geçmiş olabilirler miydi? Oğlu Tiyugan hakhysa, bu büyük bir sorundu. Çünkü Dunkalar, sonrasını düşünmeden tüm gücüyle, en beklenmedik anda büyük bir cenk başlatabilecek, vahşi bir milletti.

Tiyugan Börükan ve yüz savaşçıdan oluşan bir birlik, yetişkin bir insanuı omzuna kadar gelen, Demir Dağ'm vahşi börülerinin üzerine büıdiler. Demirdağhlar at kullanmaz, bu muhteşem varlıklarla yolculuk ve cenk ederlerdi. Her börü, sahibine büyük bir sadakatle bağb olurdu. Üzerine binen savaşçıyı kendileri seçer, sürüden sayarlardı.

Demirdaghlar da, bu börülerin üzerine deriden, kaymamaları ve dengede durabilmeleri için ince bir eyer yapmışlardı. Parlak tüyleri ve başlarına geçirilmiş, üzerindeki savaşçının yön vermesini de sağlayan dikenli, güçlü tolgalarla muhteşem görünüyorlardı.

Tiyugan, gece kadar karanlık renkteki börüsünün tepesine bindi. Arkasma bakıp, ölen birliğin yerüü göstermeleri içm dört muhafıza önden gitmelerini emretti. Gözcüler harekete geçtiklerinde, Tiyugan, yanındaki yüz adanuyla yola çıktı.

Borüler sayesmde kayalıklardan rüzgâr gibi geçip, ormanlık alanı bir mızrak misali yararak ilerliyorlardı. Borüler, geceleri en küçük bir taş parçasını bile gayet net görebiliyorlardı. Durmaksızın devam eden uzun bir ilerleyişten sonra önden giden dört savaşçı, bir tepeliğin üzerinde durdular. Hemen yanlarma gelen Tiyugan Börükan'a, hemen aşağıdaki küçük derenin olduğu yeri işaret ettiler. Savaşçılardan biri, kısık bir ses tonuyla, "Öldürülen birlik oradaydı beyim," dedi.

Tiyugan Bey, arkasmdaki adamlara bakıp, elini havaya kaldırdı ve başparmağıyla gökyüzüne doğru bir yuvarlak çizerek, çevreye dağılıp, alanda büyük bir daire oluşturmalarım emretti.

Tiyugan Bey, yolu gösteren dört savaşçıyla birlikte tepelikten aşağı mineye başladı. Kurdu, hırıltılı sesler çıkararak ilerliyordu. Suyun sesi git gide yaklaşıyordu. Yanına yaklaşan savaşçı, "İşte ordalar beyim. Şu büyük agacm dibmdeler," dedi. Tiyugan Börükan, savaşçının gösterdiği noktaya baktıgmda, yerde yatan cesetleri fark etti. Bölüşünden inip, hızlı adımlarla yürümeye başladı.

Yerde beş börü ve sekiz savaşçı yatıyordu. Kiminin kollan ve bacakları kopmuştu. Üç börü eksikti. Yoldaşlarına saldıranların peşinden gitmiş olabilirler mi diye düşündü Tiyugan Börükan. Dizlerinin üzerine çöküp, "Meşale yakm!" dedi. Yarımdaki savaşçı tedirgm bir halde etrafa baktı ve kurdunun eyerinden meşaleyi çıkarıp, yarımdaki arkadaşma verdi. Sırtındaki kara postun iç tarafından iki taş çıkarıp, birbirine vurarak meşaleyi yaktı.

Savaşçı, Dunkalar'm sınırında oldukları için ani bir saldırıdan korkuyordu. Tiyugan Börükan, meşaleyi toprağın üzerine doğru tuttu. Farklı bir ayak izi arıyordu. Büyük pençelerin yönüne baktı. Ortalıkta görünmeyen üç börü, dereye doğru hareket etmişlerdi. Karşı tarafa bakarak, "Saldırganların peşinden gitmişler. Dunka topraklarmda- lar," dedi. Yam başma gelen börüsünün başım okşayıp, sırtına bindi. Kaim kayışım çekerek, ulu rinaya başladı.

Tiyugan'm börüsünün sesüü duyan etraftaki savaşçılar tekrar yanma gitmek içüı harekete geçtiler. Bu şuada, Dunka topraklarında, Tiyugan'a elli metre mesafede, girişi ağaçlarla gizlenmiş bir mağarada, on Dunka savaşçısı bekliyordu. Aralarmda, hderleri olan Kuytan, parmağıyla sessiz olmalarını işaret etti.

Kuytan, Demirdaghlar ile sınu olan Dunka kabilelerinden birinin lideriydi. Dunkalar'm Kralı Yinta'mn sadık komutanlarmdandı. Dunkalar, yetişkin bir erkekten yarım insan daha uzun, çiğ etle beslenen, vahşi ve acımasız bir topluluktu. İlk dişlerini döküp, ömürlük olanlara kavuştuklarında, daha çocuk yaşta, kabüenüı en yaşhsmm yönettiği bir törenle düz ağızlı bir bıçak ve taşla dişleri yontulur, bir hayvanmki gibi sivrileştirilin!!. Çiğ eti daha kolay yiyebilmek ve topraklarmm en yırtın varlığı, efendileri ol- duklannı göstermek amacıyla bunu yapıyorlardı. Tırnaklarım uzatıp, sivri olacak şekilde şekillendirir, pençe haline getirirlerdi.

Demirdağlılar, beylerinin yanma indiklerinde, Kuy- tan, adamlarıyla saklandığı yerden uzaklaşacağı sırada dere yatağına doğru koşan elli kadar Dunka savaşçısını fark etti. Hemen gerilerinden kükremeleriyle, savaşçıları izleyen on uzun dişli aslanı gördü. Kuytan, "Hadi! Biz de iniyoruz!" dedi ve adamlarıyla aşağıya doğru koşmaya başladılar.

Tiyugan ve savaşçıları, ormanlık alandan gelen sesleri ve kükremeleri duyduklarında, pusatlarım çekip, sırtlarındaki yuvarlak, çelik kalkanları çıkardılar. Sesler gittikçe yaklaşıyordu. Tiyugan'm yanındaki savaşçı, "Beyim, Ulu Bey'üniz..." dediği anda Tiyugan Bey, savaşçıyı sert bir sesle susturdu.

"Bu birliğin komutam ve Kuzey'in Muhafızı benim! Saldırırlarsa, babam savaşmaym dediği için bizi öldürmelerini, çiğ çiğ midelerine indirmelerini bekleyecek değiliz! Ne diyorsam onu yap!"

Karşılanırda, derenin dibinde dikilen Kuytan ve altmış kadar savaşçısı pusatlan ellerinde, öfkeyle dişlerini göstererek Demirdaglılar'a bakıyorlardı. Kel kafalarına yaptıktan garip şekiller, üzerlerine giydikleri kemikten kuyaglar ve kaim postlarla birer canavan andınyorlardı.

Kuytan, üzerindeki parlak tüylü kaplan postunu düzeltip, elindeki büyük, uca doğru daha da kalınlaşan kılıcını sallayarak Demirdaglılar'a doğru iki adım attı. Tiyugan

Börükan, "Ortak dili biliyor musunuz? Aranızda beni anlayan var mı?" diye seslendi.

Kuytan gür sesiyle, "Ortak dili hepinüz biliyoruz! Topraklarımda ne işin var Demirdağlı?" dedi.

Tiyugan, kendisiyle konuşan savaşçıyı süzüyordu. Tüm savaşçıların saçları kazuunışken, onun tam tepesinden sırtına, bir yılan gibi uzanan örgülü kuyruk yaptığı saçı vardı. Bu, onun kral ailesmden ya da kabile liderlerinden biri olduğunu gösteriyordu. Saçlarının kazınmış taraflarında kaplan şekilleri ve boynunda yılan desenleri vardı.

"Adım Tiyugan Börükan! Demirdaglılarin Hani Ulu Bey'in oğlu, kuzey sınırının muhafızıyım! İkinci kez bu topraklarda gözcü birliklerim öldürülüyor. Bu gece, sekiz savaşçım ve beş börüsü öldürülmüş. Üç börü de kayıp!"

"Ben Kuytan, Demirdaglılar'm sınırındaki Dunka kabilelerinin Ederiyim. Savaşçılarını biz öldürmedik. Adamların biraz önce börüleriyle topraklarımda geziyordu. Sınırı geçerek, bile bile ölüme yürüyen sizlerdiniz ama savaşçılarımı durdurdum. Topraklanma bir daha adım atarsamz, kellelerinizi herkesten önce ben alır, kabilelerime yem ederim!"

"Sözlerine dikkat et Kuytan! Üç borünün pençe izleri sizin topraklarınıza doğru gittiklerini gösteriyor. Bu ne anlama gehyor biliyor musun? Üzerlerindeki savaşçılan öldürenlerin peşine düşmüşler! Onlan senin toprakarmdan birileri öldürdü!"

Kuytan, boynunu kütürdettikten sonra hırıldayan kılıç dişli aslanlarına baktı. Tiyugan Börükan'a nefret dolu gözlerle bakarak, "Börülerin ormanıma girdiyse, çoktan ölmüşlerdir. Hemen bu toprakları terkedin, yoksa sen ve savaşçılarının gördüğü son surat benimki olur!" deyip, pusatını bir kere elinde döndürüp, saldırıya hazır bir şekilde beklemeye başladı.

Tiyugan Börükani durduran babasmı sözleriydi. Savaşçıları öfkeyle börülerini hırlatarak saldırı emrüü vermesini bekliyorlardı. Önlerinde on metrelik, bir insanın belüıe kadar gelen dermlikteki dereden başka hiçbir şey yoktu. Demirdağhlar, suyu, Dunkalar'm kamyla kızıla boyamak için can atıyorlardı.

Tiyugan Börükan, Kuytan'a doğru kılıcını kaldırıp, "Sözlerinin bedelini sadece sen değil, tüm Dunkalar, zamanı geldiğinde en ağır şekilde ödeyecek!" deyip, adamlarına geri dönmelerini emretti. Börüsüyle geriye döndüğü sırada Kuytan, kaim ve korkutucu sesiyle bir kahkaha atıp, "Korktun mu Tiyugan? Hadi babana git korkak Han oğlu! Dunkalar'a yem olmadan kaç!" diye bagırdı.

Tiyugan Börükan, bir anda börüsünü durdurup, Kuytan'a doğru döndürdü.

"Hepsini gebertin!"

Demirdagh yüz dört savaşçı, börülerinin tepesinde çıldırmış gibi Dunkalar'a doğru saldırıya geçtiler. Tiyugan Börükan ise belindeki kısa dört fırlatma bıçagmdan birini çıkanp, Kuytan'a doğru börüsünü sürmeye başladı. Börü- lerm pençeleri suya dokunduğu anda Kuytan, adamlarına vurun işareti verdi. Yirmi Dunka savaşçısı, oklarmı yay- larma takıp, kendilerine doğru gelen düşmanlarma doğru fırlatmaya başladılar.

Tiyugan Börükan, eline aldığı bıçağım öfkeyle Kuytan'a doğru fırlattı fakat kabile lideri, kendim çok hızlı bir şekilde sağma doğru kaydırdı. Kolunu sıyırıp geçen bıçaktan sonra hücum emrini verdi. Uzun bacaktan ve atletik yapılarıyla, borüler sudan çıkmadan saldınya geçen Dun- kalar, mızraklarım, inanılmaz bir hızla dev börülerin boğazlarına sokup çıkarıyorlardı.

Ölen börülerin tepesinden suya düşen Demirdağlılar, bir anlık şoku atlatmadan, boylan, göğüs hizalarma ancak gelen dev düşmanlarının vahşi saldınlanyla hayatlarım kaybediyorlardı. Dereyi geçen Demirdaghlar'a ilk saldıranlar kılıç dişh aslanlar oluyordu. Nereden geldiklerim anlamadan börülerin tepesindeki savaşçılara saldırıp yere düşürüyorlar ve paramparça ediyorlardı.

Demirdaghlar, ilk saldırıda verdikleri kayıpların şokunu atlatmaya başladıklarında, Tiyugan Börükan, bölüşüyle Kuytan'a saldırdı. Kuytan, ustaca salladığı kılıcıyla, Tiyugan'm kara kurdunun hamlelerini kesiyordu.

"Gel hadi Tiyugan! Dunka topraklarına girmenin bedelini sana göstereyim!"

Tiyugan Börükan daha da öfkelenmişti. Bir anda oturduğu börüsünün üzerinde kendmi yukarıya çekip, hayvanın sırtında ayaklarının üzerinde durdu ve kılıcım savurarak Kuytan'm üzerine zıpladı. Pusatım düşmanının boga- zma geçireceği sırada, Kuytan kılıcıyla üzerine gelen hamleyi engelledi fakat kara börüden aldığı pençe darbesiyle geriye doğru düşüp, yere kapaklandı. Zırhı parçalanmıştı ve göğsünde üç derin pençe yangı vardı. Tiyugan Börükan ise aldığı sert darbeden ötürü henüz yerinden kalkamayan Kuytan'm üzerine doğru yürümeye başladı.

Sağ kalan ve Dunkalar'm sayısmı yirmiye kadar düşüren kırk Demirdagh ise çarpışmaya devam ediyordu. Kara börüsü ile Kuytan'm üzerine yavaş adımlarla yürüyen

Tiyugan Bey gülümseyerek, "Kendi topraklarında gebe- receksm Kuytan! Kimse Demirdağlılar'a korkak diyemez! Hele senin gibi ateşe tapan bir vahşi asla!" dedi. Pusatmı Kuytan'm boynuna indirmek için hazırlanırken, bölüşünün göğsüne koca bir mızrak girdi.

Dev börü, can çekişerek, çıkardığı millilerle birkaç admı geriye gidip, olduğu yere düştü. Bu sırada Kuytan, son gücüyle ayağa kalkıp, pusatmı Tiyugan'm boğazma dayadı. Ormanlık alandan iki yüz kadar Dunka savaşçısı, ağaçlarm arasmdan birer ok gibi fırlayıp, geride kalan kırk Demirdağh'ya saldırdılar.

Kuytan, göğsüne kadar gelen düşmanına, nefret dolu gözlerle bakıyordu. Tek etiyle yaraşma dokunup, kendi kanma bulanmış etine baktı. Hemen arkasında beliren, Tiyugan'm börüsünü öldüren savaşçının da içinde bulunduğu on Dunkah, Tiyugan'm etrafım sarmaya başladılar. Kuytan, " Adamların birer birer ölüyor Tiyugan! Geriye kalan birkaçı da, adamlarımın pusatları altmda can verecek. Savaşçıların ve sen, kamımızı acıktırıyorsunuz!" dedi. Düşman topraklarında bir başma kalan Tiyugan, nefretle Kuytan'm suraüna tükürdü.

"Sana git dediğimde gitmeliydin Tiyugan!"

"Bunun bedelini hepmiz ödeyeceksmiz! Bu topraklara akan her Demirdağh karımı iyi hatırla! Çünkü ucu görünmeyen Uyguri orduları ve Demridaglılar'm üıtikam yemini etmiş tüm savaşçıları, soyunuzu kurutmaya gelecekler!"

Kuytan, büyük, gece kadar kara gözlerini açarak, "Merak etme, onların da etlerini parçalayıp yiyecek kadar çok Dunkah ve aslan var Tiyugan" dedi ve düşmanın boğazma dayadığı kılıcı çekti. Adamları Tiyugan'm ellerini arkadan bağlayıp, boynuna kahn bir hasır ip bağladılar. Kuytan, birkaç adını geriye doğru sendelediği anda savaşçıları hemen iki kolundan yakaladılar. Pusatını alıp, kendinden geçen Ederlerini omuzlayarak, ormanlık alana doğru yöneldiler.

Tiyugan'ı ise çekiştirerek götürdükleri sırada geride kalan eUi Dunkalı savaşçı, cesetleri toplamaya başladılar. Öldürdükleri tüm

Demirdagh savaşçıları ve börülerini kahpelerine taşıyacaklar, ailelerinin karınlarını doyuracaklardı.

Uzun yıllar sonra aşılan sınır, Demirdağhlar ve Dun- kalar için gelecek günlerin zorlu olacağınız gösteriyordu.

Kutsal Dörtlü (Oz Birliği)

Gece boyunca Şalmali'nin dört bir yanından yükselen eğlence sesleri gün ışığmın, gösterişli ak mermerleri ısıttığı anlarda son bulmuştu. Mu insanları, evlerme dönmüş, gün batmııyla beraber yapılacak büyük dini tören öncesi dinlenmeye çekilmişlerdi. Sokakları admılayanlar sadece Lemurya muhafızlarıydı.

Şehrm sessizliğini, Şalmali'nin Güneş kabartmak, kaim, demirden, alün rengi kapısmm açılma sesi bozdu. Şalmali'nin giriş yolunda, boynuzlanılın arasmda büyük bir Güneş şekli taşıyan, yol boyunca sağh sollu dizilmiş, iki üısan büyüklüğündeki boğa heykellerinin arasmda ilerleyenler; Baybora, Teymur Bey, yüz Mavi Şehir muhafızı ve yüz Uyguri savaşçısıydı.

Baybora, uzun zaman sonra gördüğü Şalmali'nin geniş sokaklarını, ak mermerleri bir sevgili gibi saran gösterişli asmaları, küçük heykelciklerle süslenmiş havuzlan ve şehrm dört yatımdan bulutlara kadar yükselen dört büyük heykeli izleyerek ilerliyordu. Yol kenarlarmdaki, havayı saran rengârenk çiçeklerin kokusunu içine çekerek atım sürdüğü anda tam karşısında behren ve içini titretecek kadar güzel olan Ra-Mu'nun saraymı gördü.

Belirli aralıklarla sıralanmış yedi tane surun ardmdaki tepeliği, beyaz bir bulut gibi kaplamış, yuvarlak, dört kuleli, duvarları lotus çiçeği ve Güneş işlemek Krallar Krah'nm sarayı tüm ihtişamıyla, "yeryüzünün merkezi benim" diye

haykırıyordu adeta. En öndeki surdan diğerlerine ve en son sarayın girişine giden, sadece Ra-Mu ve dört koruyucusunun kullandığı, sağlı sollu sayısız meşalelerle dolu geniş köprü, ışıktan bir yol gibi görünüyordu.

Baybora, Teymur Bey'e dönüp, "Saraya mı gideceğiz Teymur beyim?" diye sordu.

"Şahnati'ıun muhafızları bizi karşılayacaklar. Adamlarımıza kalacak yer gösterecekler ve bizi saraya alacaklar. Yorucu bir yoldu Baybora. Kutsal Dörtlü'nün görüşeceği zamana kadar ctinlenmetiyiz."

Baybora, başmı sallayarak bakışlarım tekrar saraya çevirdi. Çocukluğu gözlerüün önüne gehyordu. O saraym surları içinde büyümüş, pusat kullanmayı en iyi savaşçılardan öğrenmişti. Sonrasmda kardeşi kadar sevdiği dostu Ayzer gibi, Kutsal Dörtlü'ye hizmet etmek için çok uzak topraklara gitmişti.

Baybora ve Teymur Bey, birlikleriyle saraya doğru yürürken, Ra-Mu'nun taht salonuna, koruyucularmdan biri girdi. Değerh taşlarla süslenmiş, baş tarafında Mu'nun simgesi Güneş'in yer aldığı, kol tarafında iki kurt başı olan, tabam, üzerinde durduğu kızıl mermere bir ağaç kökü görüntüsüyle birleştirilmiş altın tahtmda oturan Ra-Mu, bakışlarım koruyucusuna çevirdi.

Sırlına kadar uzanan, aralarına aklar düşmeye başlamış gece karası saçları, kaim kaşları ve bir kartalmki gibi dehci bakan kızılımsı ela gözleri olan Ra-Mu, kırklarının ortasmda, uzun boylu, geniş omuzlu bir adamdı. Ay kadar beyaz teni, kollan ve pelerüü altm rengi Oz işareti işti kar beyazı, uzun elbisesiyle daha da parlak görünüyordu. Uzun, kemikti ve sert bir suratı vardı.

Başmda, kafasma tam oturmuş, zümrüt ve yakutlarla işlenmiş, önünde üç beyaz tüy bulunan altın tacı, Krallar'm Kralı'na yaraşacak güzellikteydi. Tacının çevresinde aslan, kurt, geyik ve boğa şekilleri işliydi. Bunlar, Kutsal Dört- lü'nün simgeleriydi. Aym zamanda, Mu'nun Kutsal Yazıtlarında geçen Tanrı'nm dört gücünün simgesi ve Gök Çocukları; Mu insanlarına yol gösterici ruhlarm girdiği şekiller olarak yazıyordu.

Ra-Mu'nun dört koruyucusu vardı. Almlannm tam ortasma siyah boyayla, iç içe geçmiş üç yuvarlak çizerlerdi. Mu'da muhafızlar ve savaşçılar kızıl, halk yeşil, hanedan üyeleri ve sarayda yüksek mertebede görev yapanlar altın sarısı pelerinler takarlardı. Koruyucular ise mor renkte, sırtlarında büyük bir Güneş sembolü taşıyan cübbeler giyerlerdi. Kendilerinden sonra yerlerine geçecek olanlan, bir ömür boyu yaptıkları gözlemlerden sonra yine kendileri seçerlerdi. Güçlerini doğadan alan, tehlikeleri zihin gücüyle hissedebilen, özel yetiştirilmiş üstatlardı.

Orta boylu, kırklarında, mce yapılı koruyucu, çimen yeşili, büyük gözlerini Ra-Mu'ya kaldırıp, başım öne eğdi. Ra-Mu, gür sesiyle, "Neden geldin koruyucu?" diye sordu.

"Efendim, Koruyucu Üygen'm durumu kötüleşti. Son görev için hazır olduğunu söyledi."

Ra-Mu, tahündan bir anda kalktı ve önündeki yedi basamağı luzla inip, diyarın en iyi ustaları tarafından işlenmiş kızıl mermerleri hızla adımlayarak, kaim, Lemurya simgesi kabartmak sütunların ortasından geçip, alün kapıyı açtı. Zemini beyaz taşlarla kaph, tavam gök şekilleriyle süslü koridorda önüne bakarak ilerledi.

Kısa bir süre sonra Koruyucu Üygen'm yattığı geniş odaya girdi. Başmda bekleyen dört şifacmm yüzüne bile bakmadan, "Dışan çıkın!" diye emretti. Hemen arkasmda bekleyen ve haberi getiren Koruyucu Karay'a dönüp, "Sen de!" dedi. Zor nefes alan ihtiyar Üygen'e yaklaşan Ra-Mu, "Son görevini yaptın mı?" diye sordu.

İhtiyar adam yutkunarak, "Yapüm efendim. Her şey olması gerektiği yerde ve yeni koruyucuyu bekliyor," dedi.

"Aslan Tepesine gidecek olan yeni koruyucu nerede yaşıyor?"

"Mızrak Kayalar'da efendim. Öhö öhö..."

Üygen, bir anda öksürüklere boğuldu. Ra-Mu, elini ihtiyar adamm göğsüne koyup, "Tamam Üygen. Daha fazla yorma kendini. Mu'nun çocukları, ömrünü bu topraklan ve yeryüzünde adaleti sağlayanları koruduğun için sana minnettar. Tanrı'nm hepimize verdiği bu geçici görevi eksiksiz yerine getirdin. Tanrı'nın en güzel bahçelerinde huzurla uyuyasın!" dedi ve elüü Üygen'in göğsünden çekip, yıllarca kendine hizmet etmiş koruyucusuna son kez baktıktan sonra kapıya yöneldi.

Kapıyı açtığında kendismi görüp, başlarım saygıyla eğen şifacılara, "Üygen son zamanlarım yaşıyor. Ona sadece acılarını ve güçsüz düşmüş bedenini rahatlatacak şeyler verin. Huzurlu bir şekilde Yüce Tanrı'ya ulaşmasına yardıma olun," dedi. Yanı başmda bekleyen koruyucusuyla birlikte, koridorları tekrar adımlamaya başladı. Ra-Mu aniden durdu ve iki adım gerisinden gelen Karay'a döndü.

"Gün doğumuyla beraber iki oğlum da huzuruma gelsinler. Gidebilirsin Koruyucu."

"Emredersiniz yüce Ra-Mu."

Koruyucu, arkasını dönüp uzaklaşırken Ra-Mu koridorda ilerlemeye devam etti. Yaşlı Üygen'in Kutsal Kitaplar^1! okuduğu çalışma odasma girdi. Küçük, kitaplarla dolu, koyu renkli bir masa ve sandalyenin olduğu bir odaydı. Camı, saraym deryayı gören tarafına bakıyordu. Ra-Mu, kapıyı kapattıktan sonra arkasındaki sürgüyü kapattı.

Masaıım üzerindeki kitaplara kısa bir süre göz attıktan sonra girişin sağmdaki duvara yöneldi. Yere çömelip, duvarm en alt suasmdaki taşlan yoklamaya başladı. Altı dikdörtgen taşı geçtikten sonra yedinciye dokunduğunda boşluğu lüssetti ve taşı çıkardı. Duvarm içindeki boşluğa yerleştirilmiş, kitap büyüklüğündeki tahta sandığı çıkanp, çöktüğü yerden doğruldu.

Sandığı masaıım üzerine koyduktan sonra kapağmı açtı. Üygen, dediği gibi son görevüıi de layıkıyla yapmıştı. Yerine geçecek olan kişüıin adını, kaç yaşmda olduğunu, anne ve babasmm isimlerini, nerede yaşadığım, evini tarif edecek şekilde yazmıştı. Kâğıdı alıp, gösterişli pelerüüıün iç cebine koyduktan sonra hemen altındaki haritayı çıkarıp, masanın üzerine açtı. Kaybolma ihtimaline karşı, her koruyucu tarafmdan çizgileri yenilenen, hayvan derisine çizilmiş haritaya baktı. Ra-Mu seçildiği günden beri haritaya ilk kez bakıyordu ve her şey normaldi. Harita değiştirilmemişti. Onu da sarıp, elbisesinin iç ceplerinden birine koydu.

Kapıya doğru yöneldigmde, sağ tarafındaki dört bölmeli tahta raf dikkatini çekti. Uzun, rulo haline getirilmiş parşömenlere bakmak için yanlarına gidip birini aldı. İçerisinde, ejderhaların yaşadıkları yerler işaretlenmişti. Hızla diğerlerine bakmak için geri yerine koydu. Parşömenleri sırayla açıp baktığı sırada bir anda durakladı. Emegenler hakkında bilgiler yazıyordu.

Emegenler'in yaşadığı topraklan herkes bilirdi. Uzun yıllardır suun aşmadan ve insanlarla hiç karşılaşmadan, banş anlaşmasına sadık bir şekilde yaşıyorlardı. Ra-Mu, Emegenler'i anlatan ruloyu ahp, kapmm sürgüsünü açtı ve dışan çıktı. Taht salonuna gitmekten vazgeçip, dinlenme odasma yöneldi. Ruloyu tekrar açıp, uzun uzun incelemek için altrn işlemek geniş bir koltuğa oturdu ve koruyucusunun yazdıklarına daldı.

Sarayın surlarından sonuncusuna gelmiş olan Baybora ve Teymur Bey, açılan son kapıyla, görkemli saraym geniş yoluna vardılar. Bu şuada sol taraflarmdaki kıvrımlı yoldan hızlı adımlarla kendilerine doğru gelen tamdık yüzü fark ettiler. Gelen Ayzer'di. Gülümseyerek kokarım açıp, "İhtiyar börü ve Uyguri kahramanı dostum gelmiş," deyip, kahkahalar atmaya başladı.

Baybora, "Ayzer! Dostum!" diye haykudı. İki savaşçı birbirlerine özlemle sarıldılar. Çocukluklarını sarayda birhkte geçirmiş iki büyük komutan, uzun zamandu farkh topraklarda girdikleri onca çarpışmadan soma hayatta kalıp, birbirlerini tekrar görebilmenin mutluluğunu yaşıyorlardı. Ayzer, Teymur Bey'e hep "İhtiyar börü" diye hitap ederdi. Bunun nedeni; Teymur Bey, yıkanın denizlerde geçirmiş büyük bir kaptandı. On yıl önce, Güney Denizindeki tüm korsanlan, yaptığı büyük bir deniz savaşıyla temizlemişti. Kaptanlar arasmda, denizlerde, ilerlemiş yaşmdan dolayı bu ismi almıştı.

Ayzer ise hep büyük bir kaptan olma hayaliyle büyümüştü. Ondaki geleceği fark eden Teymur Bey ise Ayzer'e,

"Genç borü" diye seslenir, denizler hakkında hikâyeler anlatırdı. Teymur Bey ve Ayzer, birbirlerme tekrar sarıldılar. Yaşh komutan, "Arslanbala Börükan ile yaptığınız kahramanlıklar, Mavi Şehir'e kadar geliyor genç börü! Seninle gurur duyuyorum," dedi.

"Daha senden öğreneceğim çok şey vardı beyim fakat sınırlarımızda olanları duymuşsundur."

"Gel Ayzer, bunları dinlenirken konuşalım. Baybora, sen ve ben, uzun yıllar sonra tekrar bir aradayız. Bu anın taduu çıkaralım."

Ayzer gülümseyerek başmı salladı. Üç eski dost, yavaş adımlarla saraya doğru yürümeye devam ettiler. Üç kahraman, Oz'un en gözde komutanları, saatlerce konuşup, eski hikâyeleri kahkahalarla anarak geçirdiler.

Kuzey Aslanı

Tiyugan Börükan, sabahın ilk ışıklarıyla gözlerini açtığında, elleri hâlâ baghydı. Tahta bir kafese kapatılmıştı. Kalkmaya çahştı fakat yattığı yerde yan döndüğünde, boynundan bir züıcirle kafesin tepesine bağlandığım fark etti. Bir süre daha gözlerim kapatıp, tekrar açtı. Dunkalar'm vahşi seslerini duyuyordu. Tam karşısmda, yirmi metre kadar uzagmda oturan üç Dunka savaşçısı, ateşin başında, önlerüıdeki büyük bir çanaktan kanlan damlayan parçalanmış etleri büyük bir iştahla yiyorlardı.

Avuç içi büyüklüğündeki etlerin kanlanın emip, gülümseyerek, sivri dişleriyle vahşice kopararak yiyorlardı. Aralarından biri Tiyugan'm uyandığım fark etti. Oturduğu yerden kalkıp, kafese doğru elinde bir parça çiğ etle yürümeye başladı. Tiyugan, tekrar kendmi zorlayarak, yüz üstü dönüp, dizlerim kamma doğru çekti ve doğruldu. Sağ ayağım çamura dayayarak ayağa kalktı.

Ensesinde, hâlâ dün gece aldığı darbenm agnsı vardı. Alm ve suraünın yansı, ayağa kalkmak için dogruldugu sırada çamur olmuştu. Kafesin dibine gelen Dunka savaşçısı gülümseyerek elindeki eti gösterdi.

"Bu ne biliyor musun Demirdagh?"

Sivri dişlermin arasmda çiğ et parçalan duruyordu. Çenesinden boğazına kadar akan kan ve sivri tımaklaruı- daki küçük et parçalan Tiyugan'm midesini bulandırıyordu. Savaşçı, Tiyugan'dan bir cevap alamaymca elindeki

eti gösterip, "Senin dün geceki kahraman savaşçıların! Ormanlarımıza dalmak isteyen dev börülerin!" deyip, eti Tiyugan'm suratına fırlattı.

Ayakalannın dibme düşen ete bakan Tiyugan, kaybettiği biriigüü düşünüyordu. Bu durumu kendine yediremiyor, öfkeden içi içme sığmıyordu. Dunka savaşçısma bakıp, "Hepmizi, o taptığmız ateşlerde diri diri yakacağım! Çığlıklarınız Güney Denizi'nden bile duyulacak!" dedi.

Tiyugan'm sözlerine öfkelenen Dunka savaşçısı tahta kafesm parmakhklarma dayandığı anda arkadan gelen, "Geri çekil!" emriyle bir anda kafesten uzaklaştı. Gelenler, Kuytan ve önceki gece çevresini saran on adamıydı. Kuytan'm yarası kaim bir bezle sarılmıştı. Derin yarasının hareket ettikçe çok fazla acı verdiği yüzündeki ifadeden belli oluyordu. Tiyugan'ı baştan aşağı süzdükten sonra adamlarına dönüp, "Onu Kral Ymta'ya götüreceğiz. Yirmi adam yeter. Hemen yola çıkmahyız."dedi.

Kuytan'm adamlarmdan biri kapıyı açtı. Diğeriyse kafesin tepesine çıkıp, boynuna takıh olan zinciri çözerek, kapıyı açan arkadaşma fırlattı. Tiyugan'ı boynundan çekiş-tirerek ormanlık alana doğru ilerlemeye başladılar. Başmı kükreme seslerinin geldiği yere doğru çevirdiğinde yirmi iki uzun dişti aslanı fark etti. Onlara ilk kez bu kadar yakın duruyordu. Börülerinin baş düşmanı olan bu hayvanlar oldukça güçlü ve vahşilerdi. İki savaşçı, Tiyugan'm bacak-larmdan tutup, kendinden önce aslanm tepesinde oturan Dunkah'ya doğru kaldırdılar.

Savaşçı, boynundaki zincirden asılarak Tiyugan'ı yukarı çekti. Bir an nefesi kesilen ve suratı mosmor olan Tiyugan, aslanm tepesine varınca boynundan boşalan zincirin verdiği rahatlıkla derin bir nefes aldı. Kuytan, hemen arka- smdaki hayvanın üzerinden gülümseyerek onu izliyordu. Aslarım tepesmdeki savaşçı, oturmasma yardım ettikten sonra ellerini çözdü ve tekrar önünde birleştirmesini söyledi. Tiyugan, ellerini savaşçıya doğru uzattı. Kaçabilmesi mümkün değildi. Bunca savaşçı dışmda, çevrelerinde dolaşan uzun dişli aslanlar vardı.

Elleri tekrar bağlandıktan sonra aslanın kaim tüylerini sımsıkı kavradı. Kendisüıi aslanm üzerine çeken savaşçı da kendi hayvanma bindikten sonra Kuytan'm sesiyle yolculuk başladı. Kuytan, "Etrafa iyice bak Tiyugan. Gökyüzüne, sulara, kuşlara iyice bak. Çünkü bu gece öleceksin!" dedi. Tiyugan, düşmammn sözlerine cevap vermiyordu. Bir an önce Demirdağhlar'm onu aramaya çıkmasmı, Dun- kalar'm elüıde olduğunu anlamalarını umut ediyordu.

Demir Saray'da ise Ulu Bey, geri dönmeyen oğlu ve birliği için endişeleniyordu. Daha önce de Tiyugan ve birliği iki gün boyunca sınırda kaybolan bir başka birliği aramışlardı. Tiyugan, birliğinden bir adamı en yakm gezici gözcülere gönderip, yerlerini bildirmişti. Ama bu kez haber getiren kimse olmamıştı.

Ulu Bey, taht salonunda ellerini arkadan bağlayıp, ileri geri yürümeye başladı. Bu sırada, taht salonun kapısı aralandı. Gelen, üç oğlundan en büyüğü Ataman Bey'di. Kara deriden kuyagı ve omzundaki nadir rastlanan, beyaz renkteki kar kaplam postuyla karşısmda dikiliyordu. Ulu Bey, "Hoş geldin oğul!" deyip, uzun boylu, iri yapılı oğluna sanldı.

Ataman Bey, otuzlarmda, buz mavisi gözlerini babasından almış, sırtma kadar örülmüş uzun, kara saçh, korkusuz bir savaşçıydı. Suratının sağ tarafında, Uygun ordularıyla birlikte batuun barbarlarının saldırılarını durdurmak için gittiği topraklarda yaptığı savaşta aldığı saldırının derin izini taşıyordu. Alnından çenesine kadar kaim bir çizik vardı.

"Hoş bulduk baba. Canım sıkan nedir?"

"Tiyugan... Dün gece gözcüler bir haber getirdi. Birliklerden birinin öldürüldüğünü söylediler. Tiyugan ve savaşçılan da öldürülen birliğin olduğu yere gittiler. Hâlâ dönen olmadı. Haber de gelmedi. Sırını aşmış olabilirler."

"Dunkalar'm sınırma mı gittiler?"

"Evet. Daha önce de dönmeyen bir birliğimiz oldu. Gelen gözcülerin tarif ettiği yerlere yakın bir kasaba yakınında ölü bulunmuşlardı. Bu durum canımı sıkmaya başladı Ataman."

"Durum bu kadar ciddi mi baba? Dunkalar, sının bu güne kadar hiç aşmadılar."

"Bunu başka kim yapabilir Ataman?"

"Emegenler!"

Ulu Bey'in bir anda kaşları çatıldı.

"Onların yaşadığı topraklar, Tiyugan ve birliğinin gittiği sınıra çok uzak. Hem arada Dunka kabileleri var. Emegenler o topraklara gelmek için binlerce Dunka savaşçısı ile çarpışmalı."

"Onları gördüm baba. Emegenler yaşadıkları magara- lan, dev taştan evlerini terk edip, doğuya doğru hareket ediyorlardı. Kuzey topraklan gün geçtikçe daha da soğuyor."

"Bu durumu Boykan Han ile konuşup, büyük bir orduyla, gerekirse smın geçmeliyiz."

Ataman Bey, öfkeli bir ses tonuyla, "Ya kardeşim ve birliği için çok geç olursa baba?" dedi. Ulu Bey bir anda duraksadı.

"O sınırı, kendi kararımızla geçenleyiz Ataman."

"Kutsal Dörtlü'nün görüşmesinin bitmesüü ve Boy- kan Han'ın gelmesini beklersek, kardeşimi bir daha göre- meyebiliriz. Sonrasında, Boykan Han ile sınırı geçme kararı alsamz bile neye yarar baba? Kardeşim ve birliği, şu anda bizden yardım bekliyor olabilirler. Her an bizim için çok değerli olabilir. Bu zamana kadar sana asla itaatsizlik yapmadım baba ama bu ilk olacak!"

Ulu Bey, sakalım avuçlayıp, son durumu değerlendirirken Ataman Bey'm sesi tekrar yükseldi, "Bekleyemeyiz baba! Ben savaşçılarımı alıp, o vahşilerin topraklarına gidiyorum. Kardeşimi bulana kadar da dönmeyeceğim. Gün Dogusu'ndaki kardeşim Arslanbala da burada olsa, aynı şeyi yapardı," dedi ve arkasını dönüp, taht salonun kapısına yöneldi. Ulu Bey, oğlu kapıdan çıkacağı anda, "Kuzey Aslam'nı hazırlasınlar! Beraber gidiyoruz!" dedi.

Ataman Bey'in suratında bir tebessüm oluştu. Babasına doğru bakıp, başmı eğerek, "Emredersin baba!" dedi ve çıktı. Demir Saray'da savaşçılar, yola çıkmak için hazırlıklara başladılar. Binlerce savaşçı, börüleriyle beraber Demir Saray'ın önünde toplamyordu.

Saraydan, Demirdaghlar'm, siyah kumaş üzerine işlenmiş, dört börü pençesi şekhndeki kızıl sancağı çıkügı sırada Demirdaghlar, pusatlarım havaya kaldırıp, sevmç naraları atmaya başladılar. Sancagm hemen gerisinde, Le- murya'ya bagh olduklarını gösteren beyaz kumaş üzerine işlenmiş, yarım Güneşli, sarı bayrak geliyordu. Ataman

Bey ve bin kişilik birliği ise bayrakların gerisinden sarayın önündeki, gri taşlarla döşenmiş, büyük alana çıktılar.

Ataman Bey, karşılıklı uluyan altışar börü heykelinin tam ortasındaki meydanda toplanan savaşçılara, "Demir- dağhlar!" diye seslendi. Demirdağh yiğitler, börüleriyle ip gibi, yan yana çok düzgün bir sıra yapıp, Ulu Bey'in gel- mesüü beklemeye başladılar.

Meydandaki ölüm sessizliği, saraym içinden yükselen kükreme sesleriyle bozuldu. Göğsü titreten, börülerin bile içine korku salan ses yaklaşıyordu. Ataman Börükan, başıyla işaret verdiğinde, iki savaşçı bayrakları havaya kaldırdı. Bu sırada surun kapısında Ulu Bey, Kuzey Aslanı ile belirdi.

Demirdağh savaşçılar, nefesleri kesilmiş gibi bakıyorlardı. Üzerlerine bindikleri börülerse, aslanın kükreme- siyle, oldukları yerde donmuş gibiydiler. Ulu Bey, gümüş rengi, kurt başı kabartmak kuyagı, asla pençesi omuzlukları ve kara ayı postuyla savaşçılarına bakıyordu. Kuzey Aslanı, Ay'dan bir parça gibi parıldayan ak tüyleri, koca pençeleri ve gün ışığında parıldayan dişleriyle görenlerin akimı başmdan alıyordu.

Kuzey Aslam, başma ve göğsüne takılmış gümüş rengi zırhıyla daha da gösterişli görünüyordu. Kızıla çalan ela gözleriyle savaşçıları süzerek, uzun, püsküllü kuyruğunu sallayarak Ataman Bey'in yanma yürüdü. Her adımında, gösterişli yelesi sallanıyor, rüzgârda adeta dans ediyordu.

Kuzey Aslam'na sadece Demirdaghlar'm Han'ı binebilirdi. Aslan, Demir Saray ilk yapıldığından beri önemli bir yer tutuyordu. Efsanelere göre Kuzey Aslam, düşmanlarım börülerle yok eden Demirdaghlar'm Ham'm, ava

çıktığı bir günde çakalların elinden kurlarmış, onu zehirlemek isteyen hainleri de aynı gece öldürmüştü. O günden bu güne kadar, aynı aslanm soyu bozulmadan, en güçlü yavru büyütülür ve Han'a verdirdi.

Ulu Bey, başım göğe kaldırdı. Bulutlanır kabarmaya başladığım fark etti. Uzun, düz pusatım çıkarıp, havaya kaldırdı.

"Demirdağhlar! Oğlum Tiyugan ve birliği, dün gittikleri şuurdan geri dönmediler. Dunkalar'm smırmda, daha önce de bir birliğimiz can vermişti. Çevredeki kasabalardan, dağmık obalardan kaybolan nisanların haberlerini daha çok duyar olduk. Sımra gideceğiz! Tüm şuur boyunca, oğlumu ve birliklerimizi arayacağız. Bunun sonu, kanlı bir çarpışmayla sonlanabilir. Unutmayın, biz Demirdağh- larTz! Gerekirse, tüm kuzeyi baştan sona ateşe verir, savaşçılarımızı buluruz!"

Kalabahgm tezahüratlan altmda iki savaşçı, hareket için öküz boynuzundan yapılma boruları çalmaya başladı. Ulu Bey ve Ataman Bey en önde, beş bm kadar Demirdağh savaşçı arkalarmda, sınıra doğru yola çıktılar.

Kutsal Gece

Mu insanları büyük dini tören için tüm gün dinlendikten sonra gün batımma az bir zaman kala evlerinden dışarıya çıkmaya başladılar. Saraym surlarının önündeki büyük meydan hepsini alamayacaktı ama Ra-Mu'yu görebilmek, göremeseler de duyabilmek için herkesin yönü aynıydı.

Gökyüzü kızıla çalmaya başladığı sıra, hınca hınç ka- labahğm sesi, saraym ilk surundan yedindsine kadar uzanan geniş köprünün üzerindeki meşalelerin yanmasıyla kesiliverdi. Teymur Bey, Baybora ve Ayzer de, son surun tepesinde, Oz Birliğinin hanlarının güvenliğmi sağlamak için bekleyen savaşçıların arasmda yerlerini almışlardı.

Saraym dört kulesindeki koca meşaleler yakıldıktan sonra, Oz Birliğinin görkemh bayrağı sallandırıldı. Siyah bir kumaşın üzerine işlenmiş altm rengindeki sembol, yeryüzünün en büyük gücüne yaraşır şekilde rüzgârla, hoyratça dalgalanmaya başladı.

Kulelerden üflenen, fildişmden yapılma borazanları, saraym kapısından son sura kadar diğer borazancılar takip ettiler. Koca davullar, saraym girişinde beliren Ra-Mu ve arkasındaki üç hanın adımlarına göre çalmaya başladı. Uyguri Hanı Boykan Han, Govona Hanı Sagu Han ve Le-muri Ham Tokay Han, Krallar Kralı Ra-Mu’nun bir adım gerisinden geliyorlardı. Ra-Mu'nun üç koruyucusundan ikisi sağ, diğeri sol taraftan, Oz Birliği Hanları'nm iki adım gerisinden yürüyorlardı.

Oz Birliği'ıtin liderleri kalabalığa yaklaştığı anda ses ve coşku daha da yükseldi. Son surun tepesine, gösterişli geniş köprünün sonuna geldiklerinde, Ra-Mu'nun koru- yucularmdan biri elüıi havaya kaldırdı. Koruyucular, halk tarafından tanuınıamak için suratlarım kapatırlardı. Sadece gözleri görünen koruyucu, Ra-Mu'nun yanma gelen üç Han da yerini aldıktan sonra, Mu nişanlan sessizliği sağladığı anda gür sesiyle bağırmaya başladı.

"Mu'nun nişanlan! Bu gece, bizi ve tüm yeryüzünü yaratan, yedi güç ile içimizdeki ruhu bu bedenlere koyan, akan her damla suya, düşen her kar tanesine, en küçük böceğin yürümesüıden, en büyük yırtıcının dağların taşlarım ezişine kadar her şeye can veren Tanrı'ya, bu gece boyunca dua edeceğiz! Güneş ve Ay Tapınaklarında, sunaklara konulanları kabul etmesi için haykıracağız. Naakal üstatlan, bu gece tapmaklarda size yol gösterecek. Bizler, en büyük gücün sahibine haykırırken, onun yeryüzündeki adaletini sağlayan Oz Birliği, bizim için daha güzel bir yarın için konuşacaklar. Ulu hanlan selamlaym Göğün Çocukları!"

Kalabalık, Ra-Mu'nun yanma gelip ellerini kaldıran üç hana, el sallayarak sevgi tezahüratları yapmaya başladılar. Bu sırada, surlardan Uyguri İmparatorluğu'nun beyaz kurt başh yeşil bayrağı, Govona Ülkesi'nin siyah boğah mavi bayrağı ve Lemuri'nin sarı geyik başh kızıl bayrağı sallandırıldı.

Koruyucu tekrar elini kaldırdı ve halkı susturdu. Bakışlarım Ra-Mu'ya çevirdi.

"Göğün Çocukları! Şimdi sizi, Krallar Kralı, Güneş

İmparatorluğu'nun sahibi, Oz Birliği'nm Lideri, yeryüzünün kalbini yöneten başüstat; Ra-Mu selamlayacak! "

Gece mavisi pelerini rüzgârda dalgalanan, başındaki gösterişli tacı günün son ışıklarında parıldayan Ra-Mu, ellerini iki yana açarak, Mu insanlarına gülümsedi. Diz kapaklarına kadar uzanan, kar beyazı elbisesi, parlak deriden pantolonu ve parıldayan deri çizmeleriyle göz kamaştırıyordu. Elbisesmm üzeri değerli taşlarla süslenmiş, altm suyuna batırılmış iplerle işlenmişti. Ra-Mu, ellerini üıdirdiğüıde, koruyucu tek elim havaya kaldırdı ve topluluğa tekrar susmalarmı işaret etti. Ra-Mu, kızıla çalan ela gözleriyle topluluğu kısa bir süre izledikten sonra sağ elini havaya kaldırdı ve işaret parmağıyla göğü gösterdi.

"Gökteki büyük, kızıl ışıktan gelen Mu hisardan, adaletin pusatuu, dalgaların gücünü, bilgeliğin kalkanını ve gücün pençelerini taşıyan Oz'un koruması alündadır! Geçmişten geleceğe, her zaman yeryüzünde adalet hüküm sürecektir. Tek gücün istediği gibi yaşayıp, onun en güzel bahçelermde sonsuz bir hayat için adaletli olacağız. Yeryüzünde görünen ve görünmeyen her kötülüğe karşı dimdik ayakta duracağız. Bu gece ona yakarm ve bedenlerinizde, göğe yükselmeyi bekleyen ruhunuzla ağlaym! Geceniz kutlu olsun!"

Ra-Mu'nun konuşması bittikten sonra davullar tekrar ritim tutmaya, borazanlar çalmaya başladı. Kutsal Dörtlü, yavaş adımlarla arkalarını dönüp, yine Ra-Mu en önde saraya doğru yürümeye başladılar. Mu hisardan ise Kutsal Dörtlü'nün toplandığı gece açılan Güneş Tapmağı'na doğru yürümeye başladdar. On yetişkin msan uzunluğunda, duvarlan beyaz mermerden, tepesindeki son kat ve çatısı camdan yapılma, kare şeklindeki tapmağm önünde yirmi kadar Naakal üstadı bekliyordu. Hemen yanındaki, daha küçük olan Ay Tapmağı'mn önünde de on üstat gelenleri karşılıyorlardı.

Güneş Tapmağı'mn dışı kare olmasma rağmen, içi yuvarlaktı. Hayat, Mu içm Tanrı'mn izin verdiği kadar büyük bir döngüydü. Durmak bilmeyen ve dengesi bozulmayan bir yerine gelişti. Tapmağm girişi, düz bir şekilde, üzerinde çizik bile olmayan beyaz taşlardan yapılmıştı. Yedi başlı yılan kabartmasının bulunduğu, açık kahverengi dev kapısı, bu gece için ardına kadar açıktı.

Tapmağa girildiği anda ilk dikkati çeken, sağh sollu geniş bir koridorda devam eden duvar kabartmalarıydı. Kadm ve erkeğin sembolleri, hayatın oluşumu, Oz Birli- gi'nm simgesi, Naakaller'in evi olduğunu gösteren kuş kabartmaları, Mu'nun kutsal diyagramı gibi birçok şekil bulunmaktaydı.

En ortada bulunan, gümüşten, yüzlerce kişinin hediyesini alacak büyüklükte bir sunak vardı. Mu İnsanları, bu sunağa kendi için değerli olan bir eşyasuu ya da yiyeceklerinden bir kısmım koyardı. Sunakta toplanan her şey, ertesi sabah gemilere yüklenip, kurak Uyguri topraklarm- da, tarım yapamayan, avlanarak hayatta kalan kasabalara, obalara gönderilirdi.

Tapmağm ortasmda toplanan Naakal üstatları, başlanın havaya kaldırdılar. Tapmağı hınca hınç dolduran kalabalık ve dışarda bekleyen binlerce msan, dualarıyla birlikle onlara eşlik etmeye başladılar. Bu gece, Tanrı'ya minnettarlıklarını gösterecek ve öldükten sonra kendilerini en güzel bahçelerine alması için dua edeceklerdi.

Şalmali de dâhil, Mu'nun yedi büyük şehrinde dnü törenler devam ederken, Mu sarayma giren Ra-Mu ve Kutsal Dörtlü'nün üç ham, odalarma dağıldılar. Birlik, görüşmeden önce son hazırlıklarmı yapacaklardı.

Yeryüzüne yön veren dört gücün toplanmasına çok az bir süre varken, Dunka topraklarmdaki karmaşa, tüm diyarı sarmak üzereydi. Kuytan, adamlarıyla beraber Tiyu- gan'ı, Dunka Kralı Yinta'ya getirmişlerdi. Kara kayalardan, ardmdaki dağm bir parçası gibi yapılmış, odaları dağm içinde bulunan Dunkalar'm sarayı önünde dikilen Kuytan, Ymta'mn kendisini kabul etmesini bekliyordu.

Yinta'mn adamları, Kuytan ve birliğine nefret dolu gözlerle bakıyorlardı. Tiyugan'm bir Demirdağh olduğu, kuyagmdaki armasından ve giyiminden belli oluyordu. Bir Demirdağlı'yı, krala neden getirdiğini merak ediyorlardı. Sınırın geçilmesinin yasak olduğunu tüm Dunkalar bilirdi. Bu görüntü, onlar içm yaklaşan bir savaşm habercisi anlamına geliyordu.

Demirden kapı, arka tarafta bekleyen dört savaşçı taralından zincirleri çekilerek aralandı. Kuytan, adamlarına dışarda beklemelerim emrettikten sonra Tiyugan'ı, elleri bağlı bir şekilde, boynundaki zincirden çekiştirerek içeri girdi. Göğsünden aldığı yara, yol boyunca Kuytan'a fazlasıyla ıstırap olmuştu. Göğsüne sardığı bezi devamlı değiştirip, şifalı yaprakları yenilemişti.

Kuytan, yakalandığı günden beri sadece su içtiği içm güçsüz düşmüş Tiyugan'ı boynundan çekerek ilerliyordu. Kapının kapanmasıyla uzun, sağlı sollu onar Dunka savaşçısının beklediği yolda yürümeye başladılar. Yüzlerine sürdükleri siyah ve beyaz boyalarla sıralanmış muhafızlardan sonuncusu dikildiği yerden ayrılıp, karşılarına geçti. Elindeki, ucunda kartal tüylerinin asılı olduğu mızrağını bir kere yere vurup, "Neden geldin Kuytan?" dedi.

Kuytan, savaşçınm hemen arkasmdaki üç insan büyüklüğündeki uzun dişli aslan heykeline bakıp, "Beni Kral Yinta ile görüştürün!

Güneydeki sınır kabilelerinin Ederiyim. Ona bir armağan getirdim," dedi. Kuytan'm bakışları hâlâ kaplan heykeh ve onun tepesinden, dağm zirvesini' kadar yükselen, saraym iç duvarlarında ve karşıdan karşıya yapılmış, en tepedeki ışığa kadar devam eden onlarca asma köprüdeydi.

Muhafız, "Benimle gelin!" dedi ve yürümeye başladı. Kaplan heykelüıin yanmdan geçip, tam karşılarındaki merdivenden yukarı çıkmaya başladılar. Her katta, dagm diğer noktalarına giden sayısız koridor görünüyordu. Dört merdiven çıktıktan sonra, güçlü urganlardan yapılmış, sık tahtalarla döşenmiş asma köprüden geçtiler. Uzun ve farkh koEara ayrılan koridorda düz derledikten sonra Yin- ta'nın ki, acımasız baş savaşçılarının önünde durdular. On kişiden oluşan bu özel muhafızlar, Kuytan ve Tiyugan'ı süzüp, üzerlerini aradıktan sonra, iki aslan kafası işlenmiş, kara, dentirden kapıyı açtılar.

İnsan ve börü kemiklerinden, kafataslarmdan yapılmış tahtmda oturan Kral Yinta, yılan kadar süısi bakan yeşü gözlerini huzuruna gelen Kuytan'a dikti. Parmaklarındaki kemikten yapılma yüzükleri, yumruklarmı sıkmaya başladığında kütürtüler çıkarmaya başladı. Göğsüne kadar inen, siyah, kaim telh gür sakalı, öfkeyle sıkıp, gıcırdattığı dişlerinin etkisiyle titriyordu. Hemen yam başmda Dunkalar'm büyücüsü Surina diküiyordu. Duman rengi gözleri ve beyaz, seyrelmiş uzun saçları olan ihtiyar kaduı, Yinta'nm her hareketini dikkatle izliyordu. Elleri, kahverengi geyik postunun içindeydi. Zayıf, küçük suratuıda ne hissettiğine dair tek bir mimik bile yoktu. Dökülmüş ve seyrelmiş ak kaşları kalkık halde, ne olacağuu bekliyordu.

Kral Ymta, uzun burnundan öfkeyle bir nefes verip, kaim dudaklarından, gür sesiyle, "Yanındaki kim Kuytan?" dedi ve büyük ellerini birleştirip, Kuytan'm cevabmı beklemeye başladı. Kuytan, Tiyugan'm boynundaki zincire asılarak, düşmanını yanma çekti.

"Adı Tiyugan, Kral Ymta. Birliğiyle sınırımızı geçti. Defalarca gitmelerini söyledim fakat bir anda saldırıya geçtiler. Ben de yapmam gerekeni yaptım. Topraklarımızı korudum ve komutanlarını esir aldım."

Kral Ymta, ellerini iki yana açarak ayağa kalktı. Kaim ve güçlü kollan, üzerindeki boz dev kurt postundan ortaya çıktı.

"Sen bir Demirdagh komutam benim sarayıma getirdin, öyle mi Kuytan?"

Kuytan tedirgin bir sesle, "Evet, Kral Ymta! Size bir armağan olarak getirdim," dedi.

Kral Ymta, kaim geyik derisinden yapılma kahverengi kuyagun düzeltip, belindeki, kaplan dişinden yapılma bıçağım yokladı.

"Getirdiğin bu adam, Ulu Bey'in oğlu, Ataman'm kardeşi! Yani Kuzey'in Muhafızı! Sınırları aşan Dunkah savaşçıların kellesini ahp, kabilelerimizin karşısma, mızrakların tepesine takan, o kabilelerde acımasızca katliam yapan komutanın, Arslanbala'nm kardeşi!"

"Kaç kişi öldürdünüz Kuytan?"

"Sayılarım bilmiyorum Kral Ymta ama tahminime göre sekiz ya da dokuz gözcü birliği büyüklüğündeydiler."

"Yani yüze yakm Demirdağh savaşçıyı öldürüp, ko- mutanlarmı aldm. Smın da başsız bırakıp buraya nu geldin?"

Kral Ymta bir anda Kuytan'm üzerine yürüyüp, "Aptal!" diye bağırdı ve koca yumruğunu, bir kaya gibi Kuytan'm suratına indirdi. Yarası nedeniyle zaten güçsüz düşen Kuytan bir anda yere serildi. Kral öfkeyle Kuytan'ı omzundan tutup kaldırdı ve dizlerimi! üzerine çöktürdü. Kaplan dişi bıçağım çıkarıp, Kuytan'm boğazma dayadığı anda Surina, "Kral Ymta!" diye bağırdı.

Bıçağı Kuytan'm bogazmdayken başım büyücüsüne çeviren Kral, "Neden ölmesmi istemiyorsun Surina? Bu aptal, bir savaşm ilk ateşmi yakıp, baş düşmanlarımdan birinin oğlunu sarayıma kadar sokmuş!" dedi.

"Kuytan, Demirdaglılar'm smın aştığmı söyledi kralım. Topraklarımıza börüleriyle dalıp, savaşçılarımızı öldürmeleri, kabileler arasmda büyük bir kargaşa yaratırdı. Tiyugan'ı öldürmüş olsaydı, savaş kaçınılmaz olurdu ama Demirdağlılar'ı öldürdükleri halde bu durumdan biz haklı çıkabiliriz."

Kral Ymta, bıçağını Kuytan'm boğazmdan çekip, Suri- na'ya, "Ulu Bey belki buraya kadar gelecek. Oğlunun pe- şüü bırakmayacaktır. Bu savaş değil de ne Surina?" dedi.

"Buraya kadar geleceğüü biliyorum kralım ama oğlunun hayatta kalabilmesi için hareketlerine dikkat edecektir. Savaşmadan, başta sizinle görüşecektir. Tiyugan ve birliğinin, sının geçerek, Oz ve atalanmızm yaptığı anlaşmayı

bozan taraf olduklarım öğrendiğinde, oğlunu alıp, topraklarımızdan gideceklerdir."

"Doğru dersin Suriııa. Kuytan, ayağa kalk!"

Kuytan, yarasmm verdiği acıyla, suratım ekşiterek yavaşça doğrulup ayağa kalktı. Surina gibi gaddar bir büyücünün kendisini neden koruduğuna anlam veremiyordu. Kral Yinta, bakışlarmı Kuytan'a dikip, "Adamlarınla göz önünden aynlma Kuytan! Artık, sınır kabilelerinin lideri değilsm. Saçma kahramanlıklarm ve aptalca kararlarından bıktım! Bu iş bittiğmde, senin için tahmin edemeyeceğin bir ceza hazırlamış olacağım. Şimdi, çık dışarı!" dedi.

Kuytan, hiçbirşey söylemeden dışarı çıktı. Kral Yinta, taht salonun kapısmda dikilen iki muhafıza Tiyugan'ı zin- dana atmalarım ve çok iyi korumalarmı emretti. İki Dunka savaşçısının arasmda dışan çıkarılan Tiyugan, "Ymta!" diye bağırdı.

Dunkalar'm krah, Tiyugan'm ne diyeceğini merak ediyordu. Savaşçılarına durmalarım emretti.

"Öleceksin Ymta! Vahşi halkmla beraber, börülerüni- zm dişleri arasmda can vereceksmiz! Alevler içinde çığlık atan savaşçılarım, şimdiden duyar gibiyim."

Kral Yinta gülümseyerek, "Bu sözleri Kuytan'a da söylemiş olmalısın Tiyugan. Börülerin, kabilemdeki aç savaşçılarınım midesmdeler. Götürün bunu!" dedi.

Tiyugan, aldığı mağlubiyet ve kaybettiği yüz dört adanınım verdiği öfkeyle konuşuyordu. Babasmm bir an önce gelip kendisini kurtarması içm can atıyordu. Ölen savaşçılarının üıtikammı almak istiyordu.

Bu sırada saraym dışma çıkan Kuytan, adamlarına döllenmelerini emretti. Yirmi adamı, Kuytan'm, Kral Ymta ile görüştükten sonra ne söyleyeceğüü merak ediyorlardı fakat Kuytan'm ağzım bıçak açmıyordu.

Kuytan adamlarından ayrılıp, kaim bir ağacm gövdesinin dibine oturdu. Yarasmdan dolayı uzanır bir vaziyette sırlına ağaca verip, krala yakm Dunkalar'ı izlemeye başladı. Koşuşturan küçük çocukları, et parçalayan kadınları ve avdan dönen erkekleri izliyordu. Yorgundu ve dinlenmesi gerekiyordu. Yerinden kalkıp, kaim sarmaşıklar ve ağaç dallarından yapılma baraklardan birine gitmek yerine olduğu yerde gözleri kapanıverdi.

Kısa bir süre sonra, Surina'nm kulağma, "Hadi kalk!" diye fısıldamasıyla uyanıverdi. Kuytan şaşkın gözlerle, ihtiyar kadının neden yanma geldiğini anlamaya çalışıyordu.

"Hiçbirşey sorma Kuytan, benimle gel."

Kuytan, Surina'nm arkasmdan, gecenin karanlığında ormanlık alana girdi. Kadm önünde yürürken, defalarca nereye gittiklerini sordu ama cevap alamadı. Ormanın ortasında, uzun ağaçların arasmda, Ay ışığının vurduğu, büyük kayalardan oluşan küçük bir tepeciğe vardılar. Surina, yavaş adımlarla kayaların üzerine çıktı. Tam ortada bulunan küçük ve fazla derin olmayan bir oyuğa, hemen yarımda bulunan birkaç ağaç parçası attı. Daha önce de burada ateş yaktığı belliydi. Hazırda yam başmda yakılmak üzere hazılanmış ağaç dalları bulunuyordu.

Oyuğun başmda çömelen Surina, elbisesinin iç taralından çıkardığı iki taşı birbirine vurarak ateşi yaktı. Ağaç dallan alev almaya başlaymca dizlerimi! üzerine çöküp, "Otur Kuytan," dedi.

"Burada ne yapıyoruz Surina? Neden getirdin beıü buraya?"

"Sen, ilk atalarımızdan beri kayalarımıza kazınmış olan yenilmez Dunka ordusunu tekrar birleştirecek olansın Kuytan!"

"Surina..."

"Sus! Sana her şeyi anlatacağım Kuytan!"

Alevler büyüdükçe, Surina gözlerini kapatıp, bekliden çıkardığı küçük bıçakla avucunu kesip, kanını bir ağaç parçasma damlattı. Dah, ateşin içine atıp, gözlerini açtı.

"Kan... kan ve savaş! Çığlıklar ve kıhçlarm birbirine ölümüne vurarken çıkardığı sesler!"

"Ulu Bey mi Surina? Bizi büyük bir savaş mı bekh- yor?"

"Hayır! Sadece o ve biz değü. Tüm yeryüzü, Lemurya da dahil, topraklar, tarlalar, ırmaklar, hatta koca deryalar kana doyacak. Sen Kuytan! Alevlerm karanlığından doğan Dunkah tüm kabileleri bir araya toplayacaksın. Beklenen sensin. Bizi bu savaştan sağ çıkaracak olan sensin."

"Ben mi?"

Kuytan, şaşkın gözlerle Surma'ya bakıyordu. O, Kral Yinta'nuı, saraym büyücüsüydü. Kendisine bunları söyle- digme manamıyordu. Bunun bir tuzak olduğunu düşünse de, sonrasında, bunlar duyulduğunda acımadan Suri- na'nııı da kellesini alacaklaruu biliyordu. Surina, bir köpek gibi kovulduğu taht salonuna, onun bir kral olarak girmesi gerektiğüü söylüyordu.

"Sem bir adam bulacak Kuytan! Gözlerinde savaşm ateşini taşıyan, tüm topraklara isyam getirecek olan, senin içm buraya gelecek."

"Devam et Surina!"

"Dunkalar'm geleceği senin ve o adamın ellerinde!"

Surina, bir anda ayağa kalktı ve çevresine baktı. Kuytan, olduğu yerden doğrulup, duydukları karşısında ne yapacağuu bilmez bir halde ihtiyar kadına anlamsız gözlerle bakmaya başladı. Surina, Kuytan'm yanma gelip, elini omzuna atıp, "Topraklarımız gün geçtikçe daha da soğuyor Kuytan. Avlanmız azaldı. Uzun Dişler avlanamıyorlar ve güçsüz düşüyorlar. Gün geçtikçe daha fazla ölüm oluyor. Bunca şeye rağmen, Yinta hiçbir şey yapmıyor," dedi.

"Ben ne yapabilirim Surma? Güney kabileleri yanımda yer alırlar, benimle savaşırlar. Yinta'ya başkaldırırlar ama Dunkalar'm kralına karşı kazanamam."

"Şimdi değil Kuytan! Önce, Tiyugan'ı Ulu Bey'e teslim edeceğiz. Sonra, senin o tahta oturmana yardım edeceğim. Kemik taht, seıün hakkuı! Şimdi gitmeliyim. Kral Yinta, Ti- yugan'ı şuura götürmek için hazırlıklara başlamışta. Sen de adamlarmla ortalıktan kaybolma."

Surina hızla tepelikten aşağı inerken Kuytan, duyduklarım düşünmeye başladı. Bu sırada esen bir rüzgârla, çevresine dökülen yapraklara bakü. Doğa, gerçekten ölüyordu. Hiç kurumayan güçlü ağaçlar, henüz kış gelmeden güçsüzleşmişlerdi. Kuytan, Surina'mn hemen arkasından, saraym önündeki Dunkah savaşçılarm araşma katılmak için koşarak ağaçların araşma girdi.

Ata Mağarası

Mu insanları, Ay ve Güneş Tapınaklarındaki sunakları çiçek ve meyvelerle doldururken Ra-Mu, üç koruyucusuyla birlikte saraym en alünda yer alan ata mağarasma doğru yürüyordu. İlk olarak taht salonuna girdiler. İçeride Uyguri, Govona ve Lemuri Hanları, Ra-Mu'yu bekliyorlardı. Krallar kralının içeri girmesiyle tüm hanlar başlarıyla selam verdiler. Ra-Mu ve üç han, arkalarında ise üç koruyucu tahtın merdivenlerinden çıkıp, Ra-Mu'nun kapıyı açınasım beklemeye başladılar.

Ra-Mu, tahtının arkasındaki koca duvarda bulunan yedi başlı yılan kabartmasının, tam ortasmda bulunan yı- lanbaşmm ağzma, parmağındaki yuvarlak, üzeri güneş işlemek yüzüğü soktu. Bir anda duvar, iki yetişkm adamın geçebileceği büyüklükte ikiye ayrıldı. Ra-Mu'nun içeri girmesiyle birlik duvardan geçti. En arkadaki koruyucu, yılanın ağzındaki yüzüğü ahp, içeride, kendismi bekleyen Ra- Mu'ya geri verdi. Koruyucular hemen, ekerindeki taşlan ateşleyip, kenarlarda duran meşaleleri yaktılar. İçerideki duvarlar gösterişsiz ve doğal kayalardandı.

Koruyucularm ikisi, on adım ileride, aşağı doğru kıvrılarak giden merdivenm başma geçip, aşağıya mineye başladılar. Koruyuculardan biri en arkadan gehyordu. İki insanın rahatlıkla inebileceği genişlikteki kısa merdivenler bir süre devam ettikten sonra düz bir zenune indiler. Bu kısım, saraym oturtulduğu tepenin içiydi.

Koruyucular, geniş koridorun sağ ve solundaki uzun yağ havuzlarını ellerindeki meşalelerle tutuşturdular. Bir anda her yer aydınlandığında, tam karşılarmdaki kaim demir kapıyı gördüler. Bir sur gibi baştan sona koridoru kesiyordu. Koruyucular açık olan demir kapıdan girdikten sonra Ra-Mu ve hanlar arkasmdan devam ettiler. Arka arkaya bu şekilde yerleştirilmiş tam yedi tane demir kapı vardı.

Kaim kapıların göz hizasında, içeride bulunan kişinin açacağı bir sürgü bulunuyordu. İlk kapıdan geçip ikinci kapıya geldiklerinde, koruyuculardan biri, ilk ve ikinci kapı arasmda kaldı. İlk kapıyı kaim, demir bir sürgüyle kilitledi. İkinci ve üçüncü kapıda da birer koruyucu bu şekilde kaldıktan sonra, Ra-Mu ve hanlar, dördüncü kapıdan itibaren geçtikleri kapılan kilitleyerek son kapıya kadar geldiler.

Bu, herhangi bir saldın olur da, tahtın arkasındaki duvar aşılırsa, ardı sıra dizilmiş yedi kapı ve ilk üç boşlukta bekleyen koruyucular, Ra-Mu ve hanların kaçabilmesi için yeterince zaman kazandırmalan için alınmış bir önlemdi. Son kapıyı da kapatan Ra-Mu, yarımdaki hanlara, "Yerlerimize geçelim!" dedi.

Yuvarlak salonun tam ortasmda devasa büyüklükte, taştan, yuvarlak bir masa bulunuyordu. Karşı karşıya oturan iki kişinin arasmda on adımlık bir mesafe kalıyordu. Masanın üzerinde çizik olan kutsal dörtlünün sembolünde, herkes, kendi devletinin simgesinin karşısındaki altm sandalyeye oturdu. Boykan Han, tepesinde koca bir kurt kafası olan sandalyeye; Govona Hanı Sagu Han, boğa başh sandalyeye; son olarak Tokay Han, geyik başh sandalyede yerini ahırca Ra-Mu, ellerini iki yana açıp, "Lemuryaiuıı, yeryüzünün kalbi Şalmali'ye, ata mağarasmdaki Oz masasına hoş gelchniz," dedi.

Hanlar başlarıyla selam verdikten sonra Ra-Mu, koca bir aslan şeklinin olduğu, gösterişli koltuğuna kuruldu. Tam karşısmda oturan Uyguri Han'ın arkasındaki duvarda, Mu'daki ilk gök çocuklarının doğuşunu ve adayı terk edişini gösteren üç kabartma vardı.

Ra-Mu'nun hemen arkasındaki duvarda ise yedi başh yılan ve yılanm (Narayana) sağından başlayıp, tüm odayı dolanan yirmi şekil bulunuyordu. Hepsi ilk atalar tarafm- dan duvarlara kazınmış, içerisi kan kırmızısı boyalarla boyanmış, yeryüzünün oluşumunu anlatan simgelerdi.

Simgelerin anlattığı kutsal yazıt;

"Başlangıçta evren yalnızca bir ruhtu. Hiçbir hayat belirtisi yoktu; dingin, durgun ve sessiz. Yahuzca yüce ruh, kendiliğinden var olan yüce kudret, yaratıcı, Yedi Başh Yılan, dipsiz karanlıkta hareket etti."

"Ona âlemleri yaratma dürtüsü geldi ve âlemleri yarattı; ve O'na üzerindeki canlılarla birlikte dünyayı yaratma arzusu geldi; ve dünyayı üzerindeki her şeyle birlikte yarattı."

"Yedi Başh Yılan'm yedi üstün zekâsı yedi emir verdi!"

İlk Emir;

"Biçimsiz ve uzaya saçılmış gazlar bir araya gelsin ve yeryüzü biçimlensin."

İkinci Emir;

"Gazlar yeryüzü içm katılaşsın."

Üçüncü Emir;

'Dışarıdaki gazlar ayrışsın ve hava ile sulan oluştursun."

Dördüncü Emir;

"Yeryüzündeki gazlar, toprağı suların üzerine yükseltsin."

Beşinci Emir;

"Sulara hayat gelsin."

Altıncı Emir;

"Toprağa hayat gelsüı."

Güneş toprakla buluşup, hayat taneleri etrafa sayıldığında yedinci akıl şöyle dedi; "İnşam istediğimiz gibi yaratalım ve onu bu dünyaya hükmedecek güçlerle donatalım!"

Böylece yaratılış tamamlandı...

Ra-Mu, oturduktan sonra her zaman söze ilk başlayan olurdu. Gür sesiyle, "Dört büyük hanedanlık, Mu'dan yeryüzüne adalet dağıtmak için çıktı. Bizler, bir amaç için doğduk. İnsanlaruı yüreklerüü Tanrı sevgisiyle doldurup, bize verilen zamanı, ona duyduğumuz sonsuz sevgiyi anlatmak, adaleti sağlamak içm. Oz'un yüce hanları, söz sırası sizdedir," dedi.

Ra-Mu'nun konuşması bittikten sonra Govona Ham Sagu Han söz aldı. Ellilerinde, uzun ak saçları ve göğsüne kadar uzanan sakallan olan, uzun boylu, zayıf bir adamdı. Uzun, kemerli bir burnu ve kemikli, uzun bir suraü vardı. İnce dudaklarının arasından sıkmtı dolu bir nefes verdi.

"Yüce Ra-Mu, Güney Demzi'ndeki ticaretimizde kazancımız büyük oranda azaldı. Babilonya ve Minosen- ya'nın ticaret gemileri de ayıu sorundan dolayı büyük yaralar almaya başladılar."

"Bunun nedeni nedir Sagu Han?"

"Batı Denizi'nden, Güney Deıüzi'ne inen tundra haydutları, bize büyük zararlar vermekteler. Muıosenya'nın gemilerinden dördü kaçırılmış. Mısır ve Babilonya, onlarla savaşıp püskürtseler de kısa sürede aym saldırıların tek- rarlandığmı defalarca bana haber verdiler. Bizden destek istiyorlar. İstediğimiz malları zamanında alamıyoruz."

"Bu durum devam etmemeh Sagu Han. Kaç gemi göndermeyi düşünüyorsun?"

"Elli büyük gemiyle Güney Denizi'ni tutup, yüz elli gemiyle Batı Denizi'ne girersek, haydutlara büyük bir darbe vururuz. Mısır ve Babilonya'nm da gemileriyle büyük bir deniz ordusu oluştururuz."

Ra-Mu, başıyla Sagu Hani onaylayıp, "Govona'ya döndüğünüzde, gemiler hemen hazırlanıp, en kısa sürede yola çıksm Sagu Han," dedi.

Ra-Mu, Lemuri Ham Tokay Han'a doğru döndü.

"Mayalar'm topraklarındaki durum nedir Tokay Han?"

Tokay Han kısa boylu, geniş omuzlu, güçlü bir fiziği olan, kısrklarmda bir adamdı. Yeşil gözleri, köse olan tüysüz, yuvarlak, beyaz suratmda birer yıldız gibi parıldıyordu. Kızıl uzun saçlı Tokay Han, "Mayalar, Kuatzahlar'dan şüpheleniyorlar. Maya Kralı, Kuatzalılar'm, henüz bilmedikleri bir devletten yardım alarak, içlerindeki isyancıları kışkırtıp, pusatlar, gemiler, kuyağlar verdiğmi söylüyor," dedi.

Ra-Mu kaşlarını çatarak, "Bu nasıl olur? Kuatzahlari, o topraklara barışı sağlamaları içüı bizler gönderdik. Şimdi, oradaki kabile savaşlarını bitirip, kendileri mi sorun çıkarmaya başladılar?" diye haykırdı.

"Maya Kralı, bu işin peşini bırakmayacağım söyledi. Tahmin ettiği gibi bu kargaşanın sorumlusu Kuatzahlar olursa, And Kralı ile birlikte, KuatzahlarT Altın İkizler'den kovacaklarını söyledi."

"Onlar bizim kardeşlerimiz. Böyle bir şeyi neden yapsınlar? Bu, büyük bir savaş başlangıcı olabilir Tokay Han."

"Bu oldukça büyük bir savaş olur. Bunun dışmda, At- lantis'in gemileri de uzun zamandır istediklerimizin ya- rısuıı getiriyorlar. Atlantis Kralı Desanyus, topraklarımı! kuzeyindeki tarlaları soğuğun vurduğunu, verimin düştüğünü yazışmalarımızda söyledi."

Ra-Mu, gözlerini kısarak Tokay Han'a bakıp, "Bu durumla oğlum Bukan ilgilenecek Tokay Han. Atlantis topraklarına gidip, Kral Desanyus ile görüşecek. Eğer dedikleri gibi kuzey tarlaları verünsizleşmişse, onlara yardım gemileri gönderip, soğuk dinene kadar verecekleri vergileri keselim," dedi.

"Ya böyle bir şey yoksa Yüce Ra-Mu? Gemileri bilerek yarım yüklü gönderiyorlarsa? Yüzyıllar önce yaşanan, kutsal kitaplarımızda yazan savaşı unutmamalıyız. Atlantis, benim gözümde her zaman tehlikelidir."

"Kutsal Kitaplar'da yazan savaşı hiçbirimiz unutmadık Tokay Han. Bu savaş, yüzyıllar önceydi. Atlantis Kralı Desanyus, babam Ra-Mu iken de tahttaydı. Ölümünden sonra ben Ra-Mu olma şerefine eriştiğimde, bize en çok hediye gönderen kraldı. Bu zamana kadar, vergüermi asla aksatmadılar. Her şehrinde ve gemismde, kendi bayrağuun yarımda bize bağlılığını bildiren Lemurya'mn Güneşini

dalgalandırıyorlar. Dediğim gibi; gerekirse, oradaki insanlara yiyecek yardımı yapacağız.

Tokay Han, başını sallayarak, "Umarım her şey dü-şündüğünüz gibidir. Oğlunuzdan gelecek haberleri sabırsızlıkla bekliyor olacağım," dedi.

"Atlantis'den sonra da, Kuatzalılar'a gidip, kardeşlerimiz hakkında söylenen söylentiler hakkmda araştırma yapacaklar. Gün geçtikçe çevremizde artan bu sorunları bi-tirmeliyiz. Son birkaç yıldır, durmak bilmeyen kargaşalar, komşularımızda kesilmeden devam etmekte."

Ra-Mu, tam karşısında oturan Boykan Han' bakü.

"Büyük Uyguri topraklannda durum nedir Boykan Han?"

Kara uzun saçları omuzlarına düşmüş Boykan Han, çekik, küçük, kara gözlerini bir kaplan gibi Ra- Mu'ya doğ-ru kaldırdı. Yay kaşlarını kaldırıp, ellerini birleştirerek, "Ay Şehri'nden, batı barbarlarına kadar büyük topraklarımızda avımız bol ve tarlalarımız verimlidir. Bunun dışında Ami- sonya ve Babilonya'dan Naga topraklarına gelen üstatlar, sanatkârlar, ticari olarak bize büyük katkı sağlıyor. Büyük ordumuz ve sayısız gözcü birliklerimizin giderleri, şehir-lerimden toplanan vergilerin bir kısmıyla karşılanıyor," dedi.

Ra-Mu, Boykan Han'a bakıp gülümsedi.

"Büyük Uyguri topraklarında her şeyin yolunda git-mesine sevindim Boykan Han."

Oz Birliği'nin görüşmesi sürerken, Dunka toprakla-rında Kral Yinta, iki bin savaşçısıyla yola çıkmak için sara-yının önünde, uzun dişli aslanının üzerinde savaşçılarına bakıyordu. Tiyugan, boynundan tekrar zincirle bağlanmış bir şekilde muhafızlardan biriyle yola çıkacak olan ordu-nun ön tarafında duruyordu.

Bindiği aslanın üzerinden düşmemesi için elleri önden bağlanmıştı. Kuytan, hemen yamnda, yirmi adamıyla beraber, yola çıkmak için emir bekliyordu. Göğsündeki acı dayanılmaz bir hal almaya başlamıştı. Deri kuyagım eliyle aralayıp, yarasının üzerine sardığı kumaşı parmaklarıyla kaldırıp, içine bakmaya çalıştı. Burnuna gelen keskin koku, kan ve pisliğin birbirine karıştığını gösteriyordu. Dinlene- memiş ve yarasına iyi bakım yapamamıştı. Bu yolculuktan sonra Kral Yinta'nın hışmına uğramazsa kabilesine dönüp dinlenmesi gerektiğini biliyordu. Yarası kurtlanmış da ola-bilirdi. Suratını ekşiterek Kral Yinta'nın yanında duran Surina'ya baktı.

Büyücü, gözlerini ayırmadan ona bakıyordu. Kral, bu sırada başını sağa çevirip, Surina'ya, "Hadi başla büyücü!" dedi. Hemen arkalarında yakılmış büyük ateşin önüne geçen Surina ellerini iki yana açtı.

"Dunkalar! Karanlığın alevinden doğan, korkusuz savaşçılardan oluşan, yenilmezler ordusu! Ateş Tanrısı için avuçlarınızdan hayat damlalarını akıtın!"

Dunkalar, bellerindeki kavisli bıçaklarını çıkarıp, avuç içlerini keserek toprağa damlattılar. Bu sırada Surina, üzerine giydiği kaplan postunun içinden çıkardığı küçük bir torbayı ateşe doğru fırlattı.

Alevlerin yükselmesiyle beraber Surina, "Sizi selamlayan Ateşin Efendisi'ne haykırın!" diye bağırdı.

Yükselen alevlerle beraber Dunkalar, sivri dişlerini göstererek, kesik ellerini ateşe doğru açıp, bağırmaya başladılar.

Surina, iki elini savaşçılara kaldırıp, "O her zaman bizim yanımızda! Korkusuzlarm, yenilmezlerin, adımlarıyla kayaları titretenlerin yarımda!" dedi.

Yinta, aslarımı kükreterek, "Dunkalar! Sınıra gideceğiz! Karşımızda, Ulu Bey ve ordusu olacak. Emrim olmadan kimse saldırmayacak. Onlara, sadece zavallı oğlunu teslim etmeye gideceğiz. Oğlunun birliğini paramparça eden kabilelerimiz, onlara, bu toprakların kimin olduğunu çok iyi hatırlattılar. Eğer hücum borularımızı duyarsanız, canlı tekbir Demirdağh ve borü bırakmayacaksmız!" dedi.

Ordu, Kral Yinta ve Surma'nm geçmesi için ikiye ayrıldı. Pusatlarım havaya kaldırıp, ortalarmdan geçen krallarının adım haykırmaya başladılar. Yinta ve Surina, ordunun en önüne geldiklerinde, aslanlarım hızla ormanlık alan sürdüler. Dunkalar, krallarının ardından, aslanlarım kükreterek, bir gök gürültüsü gibi peşinden gittiler.

İhanet

Kuatzalılar, Mu'nun, sarışın, mavi gözlü ve açık tenli kardeşleriydiler. Andlar ve Mayalar arasındaki sürtüşmeleri, Alün Orman Kabileleri ile yapılan büyük savaşı bitirmek için gönderilmişlerdi. Fakat Kuatzalılar, savaşı bitirmek için geldikleri topraklarda kaldılar ve büyük bir medeniyet kurdular. Soylar boyu aktanlan Kuatza tahtı, geldiği topraklan unuttu ve daha büyük olma hırsıyla yönetilmeye başlandı. Hedefledikleri geleceği yakalamanm tek yolunun, Atlantis ile işbirliği yapmak olduğunu düşünüyorlardı.

Kuatzahlar'm krah, gün ışıklarının dalgaları yeni parlatmaya başladığı saatlerde, Gümüş Yılan Denizi'ne bakan en büyük Umarımda, kara cübbeli bir adamm kendme doğru gelişim izliyordu. Bu, Atlantis Prensi Vagnar'dı. Yarımda beş adamıyla, hızlı adımlarla çevreyi kontrol ederek yürüyorlardı.

Buluştukları liman, kabileler ile sınır olan yerlerden biriydi. Burayı seçmelerindi nedeni; Maya ve And gemi- lerinden daha uzak bir noktada olmasıydı. Kuatza Krah Donati, kısa bir süre sonra yanma gelen Prens Vagnar'a gülümseyerek elini uzattı.

"Topraklarıma hoş geldiniz Prens Vagnar."

Prens Vagnar, başmı sallayıp, "Başbaşa konuşmalıyız Kral Donati," dedi. Kral Donati, eliyle adamlarma uzaklaşmaları emrini verdi. Gümüş kuyagh, uzun mızraklar

taşıyan Kuatzalı savaşçılar, otuz adım kadar krallarından uzaklaştılar. Prens Vagnar, cübbesinin başhğını açıp, altın sansı saçlarım düzeltti. Büyük mavi gözlerini adamlarına doğru çevirip, "Bizi yalnız bırakın!" dedi.

Kral Donati, kısa boylu, zayıf bir adamdı. Üzerindeki pelerinin içinde kaybolacakmış gibi görünen, ellilerinde bir adamdı. Tepesi seyrelmiş, kısa ak saçları ve uzun bir burnu vardı. Kahverengi büyük gözlerini, gülümseyerek Prens Vagnar'a çevirdi.

"Seni dinliyorum Vagnar."

"İstediğim şey sende mi?"

Kran Donati, mavi pelerinini ikiye ayınp, beyaz elbisesinin cebinden insan yüzü büyüklüğünde bir deri çıkardı. Rulo haline getirilmiş deri parçasını Vagnar'a uzatıp, "Maya topraklarındaki adamlarımdan biri, bana söylediğin yere gitti. Orada bunu bulmuş. Ona ne kadar altın verdiğimi tahmin edemezsin" dedi. Vagnar, ruloyu hemen açıp, üzerindeki yazıları inceledi.

"İlk ataların dili! Aradığım tam da buydu."

"Bu deri parçası, Atlantis'ten buraya gelecek kadar değerli mi?"

"Bu deri parçası, senin topraklarından bile daha değerli. Atlantis ve Lemurya arasındaki savaşı bilirsin."

"Evet, yeryüzündeki son büyük savaş. Bu deri parçasıyla, o savaşm ne ilgisi var?"

"O savaşm kayıp parçalarından biri Donati!"

Kral Donati, boş gözlerle Vagnar'm yüzündeki mutluluğu izliyordu. Deriyi tekrar rulo yapıp iç cebine koyuşu- nu izledi.

"Neden Lemurya'ya karşı bu kadar nefret dolusun Vagnar?"

"Nedenini öğrendiğinde ne olacak Kral Donatı? Kardeşlerine karşı nefretim, seni rahatsız mı ediyor?"

"Hayır, sadece merak ediyorum."

"Sen bunu düşünmeyi bırak. Bu toprakların tamamını istiyorsan dediklerimi yapmaya devam et. Andlar'a saldırılan durdurun."

"Neden? Savaşçılarımdan hiçbiri yakalanmadı. Kendilerine saldıranların hâlâ orman kabileleri olduğunu zannediyorlar."

Vagnar gülerek, "Biliyorum. Bu topraklarda da adamlarım var. Her şeyden haberdarım," dedi.

"Bana güvenmiyor musun Vagnar?"

"Güvenmemek değil sadece her şeyden hemen haberimin olmasını istiyorum. Saldırılan durdurun. Sizden şüpheleniyorlar. Saldıranların doğrudan siz olduğu söylenmiyor fakat orman kabilelerine yardım ettiğinizden şüpheleniyorlar. Bir süre sakin kaim."

Vagnar'm sözü bittiği anda çalılıklardaki hareketliliği fark eden bir savaşçı, "Biri var!" diye bağırıp, ormanlık alana doğru koşmaya başladı. Bu sırada, betine kadar uzun saçlan olan kabile kadım ayağa kalkıp, ağaçlarına arasmdan kaçmaya başladı. Kral Donati, "Yakalayın ve gebertin!" diye bağırdı. Vagnar, Kral Donati'nin omzuna dokunarak, "Benim kim olduğumu bihniyordur. Adamlarım boşuna ormanlık alana ölüme gönderme. Bir kabile kadınıydı. Dalga sesinden bizi duyması imkânsız," dedi.

Kral Donati, adamlarına geri dönmelerini emretti. Savaşçı kadm ise bir süre koştuktan sonra arkasmdan kimsenin gelmediğini farkedince bir ağacın tepesine çıkıp, etrafını gözlemeye başladı. Prens Vagnar, geldiği gemiye doğru, beş adamını da yanma alarak tekrar bindi. Kral Donati'nin akimda ise, önemsemiyor gibi yapsa da, Vagnar'a verdiği deri parçası vardı. Kral Donati, ormanlık alandan gelen adamlarıyla, limana geldiği, gösterişsiz at arabasına bindi ve sarayma doğru yola çıktı.

Denize açılan gemisinde heyecanla kamarasma giden Prens Vagnar, aldığı deri parçasını çıkanp, ruloyu açtı. Üzerindeki şekillere göz gezdirdi. Bu sırada, limana yanaştıklarında, görülmemek için gemiden inmeyen, Atlantis'in başrahiplerinden olan Yohan, kamaranın tahta kapışım araladı. Prens Vagnar gülümseyerek, "Gel Yohan! Aradığımız şeyi sonunda bulduk," dedi. Kamburluktan iki büklüm yürüyen, altmışlarındaki ihtiyar adam gülümseyerek, "Bu güzel bir haber Prensim!" diyerek Vagnar'm oturduğu tahta masaya yaklaşıp, yanındaki sandalyeye oturdu. Beyaz, seyrek sakalım avucuyla düzeltip, soluklaşan mavi gözlerini şekiller üzerinde gezdirmeye başladı. Zayıf bedeni, deri parçasma baktıkça titriyordu.

"Hadi oku Yohan!"

"Prensim, bu duyduklarınızı, Ra-Mu, Oz ve koruyucular dışmda kimsenin bildiğini sanmıyorum."

"Biliyorum Yohan. Tahmin ettiğim şey doğru mu? Oku hadi!"

"Burada şöyle yazıyor efendim; Yedi emirle yaraülan hayat ve insan, yine yedi büyük güçle ödüllendirildi. Yedi güce sahip olanlar, insanlığı yükseltecek olanlardır. Tan- rı'nın emirlerini yayacak ve adaletini sağlayacak olanlardır. Yedi güç korunmalı ve kötülüğün ellerine geçmeme-

lidir. Büyük savaşlarda kullanıldılar. Bir daha kullanılmamalılar. Yeryüzünün dengesi bozulmamak. İnsanlık, hırs için bir daha yedi gücü kullanmamalı. Tanrı taralından cezalandırılmak istemiyorsak onları saklamak ve unutma- hyız!"

Prens Vagnar, masaya yumruğunu vurup, "İşte bu Yo- han! Geçmiş yazıtlardaki Mu ve Atlantis savaşındaki kayıp parçalardan biri bu! Mu, bizi sadece ordularıyla yenmedi. Bu güçleri de kullandı," dedi.

"Savaşın nasıl kaybedildiği yazmıyor efendim. Doğru, burada yedi güçten bahsediyor ama nerede olduklarım bulmak için yazılanı çözmehyiz. Atlantis ve Mu savaşından soma, bu yazıta göre saklandılar. Üzerinden yüzyıllar geçmiş bir gizemi çözmehyiz."

"Oku hadi, nasıl bulacağız?"

"Burada yazan şöyle prensim; Güçler, alün oklu yüzüğü takanla, Oz'un efendisi tarafından, etten ordulara yenilmeyecek savaşçıları olan, çelikle delinemeyecek duvarları olan, kanncanm ayak sesini duyup, şimşeklerle şarkı söyleyenlerin ayakuçlarma gizlendi."

Vagnar, gözlerim açarak, "Mu'ya mı götürdüler?" diye sordu. Yohan başmı olumsuz bir şekilde sallayarak, "Mu'ya götürmedikleri kesin. Çünkü bizde yazan parçada Ra-Mu, tahtma on gün sonra dönmüş. O güçlerin yerini bilen sadece Ra-Mu ve altın oklu yüzüğü takan adam," dedi.

"Bu yüzüğü takan birini hiç gördün mü Yohan?"

"Mu'ya, Uyguri topraklarına hatta Nagalar'm okullarına bile gittim. Uzun hayatım boyunca hiç kimsede bu yüzüğü görmedim. Bu savaşm üzerinden yüzyıllar geçmiş efendim. Belki bu su, soylar boyu aktarılmıyordun"

"Böyle büyük bir sır iki kişi tarafından bilinmeli Yohan. Ani bir ölümde sırrı devam ettirecek bir kişi daha olmalı. O yüzüğü taşıyan kişiyi bulmalıyız."

"İnsan kaynayan Lemurya topraklarında onu bulmak imkânsız."

"Bir yolu olmalı."

Yohan, ihtiyarlıktan sarkmış göz kapaklarının altından Vagnar'a baktı.

"Bir yolu var efendim fakat bu biraz tehlikeli."

"Söyle Yohan!"

"Ruh hırsızları! Kimi isterseniz yerini söyleyebilirler. Onları bilen çok az insan vardır."

"Neredeler? Onları nasıl bulurum?"

"Geri dönüşü olmayan, ağır bir anlaşma yaparlar efendim. Acımasızlardır.

İstediklerini vermezseniz, sizi ve çevrenizdeki herkesi yok edebilirler."

Vagnar, dişlerini sıkarak, "Söyle dedim!" diye bağırdı.

"Atlantis'e vardığımızda, size haritadan yerlerini göstereceğim efendim."

Vagnar, sandalyesine iyice yaslanıp, ellerini kafasının arkasında bağladı. Gülümseyerek, "Atlantis, eski günlerine geri dönecek. Bunu ben yapacağım! Yenilmez bir orduyla, yine en büyük olacağız!" dedi.

Sınır

Kral Yinta, Kuytan'm, Tiyugan'ı yakaladığı derenin dibindeki bir tepelikte oturuyordu. Yarımda her zamanki gibi Surina vardı. On adım ilerisinde, elleri bağlı bir şekilde oturan Tiyugan, başı önünde yorgun bir halde bekliyordu. Bu sırada Dunka savaşçılarından biri aslanıyla Yinta'ya doğru gelip, "Geliyorlar Kral Yinta. İki tepelik gerideler," dedi. Kral, ayağa kalkıp, aslanına doğru yürümeye başladı.

"Kaç kişiler?"

"Bizden çok daha fazla görünüyorlar efendim."

Yinta, aslanının tepesine binip, "Tiyugan'ı bir aslana bindirin ve hemen dereye indirin.

Savaşçılar yerlerini alsınlar," deyip, aslanını kükreterek dereye doğru sürdü.

Ulu Bey ve oğlu Ataman Börükan, iki tepeliği geçtikten sonra karşılarındaki ormanlık alana dağılmış Dunkalar'ı gördüler. Kral Yinta, aslanını kükreterek sağa ve sola gidiyordu. Ataman Börükan, hemen yanında ilerleyen babasına doğru eğilip, "Kaç kişi oldukları anlaşılmıyor baba. Ormanda gizlenmiş binlerce Dunkalı olabilir," dedi.

"Geleceğimizi bildikleri kesin. Baksana Kral Yinta bile burada. Çarpışırsak, kaybımız çok büyük olabilir. O ormanda Dunkaları yenmek çok zor. Eğer savaş borularına üfletirse, onlarla, gerimizdeki düzlükte savaşmalıyız."

Ataman Bey, babasının sözlerinden sonra gergin bir halde derenin önünde börüsünü durdurdu. Ulu Bey, bir adım daha önde durup, aslanını kükreterek düşmanlarına gözdağı verdi.

Kral Yinta, karşısındaki binlerce Demirdağ- lı'yı süzdükten sonra başmı geriye doğru atıp, kibirli ba-kışlanyla, "Savaşmak için geleceğini hiç düşünememiştim Ulu Bey!" diye seslendi.

"Oğlum elinde mi Kral Ymta?"

Yinta, başıyla savaşçısma işaret verdi. Bir uzun dişli aslanın tepesme bmdirilmiş Tiyugan Börükan, Yinta'nm yanma getirildi. Elleri bağlı bir haldeydi ve babasma bakmıyordu.

"Oğlun burada Ulu Bey."

Tiyugan'ı getiren savaşçı ellerindeki kaim ipi bıçağıyla keserek açtı. Aslan, kükreyerek dereye girdi. Demirdağh- lar'ın börüleri, kendilerine doğru yaklaşan doğadaki baş düşmanı olan aslana doğru hırlıyorlardı. Savaşçılar, börü- lerini zapt etmekte zorlanıyorlardı.

Dereyi temkinli adımlarla geçen aslan, karaya iki pençesini attıgmda, Tiyugan Börükan tepesmden mdi ve babasının önünde durdu. Uzun dişli aslan geriye, DunkalarTn tarafına geçtiğmde Kral Ymta, "Oğlun hayatta ve yaralanmadı Ulu Bey," dedi.

Ulu Bey, hemen önünde duran oğluna, "Ağabeyinin börüsüne bin Tiyugan!" dedi.

"Savaşmak mı istiyorsun Ulu Bey? Eğer bunu istiyorsan, neden?"

"Tam yüz dört savaşçımı ve börüsünü öldürdükten sonra nedenini mi soruyorsun Ymta?"

"Dunkalı savaşçılar, adamlarım aslanımın pençelerüü geçirdiği bu toprakta öldürdüler. Yani benim topraklarımda! Sının aşan oğlundu Ulu Bey."

Bu sırada Tiyugan, ilk öldürülen gözcü birliğinin kendi sınırlarmda olduğunu söyleyecekti ki, ufacık bir "Ama," deyişinde, Ataman, "Kes sesini Tiyugan. Tek söz etmeye kalkma!" dedi.

Ulu Bey, geriye doğru dönüp, Tiyugan'a baktı. Aslarımı tekrar Yinta'ya doğru çevirip, "Doğru dersüı Kral Yiıı- ta, smın aşan oglumdu," dedi. Ulu Bey, hem savaşçılarmı kaybedip, hem de haksız olan taraf olmanm üzüntüsünü taşıyordu.

"Ben ve benden öncekiler, yüzyıllardır Oz'un anlaşmasına sadık kaldık Ulu Bey. Oğlun Arslanbala, smırı aşan Dunkahlari öldürüp, başlaruu mızraklara dikti. Ben, bunu duyduğumda ordumu toplayıp, Arslanbala'nm üzerine yürüdüm mü? Sınırı kim aşıyorsa bedehne katlanır Ulu Bey!"

Ulu Bey'in bu sözler üzerine saldırması sadece smırı aşmak da olmayacaktı. Oz ve Ra-Mu'nun kanunlarını hiçe saymış olacaktı. Ulu Bey, Kral Ymta'nm sözlerini başıyla onaylayıp, "Sınırı aşan kimse bedehıü öder! Bu zamana kadar böyleydi, bundan sonra da böyle olacak Kral Yinta!" dedi ve aslanım geriye çevirdi. Ordusu, onun saldın emri vermesini beklerken, geriye dönmesini hayret dolu gözlerle izhyordu.

Binlerce savaşçı, önünü açıp, büyük bir koridor oluşturdular. Aslanıyla Ulu Bey, başı önde ilerliyordu. Oğlu Ataman ve Tiyugan ise hemen arkasmdaydı. Demirdag- lılar, Ulu Bey en öne geçtikten sonra hızla Demir Saray'a doğru börülerini sürdüler. Arkalarım dönüp giden düş- manlarmı gülümseyerek izleyen Kral Yinta, yanındaki savaşçısına Kuytan'ı çağırmasını emretti.

Surina, Kuytan ve yirmi adamının, Kral Ymta'nm önüne doğru yürümelerini izledi. Burası, Kuytan'm lideri olduğu kabilelerin topraklarıydı. Çevrelerinde, iki yüz kadar savaşçısı daha vardı. Kral Yinta, burada ölüm kararım verirse, Dukalar, kendi aralarında kanlı bir savaşa tutuşa- bilirlerdi. Kuytan'm, kabilelerde olan savaşçılarının çarpışma yerine gelmeleri de oldukça kısa bir zaman alırdı. Kral Yinta, aslarımdan inip, Kuytan'm dört admı kadar yakınına geldi. Tam karşısında dikiliyordu. Güçlü on muhafızı, hemen arkasmda yerlerini aldılar.

"Demirdağhlar gittiğme göre sıra şerrin cezanda Kuytan."

"Ben haklıydım Kral Yinta. Ormanlarımıza girmelerine, dağlarımızda dolaşmalarma izin mi vermeliydim? Ben bir sınır lideriyim!"

"Ulu Bey'in oğlunu topraklanma getirmen büyük bir savaşm başlangıcı olabilirdi Kuytan. Senin yerine aptalca hatalar yapmayan bir kabile lideri koyacağım. Bağlaym şunlan!"

Kuytan ve yirmi adamının, Dunkah savaşçılar taralından elleri bağlandığı sırada Surina, Kuytan'a doğru gülümsedi. Kuytan, büyücünün kendisi için bir plan yaptığından artık emindi. Öfkeyle parlayan büyük kara gözlerini Kral Yinta'ya kaldırdı.

"Sen! Korkaklığı yüzünden Dunkahlar'ı av kıtlığı yaşadığımız topraklara hapseden Kral!"

Kral Yinta'nm yeşil gözleri, elleri bağh haldeyken, kendine meydan okuyan Kuytan'a doğru döndü. Kuytan, başmı soluna doğru çevirerek, "Bu taraftan gelecekler Yinta! Emegenler tüm ordusuyla buraya ayak basacaklar! Kadınlar, çocuklar ve binlerce Dunkah, senin korkaklığın

yüzünden can verecek! Bize bile zor yeten av, onlann gelmesiyle tamamen yok olacak. Sonra birbirimizi avlamaya başlayacağız. Senin gibi bir korkak yüzünden avlananlar da hep Dunkalar olacak!" dedi.

Kral Yinta, öfkeyle ağızlarım da kapatmalarım emretti. Çevredeki binlerce Dunkalı, Kuytan'm sözlerini düşünüyordu. Haklıydı, av azalmıştı ve Emegenler'in topraklarına doğru geldikleri duyumlarım almışlardı. Kuytan ve yirmi adammm ağızları da birer parça kumaşla bağlamp, ellerinden halatlarla birbirlerine bağlanarak, tek sıra halinde batıya doğru götürülmeye başlandılar. Kral Yinta, yanma iki yüz savaşçısı ve Surina'yı alarak, kendine başkaldıran hainleri Emegen topraklarına ölüme terk etmeye götürüyordu.

Geride kalan binlerce Dunkah, kabilelerine dönmek için dağıldılar fakat Surina, Kuytan'm kabilelerine önceden haber vermişti. Sınır kabileleri, Ederleri için bine yakın savaşçıyı çoktan yola çıkarmıştı. Kuytan en önde, adamları ise arkasmda, hemen önlerinde yürüyen Kral Yinta'yı öfkeyle izliyorlardı. Bedenleri yorgun düşsün ve Emegen- ler'e hemen av olsunlar diye aslanlara bindirihnemişlerdi. Kuytan'm göğsündeki derin yaramn kanaması daha da artmıştı. Karım bedenindeki ıslaklığını hissediyordu. Yorgunluktan ve devamlı kan kaybetmekten parmak uçlarından itibaren bedeninin gittikçe daha da üşüdüğünü fark ediyordu.

Sınırdan ayrıldıktan sonra Kuytan'm kabilelerinin kuzeyinden geçtikleri sırada Yinta, tüm savaşçılarım daha dikkatli olmaları için defalarca uyarmıştı. Birkaç saat boyunca bu şekilde ilerledikten sonra kabilelerin yakınında-

ki ormanlık alana girdiler. Kuytan'm bakışları bir anlığma ormanın içindeki bir ağaca takıldı. Ağacm gövdesinde yeni kazmdığı belli olan bir "T" işareti vardı. Bu, Kuytan'm sınır kabilelerinin işaretiydi.

Kuytan, adamlarmm buralardan geçtiğini anladı. Dayanmak zorundaydı. Belli ki savaşçıları onu kurtaracaktı. O an geldiğinde, Ymta'nm kellesini koparabilecek kadar güçlü olmahydı. Kuytan, arkasmdaki savaşçılarma baktı. Hepsi, umutsuzca yere bakarak yürüyorlardı. Bu sırada Surina, Yinta'ya, "Kral Yinta, Kuytan kan kaybediyor. Daha fazla devam edemez," dedi. Kral Yinta ve adamları bir anda duruverdiler.

"Yolda geberse de cesedini bir aslanın sırtma atar yine Emegenler'in topraklarına bırakırım. Bana ihanet eden bir liderin, topraklarımda ölmeye hakkı yok Surina. O, baş düşmanlarımızın, lanetlilerin midesine girmesi gereken bir ham."

Bu sırada, havayı şimşek gibi yaran yüzlerce ok, Kral Kuytan'm tepesinden geçiverdi. Surina, aslanın üzerinden inip, hızla Kuytan'm yanma geldi. Kral Yinta'nm savaşçıları, "Çevremizi sarmışlar!" diye bağırıyorlardı. Kral Yinta, pusatım çıkarıp, "Dağılın! Kalkanları kaldırın!" diye emir verdi. Yere düşen elliden fazla savaşçısını fark edince aslarımdan indi ve Kuytan'a doğru yöneldi. Bir anda duraksayıp, "Surina! İkinizin birden kellesüıi alacağım!" dedi.

Bu sırada ağaçların arasmdan aslanlarının üzerinde Kuytan'm adamları belirdi. Kral Yinta'nm geriye kalan yüz elli savaşçısma doğru mızraklarım fırlatarak ilerlemeye başladılar. Kaim tahtadan uzun kalkanlarım kaldıran saray muhafızları, gelen yüzlerce mızrak karşısmda dayanamayacaklarını, kalkanlarından gelen çatırtılardan anlıyorlardı. Savunma yerine hücum etmenin en iyisi olduğuna karar verip, aslanlarıyla beraber saldırıya geçtiler.

Bu sırada Kuytan'm ellerini çözen Surina, birkaç adım geriye çıktı. Kuytan, var gücüyle pusatmı kendine savuran Kral Ymta'nm ilk hamlesini eğilerek atlattıktan sonra hızla ayağa kalkıp, kamına bir tekme indirdi. Geriye doğru düşen kral, attığı tekmeden sonra egihp, göğsünü tutan Kuytan'm güçsüzlüğünü fark etti. Onu öldürmek için tekrar yerinden fırlayıverdi.

Bu şuada Surina, kısa bıçağıyla Kuytan'm beş adamının daha ellermi çözdü. Serbest kalanlar diğerlerini kurtarıyordu. Kral Yinta, belinden çıkardığı bıçagmı Kuytan'a doğru fulattı. Bu şuada, yıkılmak üzere olan Kuytan'ı iten savaşçısı, bıçağuı boynuna girmesiyle kanlar içmde yere yığıldı. Kuytan bir türlü ayağa kalkamıyordu. Adamları, Kral Yinta'nuı az sayıdaki savaşçılarının işmi çoktan bitirmişti ve çevrelerinde büyük bir çember oluşturmuşlardı. Kral, toprağı titreterek Kuytan'a doğru koştu ve pusatıyla üzerine zıpladı.

Kuytan, hemen yanmda, ilk ok salduısmda ölmüş olan bir savaşçmuı yere düşen mızrağım tutup, Yinta'ya doğru kaldudı. Keskin dişlerinin arasından girip, kafasının arkasından çıkan mızragm ucunda hareketsiz sallanan kral, Kuytan'm mızrağı buakıp bayılmasıyla yere yıgıhverdi. Savaşçılar hemen Kuytan'm yanına koşup, yarasmı açtılar. Surina, günlerdir bakımsızlıktan kurt bağlamaya başlamış yarıklan görünce, "Onu hemen en yakın kabileye götürmeliyiz. Yarası ölümcül olabilir." diye bagudı.

Savaşçılar Kuytan'ı kaldınp, aslanının üzerine attılar ve elleriyle kollarını, hayvanın altından bağlayıp sabitledi- ler. Surina ise yerde cansız yatan Yinta'ya bakıp, "Korkaklar ölmeye mahkûmdur Yinta!" deyip, aşlanma bindi. Savaşçılar hızla en yakın sınır kabilesine aslanlarım sürdüler.

Kuytan ölümü atlatabilirse, Dunkalar için yeni bir devir başlayacaktı. Savaşçı ve korkusuz bir kral, onların kaderini belirleyecekti.

Şalmali'ye Veda

Şalmali'de, Kutsal Dörtlü topraklatma dönmek için hazırlanırken, Ra-Mu'nun büyük oğlu Manço, iki koruyucuyla taht salonundan içeri girdi.

"Manço, iki koruyucumla beraber Mızrak Kayalar'a gideceksiniz. Genç bir adamı sarayıma getireceksiniz. Bunu kimse görmemeli ve duymamak. Dışanya Mu insanları gibi giyinerek çıkm."

Manço, babasmm isteğme bir anlam verememişti.

"Bu genç adam kim baba? Neden buraya getireceğiz?"

"Bunun bir önemi yok Manço. İstediğim kişiyi getir."

"Ya şehirler? Şehirlerimin başma ne zaman döneceğim? Mızrak Kayalar Bukan'm şehirlerinden biri. O, kendi topraklarım daha iyi biliyordur."

"Karın ve çocuklarm Mavi Şehir'deler. Yani karın, sertin yerine bir süre şehirlerin başmda durabilir. Komutan Teymur, bir sorun oluştuğunda çözecektir. Şehirlerde, işlerin sorunsuz yürümesini sağlayacaktır. Bukan'm topraklan olduğu için sen gidiyorsun Manço. Bukan'm yüzünü tanıyan çok fazla insan olduğuna eminim. Şimdi gidin ve dediğim gibi dikkat çekmeden yolculuk edin."

Manço, babasmı başıyla selamlayarak, koruyucular ile taht salonundan dışarı çıktı. Kapının önünde, yanında duran koruyuculara, "Bu adam kim? Neden oraya gidiyoruz?" diye sorusunu ısrarla tekrarladı. Koruyuculardan biri mor cübbesinin altmdan gülümseyerek, "Manço

Bey'im, şunu bilmeniz yeterli; Bu görev, her Ra-Mu'nun zamanında olmaz. Yani nadir ve çok önemli görevlerden biridir," dedi.

Manço, kaim kaşlarını kaldırarak, büyük kara gözlerini koruyucuya dikti. Kaim dudaklarındaki tebessümle, "Öyle olsun koruyucu. Sabredeceğim!" dedi ve her zaman tıraşlı olan suraüna düşmüş birkaç parça uzun, kara saçım eliyle toplayıp düzeltti.

"Hadi gidelim o zaman. Siz cübbelerinizden ben de pelerinim ve kuyagımdan kurtulayım. Gün batınımda yola çıkarız."

Koruyucular ve Manço, odalarına dağılırken, kısa bir süre sonra Ra-Mu'nun küçük oğlu Bukan ve Uyguri topraklarında kahramanlıklarıyla nam salan Baybora içeri girdiler. Ra-Mu'nun karşısmda durup, selamlarını verdiler. Ra-Mu, tahtmdan kalkıp, beyaz pelerinim merdivenlerde yavaş adımlarla sürüyerek indi. Güneş şekilli yüzüğünün takılı olduğu sağ eliyle büyük pencerelerden birinin yarandaki oval, beyaz mermerden masayı gösterdi.

"Şöyle geçin. Size anlatacaklarım var."

Yuvarlak masanın yanma geldiklerinde, Ra-Mu alün işlemeli, açık renkteki tropik ağaçlardan yapılma, oymalarla işlenmiş dört sandalyeden birini çekip oturdu. Eliyle Baybora ve Bukan'a oturmalarım işaret etti. Bukan, babasının yanma, Baybora ise tam karşısma oturdu. Ra-Mu, tahtının yaranda bekleyen iki muhafızına dışarı çıkmalarım emretti.

Muhafızlar dışarıya çıkarken masanm üzerinde bulunan haritayı, düşünceli bir halde inceliyordu. Baybora, yine batı topraklarında bir sıkıntının olduğunu düşünüyordu.

Bir süredir o topraklardan bir saldırı haberi gelmiyordu. Uzun sessizliğin bozulduğunu düşünüyordu. Muhafızlar dışan çıkar çıkmaz Ra-Mu, parmağım Maya topraklarına koydu.

"Dostlarımız, bize her zaman iyilikle yaklaşan, bayrağımızı topraklarının her yerinde dalgalandıran Mayalar ve Andlar, Mu'dan, orman kabileleri ile yapılan savaşı sonlandırmak içm giden Kuatzahlar'dan rahatsızlar."

Bukan, babasmm gösterdiği topraklara bakıp, "Kabileler, Mayalar ve Andlar arasmda kalan bölgede, Kuatzah- lar bir duvar görevi görüyorlar. Uç gücün savaşım engelliyorlar. Bundan mı şikâyetçiler baba?" dedi.

"Hayır, Mayalar, kendilerine saldıran kabilelerin, si- lahlarmı ve kuyaglarmı, Kuatzahlar'dan aldıklarmı düşünüyorlar. Andlar ise ticaret kervanlarına saldıranların kabileler değil de Kuatzahlar olduğundan şüpheleniyorlar."

"Onlar böyle birşeyi asla yapmazlar baba. Kral Dona- ti'yi iyi tanıyoruz."

"Ben de öyle umuyorum Bukan fakat o topraklarda bu söylentileri çıkaran kimlerse konuşmahsm. Oraya beni temsilen gideceksm. Baybora ve birliği de serimle olacak."

"Emredersin baba."

"Yokluğunda şehirlerinin yönetimine ağabeyin Manço bakacak. Gün batınımda o da farklı bir görev için Şahna- li'den ayrılacak. Birkaç güne geri döner. Bu topraklara gitmeden önce Atlantis'e yolculuk yapacaksınız. Kral Desan- yus, bu yıl yaşanan beklenmedik soğuklardan dolayı tar- lalaruım veriminin düştüğünü söylemiş. Uzun zamandır göndermeleri gereken malların yarısmı gönderiyorlarmış. Baybora ile Kralla görüşeceksmiz. Durumu iyice anlayıp, bana haber gönderin. Eğer Atlantis'in durumu sandığımızdan daha kötü durumdaysa, halkına yardım etmek için buradan erzak gemileri çıkaracağız."

Baybora ve Bukan, başlarım salladılar. Baybora, " Yüce Ra-Mu, Kuatzahlar gerçekten böyle saldırılar yapıyor ve o toprakların huzurunu bozuyorlarsa, ne yapmamızı istersiniz?" dedi.

"Eğer böyle bir şey gerçekten varsa, Kral Donati bile bunun içindeyse, işin başındakiler! Şahnali'ye getirin. Geri kalanlara ise gereken cezayı verin Baybora!"

Baybora, "Emredersiniz," dedi. Ra-Mu, oğluna bakıp, "Bu görev tehlikeli olabilir Bukan. Çok dikkatli olmalısınız. Eğer bir hain varsa, emin ol kendini bir gölge kadar iyi gizlemiştir." deyip, ayağa kalktı. Ra-Mu ile beraber Bukan ve Baybora da oturdukları sandalyelerden kalkıp, son emirleri almak için dikilmeye başladılar.

"Yolunuz açık olsun. Gün batımma yakın Baybora'mn birlikleri Şalmali'nin limanına yanaşır. Dün gece haber gönderildi. Hazır olduğunuzda yola çıkın."

Baybora ve Bukan, Ra-Mu'yu selamlayıp taht salonundan dışan çıktılar. Bukan ve Baybora kısa bir süre konuşmadan uzun koridorlarda, işlemeh camların yarımdan geçerek ilerlediler. Bukan, saraym balkonlarından birine giden kısa koridora girip, "Konuşmalıyız Baybora," deyip, balkona doğru yürümeye başladı. Baybora, Bukan'm tedirgin halini fark etmişti. Daha önce, Mu dışmda bir görev almadığım biliyordu. Bukan, Mu'nun yüksek tepeliklerini, çağlayanlarım ve büyük Şahnali'yi gören beyaz sütunlu balkona dirseklerini dayadı.

"Uyguri topraklarında kaç savaşçın var Baybora?"

"Gözcü birlikleri ve sabit sınır koruyucularını da katarsak iki bin kadar beyim."

"Buraya kaç savaşçm gelecek?"

"Birliklerimin bir kısmı Arslanbala'nm komutasmda smrrdalar. Altı yüz kadar savaşçını buraya gelecektir. Boy- kan Han'ın dört yüz savaşçısı Mavi Şehir'de. Adamlarımı Boykan Han Uyguri topraklarına adım attığında Ay Şehrine kadar, birliğine katılarak eşlik etmesi için limana yakın bir noktada bırakmıştım."

"Boykan Han, şimdi kiminle geri dönecek?"

"Ayzer'le dönecektir. Ay Şehri'ne kadar Boykan Han'ın güvenliğini sağlayıp, birliklerinin başma geri döner."

Bukan'm büyük kara gözleri, önünde uzanan eşsiz Şalmali ve ardındaki muhteşem doğada takılı kalmıştı. İnce dudaklarından, yapacakları yolculuğun tedirgin sözcükleri dökülmek üzereydi.

" Atlan tis'ten sonra yapacağımız Kuatza yolculuğunu düşünürüm Baybora. Altı yüz savaşçm, sen ve ben, o topraklarda bir ihanet sezersek, ordusu binlerden oluşan Kral Donati'ye karşı nasıl ayakta duracağız?"

Baybora gülümseyerek, "Uyguri savaşçıları zannettiğinizden daha cesur ve güçlüdürler. Eğer çok büyük bir ordu ile karşılaşırsak, Uyguri ve Lemurya topraklarından birlikler gelene kadar dostlarımızla hareket etmek zorunda kahnz," dedi.

"Dostlarımız?"

"Mayalar ve Andlar! O topraklarda daha önce bir kere bulundum. İnanın çok sadık dostlardır. Maya ve Andlar'm ordulan eğer Kuatzahlar'm üzerine yürürse, emin olun o topraklarda Kral Donati'nin isminin yazılı olduğu tek taş parçası bile kalmaz."

"Çok dikkatli olmalıyız Baybora. Sen, en güvendiğim adamlardan birisin."

Baybora, elini balkonun bel hizasmdaki mermer korkuluğuna dayayıp, "Var olun beyim. Bu görev aslında sizin isminiz için de çok önemli. Ağabeyüüz ya da Oz'dan herhangi bir harım oğlu yerine siz gönderiliyorsunuz. Bu, birliğüı size güvendiğini gösterir. Babanızdan sonra Ra- Mu olabilmenin yolunu açar," dedi.

"Ra-Mu olmak mı? Buna Aslan Tepesindeki üstatlar karar verir Baybora."

"Tepedeki üstatlar, hanların fikirleri olmadan hiçbir şeye karar veremezler. Bu topraklarda ne oluyorsa, Aslan Tepesindeki üstatlarm her şeyden haberleri olur."

Bukan, dayandığı korkuluktan doğruldu ve Baybo- ra'ya gülümseyerek, "Hadi gidelim Baybora. Gece içm hazırlanalım," dedi. İkili balkondan tekrar koridora girdiler. Odalarma doğru ilerlemeye başladıklarmda, saraym bah- çesmde derin düşüncelere dalmış başka bir savaşçı daha vardı; Ayzer.

Ayzer, rengârenk çiçeklerin arasmda, ateş kırmızısı pelerinini savurarak yürüyordu. Üzerine giydiği katran karası deriden kuyagmdaki altm rengi kurt başı işlemesi, gün ışığıyla parıldıyordu. Denizi gören ağaçlıkların olduğu kısma doğru yürüdü. Kaim bir ağaç gövdesine yaslanıp, dalgm buz rengi gözleri, dalgaların arasmda kayboldu. Bu sırada, hemen arkasmdan onu sessizce takip eden Gensu Hatun, bir anda yara başmda bitiverdi.

"Boğulacak gibisin."

Ayzer bir anda yaslandığı ağaçtan doğrularak şaşkın bir halde, "Gensu Hatun. Burada olduğunu fark etmedim," deyip, gözlerini tekrar denize doğru çevirdi. Gensu Hatun'un omuzlarına düşen kara saçları denizden vuran sıcak rüzgârla gösterişli bir kuşun dansı kadar güzel dalgalanıyordu. Sevdiği kaduun kokusu rüzgârla ciğerlerine dolan Ayzer, bir an önce ondan uzaklaşmak istiyordu. Gensu Hatun, iki zeytin tanesi kadar güzel kara gözlerini Ayzer'e dikip, "Çocukluğumuzu hatırlıyor musun Ayzer? Buraya gelirdik. Dalgalara bakıp, en uzak diyarlara gemiyle açılacağımızı hayal ederdik," dedi.

"Hatırlıyorum. O günler çok eskide kaldı Gensu Hatun."

"Bana eskisi gibi sadece Gensu de Ayzer."

Ayzer, kaşlarmı çatıp, başmı yere doğru eğdi.

"Hayal kurduğumuz dalgalarm ilerisme gittim Gensu. En ucuna, kuzeye gittim. Ölümden başka bir şey yoktu. Hatta Arslanbala ile mızrakların ucuna Dunkalı savaşçıların kellelerini bile taktım. Bizün hayallerimiz çocukluğumuz gibi temizdi. Gördüm ki güzel diye hayal ettiklerim hep kötüydü. Hayallerim gibi ben de eskisi gibi değildim."

"İçmde o günleri hatırlatan hiçbir şey kalmadı mı Ayzer?"

"Dunkahlar'm koca savaşçıları üzerime pusatlarım salladıklarında bacaklarım bir kere bile titremedi. Batı'nm barbarları sınırımıza ölümüne saldırdıklarında pusat tutan elim bir kere buz tutmadı. Fakat şimdi, içimde o günlerden kalan koca bir ateş, senin yanımda dizlerimi titretip, ellerimi buz tutturuyor Gensu. Bu yüzden Şalmali'ye yılda sadece iki kez, Kutsal Dörtlü'nün birleşmesinde geliyorum."

Gensu Hatun'm gözleri, Ayzer'in sözlerinden sonra buğulanıverdi. Tireyen sesiyle, "Beni de götür Ayzer! Bırak sertinle geleyim. İkimiz de birbirimize nasıl baktığımızı biliyorken, neden ayn kalalım?" dedi.

"Sen artık Ra-Mu'nun kızısın Gensu! Bense Uygu- ri'nin komutanlarından Ayzer. Atahan Hanedanlığının en tepesindeki isimlerden birisin. Benimle nereye geleceksin Gensu? Her zaman tehlikenin kol gezdiği şuurlara mı? Beraber Mu'dan ayrılıp, Uyguri topraklarına gittiğimizde, aşağıda gördüğüm limandan peşimize en az beş gemi dolusu savaşçının düşeceğim biliyor musun?"

"Seninle her yere gelirim Ayzer! Yoksa ölümden mi korkuyorsun?"

"Ölüm mü? Hah, ben senin için korkuyorum Gensu. Biz, asla bir araya gelemeyiz! Bunu akimdan çıkarma!"

Gensu Hatun'un ceylan kirpiklerinden birer pırlanta gibi düşmeye başlayan gözyaşları, Ayzer'in içini daha da kavuruyordu. Gensu Hatun, belindeki siyah deri kemerine sıkıştırdığı bir börü pençesi çıkardı.

"Bunu bana çocukken vermiştin Ayzer. Teymur Bey, sana Uyguri topraklarından getirmişti. O günden beri sakladım. Ona baktıkça hep seni hatırladım. Seni hatırlamam için artık bu pençeye ihtiyacım yok Ayzer, senin beni unutmaman için sende kalsın."

Ayzer, şaşkın gözlerle Gensu Hatun'un kendine uzattığı pençeye baktı ve eline aldı.

"Bu zamana kadar sakladığına inanamıyorum."

Ayzer, pençeyi göğsüne atıp, Gensu'nun gözlerine baktı. Dibine kadar yaklaştı. İkilinin birbirine karışan nefesinde ayrılığın hüznü vardı. Ayzer, Gensu Hatun'un ya-

naklarmdan tuttu ve ahundan, saçlarmın kokusunu içine çekerek öptü.

"Seni hep seveceğim Gensu! İmkânsızlar gerçek olana kadar yüreğim şenle atacak."

Ayzer, hızlı adımlarla Gensu Hatun'un yanından uzaklaştı. Kulakları çınlıyor, kafasında sanki davullar çalıyordu. Böylesi bir acıyı ilk kez tadıyordu. Biraz önce kokusunu içine çektiği, hayatının kadınının kokusunu kim bilir ne kadar süre bir daha hissedemeyecekti. Belki de sonraki gelişinde Gensu Hatun, babası Ra-Mu tarafından bir başkasıyla evlendirilmiş olacaktı. Ayzer, buğulanan gözlerini silip, derin bir nefes aldı. Hızla, Boy kan Han'ı karşılamak için saraym kapışma doğru yürümeye başladı.

Gensu Hatun ise, sanki kalbine bıçak sokulmuş gibi aa çekiyordu. Ayzer'in gitmesiyle olduğu yere çöküverdi. Dalgalara bakıp, "Ayzer, geri döneceğin günü bekleyeceğim." diye mırıldandı. Göz pmarları sanki bir çağlayana dönmüş gibi, gözyaşları durmak bilmiyordu. Ayzer ve Gensu Hatun için yeryüzünün merkezi Şahnali, artık ayrılığın şehriydi...

Ayzer, saraym kapısmda bekleyen Teymur Bey ve muhafızları fark ettiğinde, Boykan Han, saraym kapısından yeni çıkıyordu. Hemen Boykan Han'ın yanma gidip başıyla selam verdi. Uyguri Ham, komutanım süzüp, "İyi misin Ayzer? Bir sorun mu var?" diye sordu.

"Hayır Han'ım, bir sorun yok. Yakıcı güneşten olmalı."

Boykan Han, gece mavisi tuniği ve uzun peleriniyle savaşçılarının arasmdan geçti. Ayzer ve Baybora ile Şal- mah'ye gelmiş olan yüz Uyguri savaşçısı, Boykan Han'm hemen arkasından ilerliyorlardı. Boykan Han ve adamları atlara bindikten sonra Teymur Bey, yüz muhafızı ile birlikte hemen atlarma binip, Mavi Şehir'e doğru yola çıktılar.

Ayzer, atımn üstünde, Şahnali'nm oval, beyaz taşlardan yapılma büyük sokaklanndan geçerken, her adımda içüün bir parçası daha da kopuyor gibi oluyordu. Başmda güneş taşıyan boğalarm sıralı olduğu girişe geldiklerinde başmı çevirip, Şalmali’nin gösterişli sarayma baktı. Bu sırada Teymur Bey, Ayzer'i izliyordu.

Şalmali'den çıkıp, tropik ağaçlarm arasındaki patikalara girdiklerinde Teymur Bey, atma luz verip, Ayzer'in yanma yaklaştı.

"Neyin var genç borü?"

Ayzer, yüzüne taktığı sahte bir gülümsemeyle, "Birşe- yim yok beyim. Sadece doğduğum topraklardan uzaklaşmak her zaman beni böyle durgunlaştırır," dedi.

"Senin daha önce de gelip, geri döndüğün zamanlan biliyorum Ayzer! Ben ne olduğunu tahmin edebiliyorum."

Ayzer, tedirgin gözlerle Teymur Bey'e bakıyordu. Gensu Hatun ile arasmda olan yakınlığın kimse tarafmdan bilinmemesi gerekiyordu.

"Bir çocukluk arkadaşından ayrılmak, anlaşılan seni baya yaralamış."

Teymur Bey gülümsüyordu. Ayzer ise hiçbir şey söylemeden atını sürüyordu.

"Her yara bir gün kapanır Ayzer. Bazen bekledigm devayla, bazen de hiç ummadığm bir çiçekle. Sonunda hep iyileşirsin ama sabretmeyi bilirsen. Bunu sakın unutma Ayzer."

Ayzer, başıyla Teymur Bey'in sözlerine "Tamam," hareketi yaptıktan sonra önüne geri döndü. Boykan Han ve ardmdakiler son hız Mavi Şehir'e doğru atlarını sürmeye devam ettiler.

Kuytan Yükseliyor

Gün geceye döndüğünde Alün Orman'da, ateşin başına toplanmış dört kişi, Kral Donati hakkında konuşuyordu. Kabile lideri, karısı, oğlu ve Kral Donati’nin gizemli bir adamla konuşmasını gören kızı Suari, olanları anlatıyordu.

"Kral Donati'nin bize bu kadar yakın bir yere geldiğini hiç bilmiyordum baba."

"Yanındaki adamla konuşmalarını duyamadın mı Suari?"

"Çok az duyabildim baba. Kral Donati'den bir deri parçası aldı. Ataların işaretlerini taşıyan derilere benziyordu. İçini açıp baktı. Sonra beni fark ettiklerinde Kuatzah savaşçılar peşimden ormana girdiler fakat bir süre sonra beni takip etmeyi bıraktılar."

Suari, büyük yeşil gözlü, esmer tenli, uzun boylu, beline kadar kara, parlak saçları olan bir kabile kızıydı. Gözlerinin altmda kırmızı ve siyah renkte boyalarla yapılmış iki çizgi vardı. Abımdaki tek siyah çizgi, burnunun üzerin- dekiyle birleşiyordu. Ormanlarında yirmiden fazla kabile bulunuyordu. Suari'mn bulunduğu kabile, Kuatzahlar'm suruma en yakın olanlardandı.

Suari'nin babası, kabilenin ihtiyar lideriydi. Kızının anlattıklarmı büyük bir dikkatle dinledikten sonra avdan gelen kabilenin erkeklerine baktı. Sağlıklı ve güçlü görünüşlerini izledi.

"Kuatzahlar bu topraklara girerse agaçlarm arasmda yok olurlar. Ormanın yüce ruhları bizi ve tüm kabileleri koruyor. Kuatzahlar, bu topraklara girmeye asla cesaret edemezler. Kralın adamları senin peşüü bıraktıysa, o deri parçasmm bizimle ilgüi olmadığım gösterir. Bunu düşünmeyi bırak Sauari."

Suari, babasmm konuyu çok önemsemediğini fark edince konuyu kapattı. Annesinin ayağa kalkmasıyla, ateşin başmdan kalkıp, avcı erkeklerin getirdiği hayvanlan parçalamak için, iyi av için coşku dolu bagınşlarla ormanın ruhlarına teşekkür eden kalabahgm araşma karıştı.

Sınır kabilelerinden birinde ise yeni Kral Kuytan, gözlerini yavaşça araladı. Göğsündeki acının hafiflediğini fark edip doğrulmaya çahştigmda, kolundan tutup, yardıma olan Surina'yı fark etti. İhtiyar kadm, iyileşene kadar yarımdan hiç ayrılmamıştı. Yattığı, postlardan oluşan yumuşak yatagm içinde, çevresine bakıp, nerede olduğunu anlamaya çalıştı.

"Neredeyim Surina?"

"Kabilelerinden birindesin. Yaran çok kötü durumdaydı. Yinta'yı öldürdüğünde, daha fazla dayanamayıp kendinden geçtin. Çok fazla kan kaybetmiştin. Yaran kurtlanmaya başlamıştı."

Kuytan, göğsünde sarih olan bez parçasma baktı. Etini üzerinde gezdirip, yarasının durumunu kontrol etmek istedi ama Surina etini tutup, "Yarana dokunma Kuytan. Tüm kam ve pisliği temizledikten sonra yaptığım ilaçlarımdan birini sürdüm. Birkaç güne daha iyi olacaksm. Fakat dinlenmek için fazla vaktin yok. Dunkalar yeni kralım tanımab Kuytan," dedi.

"Yinta ve muhafızları öldü. Sınır kabileleri beni yalnız bırakmadı ama ya diğer kabileler?"

"Ben de bundan bahsediyorum Kuytan. Kemikten tahta bir an önce oturmahsın. Gün ışıyana kadar yola çıkmab- yız. Başta Yinta'nm sarayma yakın kabileler seni tarumah. Kemikten tahta oturduğunda tüm kabilelere seni tanımaları için haber göndereceğiz. Başkaldıran olsa bile birkaç gün daha dinlenip çok daha iyi duruma gelebilirsin."

Kuytan, Surina'dan yardım alarak ayağa kalktı. Üzerindeki kaplan postunu aradı ama göremiyordu. Surina, arkasındaki kar beyazı dev börü postunu Kuytan'a doğru uzattı.

"Benim kaplan postum nerede?"

"O, Yinta ile olan savaşta bir krala yakışmayacak kadar hırpalanmış bir haldeydi. Bu, nadir rastlanan kar kadar beyaz bir dev börü postu. Bir kral olarak bunu takmahsm."

"Yinta'nm mıydı?"

"Hayır! Aslanımın ceplerinden birinde taşıyordum. Yinta'yı öldürüp, krallığım ilan ettiğinde omuzlarma vermeyi düşünüyordum ama yaran yüzünden düştüğün içm kendine geleceğm zaman sakladım."

Kuytan, postu ahp omuzlarma attı. Omuzlarından geçen zırhının kayışma, postu bağladıktan sonra parlak tüylerine baktı.

"Gidelim Surina!"

Kuytan, büyük çadırdan çıktığı anda karşısında, ateşin başmda oturmuş olan tüm savaşçılar ayağa kalktılar. Binlerce kadm ve çocuk, hemen sağ taralındaki çadırlarda gözlerim ona dikmiş dikkatle bakıyorlardı. Hemen gerisindeki Surina, Kuytan'm kulağına doğru eğilip, "Seni bekliyorlar. Onlan selamla ve kudretini anlat!" dedi.

Kuytan, yaraşma rağmen dik durmaya çalışıyordu. Keskin dişlerini sıkıp, elini havaya kaldırdı.

"Yenilmezler ordusu, Güney'in dizlerini titreten savaşçılarım! Korkak ve kendi rahatım düşünmekten başka hiçbir şey yapmayan Yinta, mızrağımın ucunda can verdi. Yıllar boyu Dunkalar, bu topraklara hapsedildiler. Kemikten tahta oturanlar, kahraman atalarımızın düşmanlarının kemiklerinden yaptıkları tahtı hak edecek hiçbir şey yapamadılar. Avlarımız azahyor, soğuk daha da kuvvetleniyor. En önemhsi Emegenler, topraklarımıza doğru ilerliyorlar! Dunkalar, artık yapması gerekeni bir an önce yapmalıdır! Aptalca bir banş anlaşmasıyla konulan sınırlan yok saymalıdırlar! "

Binlerce savaşçı bir anda haykırmaya başladı. Keskin dişleri, aralarında yanan alevlerin ışığıyla parlıyor, gelecek hayalleri iştahlarım arttırıyordu.

"Emegenler bizim her zaman düşmanlarımız oldular. Az sayıdaki avlar için birbirimizle savaşıp durduk. Peki ne oldu Dunkalar? Avlar arttı mı? Ölümden başka, iki taraf için elimize ne geçti? Kuzeyin korkusuz ve en güçlü ordu- lan birleşip, bizi burada kalmaya zorlayanlardan neden intikam almasm? Çocuklarımız, üzerinde av peşinde koşup savaştığımız aslanlarımız ölmemeli. Kadınlarımız daha iyi beslenip, daha güçlü savaşçılar doğurmalılar! Dunkalar! Benimle Kemik Taht'a yürümeye hazır mısınız?"

Kalabalık tekrardan Kuytan'm ismüü haykırmaya başladı. Surina, griye çalan gözlerini Kuytan'a doğru kaydırıp, "Sen, beklenen savaşçı kralsın Kuytan! Senin için ölüme seve seve gidecek binler var. Tüm Dunka topraklarında ismin yayılacak. Zamam geldiğinde de, ordularımızı zaferden zafere koşturacaksın!" dedi.

Kuytan, binlerce savaşçının aslanlarına doğru yöneldiğini görünce Surina'ya doğru dönüp, "Burada kaç kabile var Surina? Hepsini sen mi çağırdın?" diye sordu.

"Sana yardıma gelen kabileler, kendinden geçtiğin sırada, diğer kabilelere de haberi yaydılar. Binlerce Dunkalı, savaşçı kralın yarımda yürümek için geldiler. Onlar sana inanıyorlar Kuytan, ben de!"

Kuytan, başım sallayarak, beş adım ilerisine koşarak gelen aslanının yanma gitti. Başmı sevip, yavaş hareketlerle, yarasım zorlamadan tepesine bindi. Surina da hayvanına binip, hemen yarımda yerini aldı. Geceyi kükremelerle inleten Dunkalar, Kuytan'm peşinden, kızıl aslan işlemeh kara sancaklarım sallayarak kemikten tahtm yoluna düştüler.

Yolculuk

Demir Saray'da ölüm sessizliği hâkimdi. Savaşçılar, gözcüler, muhafızlar, komutanlar tek laf etmeden her adımlarına dikkat ederek yürüyorlardı. Hepsi, birazdan taht salonunda kopacak fırtınayı bekliyorlardı. Ulu Bey, tahtının kollarım büyük avuçlarıyla sıkıp, gök mavisi gözlerini öfkeyle açarak, karşısında dikilen Tiyugan'a, "Dunkalar'm topraklarına girip, nasıl yüz dört savaşçımızın ölümüne neden olursun? O topraklarda, o kadar az savaşçıyla asla kazanamayacağım bilmeyecek kadar aptal mısın?" diye bağırdı. Tiyugan'm yanında dikilen ağabeyi Ataman, kollarını birleştirip, kardeşinin vereceği cevabı bekhyordu. Tiyugan, bakışlarım yerdeki duman rengi taşlardan kaldırmadan, "Öfkeyle hareket ettim," dedi.

"Sen komutan olarak o savaşçıların başmda gittin. Bunları düşünmek komutanın işidir. Savaşçılarının hayatları senin emirlerine bagbdır. Anhyor musun Tiyugan?"

Tiyugan, küçük kara gözlerini öfkeyle babasma doğru kaldırdı.

"Bunları bitiyorum baba! O vahşilerin neler dediğini bilmiyorsun. Bizi savaşmaya zorladılar. Kaldıramayacağını sözler ettiler. İlk saldırıda liderlerinin kellesini almak üzereydim fakat son anda gelen kalabalık birlikler kaybetmemize neden oldular."

"Ağabeyin Ataman, sence böyle bir şey yapar mıydı Tiyugan? Bir komutan olmanın agırlıgmı taşıyabilmeksin!"

Tiyugan gülümseyerek yarımda dikilen ağabeyi Ata- man'a bakü.

"Doğru, ağabeyim Ataman bunu asla yapmazdı ama diğer ağabeyim Arslanbala, Dunka sarayma kadar giderdi! Hangisi tüm diyarda daha namlı baba? Düşmanm kellelerini mızraklara takan Arslanbala mı? Yoksa batıdaki savunma hattı barbar birlikler tarafından neredeyse yok edilen, ölümden kendini zor kurtarmış Ataman mı?"

Ataman öfkeyle kardeşine doğru hareket edeceği sırada Ulu Bey, "Ataman dur!" diye bağırdı. Tahtından kalkıp, Tiyugan'm dibine kadar girdi.

"İsminden büyük laflar ediyorsun Tiyugan! Bundan sonra Ataman kuzey sınırından sorumlu olacak ve ailesiyle ister Demir Saray'da, isterse başka bir şehirde yaşayacak. Onun yerine Batı barbarlarıyla boğuşmaya sen gideceksin! Komutanlığını göster Tiyugan. Ordunu en kısa sürede hazırla ve yola çık!"

Tiyugan, hiçbir şey söylemeden öfkeyle arkasını dönüp, taht salonun kapışma yöneldiğinde Ataman, "O topraklarda dikkatli ol Tiyugan. Ölüm benim yüzümü sıyırıp geçti, senin kelleni almasın!" diye seslendi. Tiyugan gülümseyerek arkasını dönüp, alaya bir tavırla, "Merak etme ağabey, ben vahşi aslanların üzerinde, yarım insan boyunda pusat kullanan Dunkalar'ı öldürmüş biriyim. Bence sen dikkat et. Dunkalar'm pusatları, barbarlarınki kadar basit ve kısa değil. Onlara karşı sıyrıkla asla kurtulamazsın!" dedi ve taht salonundan çıkü.

"Tiyugan'ı o topraklara göndermen iyi olmadı baba. Barbarların topraklarma girecek kadar korkusuz ve düşüncesiz bir komutan. Ordularımızı ölüme götürebilir!"

"Biliyorum Ataman! Onun cesareti ya ölümüne ya da büyük bir kahraman olmasma neden olacak! Kardeşin Arslanbala da Dunkalar'm elme düşebilirdi ama olmadı. Zafer kazandı ve kahraman oldu."

"Bunu zaman gösterecek baba! Umarım binlerce savaşçımızı daha kaybetmeyiz."

Ataman, hızlı adımlarla taht salonundan çıktı. Kardeşinin cezalandırılmak yerine, yıllardır koruduğu batı sınırına gönderilmesi onu fazlasıyla öfkelendirmişti, içinde patlayan volkanlar, soğuk terler dökmesine neden oluyordu. Koridorda yürürken bir anhğma elini alnına atıp terini silmek istediğinde parmaklan aldığı derin yararım izme dokundu.

"Suratımdaki iz benim onurum! Ona kimse laf edemez! Ettiğin sözün bedelini ödeyeceksin Tiyugan!"

Dişlerini sıkarak, önüne gelen merdivenleri hızla çıkmaya başladı. Karısı ve henüz doğalı birkaç ay olmuş be- beğüuıı olduğu odasma girdi. Üzerindeki beyaz kaplan postunu çıkanp yatağm üzerine attı. Bebeğmi yeni uyutmuş olan kansı Pmar Hatun, "Ne oldu Ataman? Bu hahn de ne?" diye sordu. Öfkeden nefes nefese kalmış Ataman, yanma gelen karısından uzaklaşıp, saraym ön tarafma bakan büyük cama gitti.

"Aşağıdaki savaşçılar Tiyugan'm ordusu ve batıya gitmek için tüm hızlarıyla hazırlanıyorlar."

"Batıya mı? Bizimle mi gelecek?"

"Hayır, arük Kuzey'in komutanıyım. Yüz dört adamı- mızm ölümüne neden olan kardeşim Tiyugan, babam Ulu Bey tarafmdan Batı'nm Muhafızı oldu. Kahraman olması için bu büyük bir fırsatmış, hah! Bir sonraki hamleyi asla

düşünmeyen o aptal, binlerce savaşçımızla barabarlann baltalan altından can verecekler."

"Bu seni neden bu kadar öfkelendiriyor beyim? Tiyugan zmdana atılsa ya da ordularının başından alınsa, daha mı mutlu olacaktın?"

Ataman Börükan bir anlığına duraksadı. Buz mavisi gözlerüü kansma doğru çevirerek, "Suratımdaki bu izle dalga geçen kardeşinim başma, saydıklarmdan biri gelse evet, daha mutlu olacaktım!" dedi.

"Öfkeyle yanlış şeyler düşünüyorsun Ataman."

"Bunun bedelini ödeyecek! Bana yiyecek birşeyler hazırlat. Biraz dinlenmek istiyorum."

Pmar Hatun, tek söz etmeden geniş, dikdörtgen odadan dışarıya çıktı. Ataman Bey, kaim postların içinde uyuyan, kundaktaki oğluna bakü. İçeride yanan büyük şöminenin alevlerinin ışığı, oğlunun yumuşak ve tombul yanaklarmda dans ediyordu.

"Gelecekte büyük bir savaşçı olacaksm oğlum! Adm, tüm diyarda düşmanlarımızm dizlerini titretecek. Öyle bir nam salacaksm ki, almalarının, hatta atan Ulu Bey'm bile ismi hatırlanmayacak. Sadece babanmki ve kendininki hatırlanacak."

Uyguri topraklarındaki Demirdağhlar'm sarayında bunlar olurken, Uyguri Ham Boykan Han ise Mavi Şe- hir'e varmıştı. Dört yüz Uyguri savaşçısı ve Ayzer, Boykan Han'ı bekliyorlardı. Ayzer'in yanma yaklaşan Teymur Bey, gülümseyerek, "İmkânsız diye bir şey yoktur genç kurt! Savaşmayı hiçbir zaman bırakmamahsm!" dedi.

"Biliyorum Teymur beyim. Söylediklerini hiç unutmayacağım."

"Bir sonraki gelişinde seni bu halde görmek istemiyorum. Sen Ayzer'sin unutma. Benim genç borüm, en zor anda her tehlikeyi atlatıp, kahkahalar atan büyük savaşçısın."

Ayzer gülümseyerek başuu salladı. Bu şuada Boykan Han, Mavi Şehir'in limanının iskelesinde yürüyordu. Tey- mur'un yanma gelip, "Deryaların koca börüsü, bir sonraki birlik toplandığında, beraber Uyguri topraklarına doğru bir yolculuk yapmak isterim. Yaptığın tüm savaşları ve kahramanlık dolu hayatım dinlemek isterim," dedi.

"Benim için büyük bir onurdur Han'ım."

Boykan Han gülümseyerek koca börü başh büyük geminin merdivenlerine yöneldi. Hemen arkasmdan Ayzer, Teymur ile vedalaşıp gemiye bindi. Genimin direklerinde, Uyguri sancağı ve Lemurya'nm yarım güneşli bayrağı göndere çekildi. Yüzlerce küreğm suya dalmasıyla Boykan Han'm gemisi iskeleden uzaklaşmaya başladı. Rüzgârla dolan yelkenler, Uyguri gemilerinin hızla gözden uzaklaşmasını sağladı. Teymur Bey, ufka yol alan gemilerin arkasmdan bakıp, "Ayzer, benim genç borüm, asıl savaş şimdi başhyor, içindeki savaş genç komutan," dedi ve arkasmı dönüp, atma doğru gitti. Muhafızlarıyla beraber Mavi Şe- hir'e doğru ilerlediler.

Şahnali'de ise Lemurya çiftçileri gibi giymen Manço Bey ve iki koruyucu, yola çıkmak içm hazulardı. Atlarma büıdikleri şuada Manço Bey, koruyuculardan birine dönüp, "Ana kapıdan çıkmayalım, ormanlığa bakan taraftan gidersek hemen gözden kayboluruz," dedi. Koruyucular, başlarıyla, "Tamam," işareti yaptıktan soıua saraym doğusuna

doğru atlarını sürmeye başladılar. Bu sırada Bukan Bey ve Baybora ise Şalmali limanında, iskeleye yaklaşan dört büyük Uyguri gemisini izliyorlardı.

Baybora, yolculuk için kara deriden yapılma, göğüs kısmmda beyaz renkte koca bir börü başı işli kuyagını giymişti. Kızıl pelerininde, siyah renkte Oz Birligi'nin arması işliydi. Omuz başlarında, gümüşten yapılma iki börü başı vardı. Kara deri bilekliklerindi sağ tarafında Uyguri börüsü, soldakinde ise Lemurya'nm aslanı işliydi. Parlak deriden çizmelerinin, tahta iskeleye sert adımlarla vurarak, gemi merdivenlerinden inen, kendisini bekleyen savaşçısına doğru yürüdü. Oldukça uzun boylu ve geniş surath Uyguri yiğidi, "Altı yüz savaşçınız emrinizdedir Komutan Baybora!" dedi. Baybora'manın hemen arkasmdan hızlı adımlarla gelen Bukan Bey, gece mavisi, üzeri altın rengi güneş ve lotus çiçekleriyle işli gömleğiyle oldukça asil görünüyordu. Siyah renkteki pelerinini savurup, Atahan Hanedanlığından olduğunu gösteren aslan desenli yüzüğünün takılı olduğu sağ eliyle, Baybora'nm omzuna dokunup, "Dört yüz Lemurya savaşçısı da iki gemiyle birlikte bizle yola çıkacak Baybora," dedi.

"Sadece altı yüz Uyguri savaşçısıyla gitmeye karar vermiştik beyim."

"Biliyorum Baybora ama Atlantis'ten sonra Kuatzahlar'm topraklarmda neyle karşılaşacağımızı bilemeyiz. Bu yüzden Lemurya'nm dört yüz savaşçısı da bu görev boyunca senin emrinde olacak."

Baybora, Bukan Bey'in gerismde, iskelenin başladığı yerden tek sıra halinde koşar adımlarla, kendilerinden üç yüz admı ilerideki iskeleye koşan Lemurya savaşçılarmı fark etti. Parlak, hem hafif hem de darbelere karşı çok daha dayanıldı olan çelikten zırhlar giymişlerdi. Üzerlerinde, kükreyen aslan, güneş, lotus çiçeği ve Oz Birliği'nin ar-masınm olduğu motifler vardı. Kollarının altmda, burun-larınm üzerini ve yanaklarını kapatacak şekilde yapılmış, baş tarafları, aslan yelesi şeklinde kabartmalarla süslenmiş tolgaları vardı. Uzun, kaim, düz ve uçlan oldukça sivri olan, kabzaları altın rengindeki pusatlarmı kuşanmışlardı. Taktıkları kızıl pelerinler, karanlıkta alevden bir yol gibi dalgalanıyordu.

Ra-Mu'nun kuşkulandığı şeyler oldukça ciddi olmalıydı. En son Teymur Bey ile Güney Denizi'nde savaşan ordu, şimdi aslan başh, Mu armah gemilerine, gerekirse Kuatza topraklarım kanla sulamak için biniyorlardı.

Baybora, Bukan Bey'e dönüp, "Emredersiniz beyim! Yola çıkmak için hazırız," dedi. Bukan Bey, arkasmda Baybora, Uyguri gemisinde bindiler. Uyguri savaşçıları, kara deriden yapılma, Baybora'nınkme çok benzeyen kuyaglar giyerlerdi. Soğuk havalarda, omuzlarından başlayan hayvan postları olurdu. Sıcak topraklarda ise kara pelerinlerini takarlardı. Uyguri ordusunda sadece komutanlar ve Uyguri Ham'nın başmda olduğu Börükan Hanedanlığı üyeleri kızıl pelerin takabilirlerdi.

Altı gemi, Şahnali'den ayrılarak karanlık dalgaların arasmda, Ra-Mu'nun verdiği zorlu görev için yola çıktı.

Ra-Mu ise, ölen koruyucusunun odasmda bulduğu yazıtları ahp, geniş odasuıdaki beyaz mermer masaya koydu. Oturduktan sonra rulo şeklindeki parşömeni açıp, baş tarafına parmağındaki güneş işlemeli yüzüğü, alt tarafına ise

aslan işlemeli olanı koydu. Kaim, beyaz mumlardan oluşan beş kollu altmdan şamdanı parşömene yaklaştırdı.

Parşömen üzerine çizilmiş birbirinden farklı birkaç yaratık şekli vardı. Ölen koruyucu, Emegenler hakkında çok hassastı ve her zaman habersizce gözetlenip, durumlarından haberdar olmaları gerektiğini söylerdi. Lemurya'nm Kutsal Yazıtlarında da Emegenler, yeryüzündeki kötülüğün ordularının başı olarak yazmaktaydı.

Tek başh, çift başh ve kambur olmak üzere üç farklı Emegen çizimi vardı. Bindikleri büyük mamutlar ve aslan- larm nasıl zırhlandınldıgmı, güçlerini not almıştı. Yaşadıkları bölgeler ve tahmin ettiği Emegen sayılanın işaretlemişti. Ra-Mu, koruyucusunun bu derin araştırmasını kaşlarım kaldırarak, şaşkınlıkla inceliyordu.

Ra-Mu, sandalyeden kalkıp, Güney Denizi'nin ılık rüzgânyla havalanan ince, beyaz tüllerin arasmdan balkona çıktı. Uzun, kırlaşmaya başlamış saçlan rüzgârda uçuşuyordu. Kızılımsı ela gözleri, durmak bilmeyen hareketliliğiyle, adeta yaşayan Şalmali'nin yollarmda yanan alevlerin aydmlığma dalmıştı. Ellerini, mermerden balkonun korkuluğuna dayayıp, ince dudaklarmm arasmdan, "Ne anlatmak istedin Üygen? Gün geçtikçe yeryüzünde artan huzursuzluk ve kutsal kitaplarda yazan, bu zamanlara benzeyen büyük yıkımlar... Bunu bize getirmek isteyen onlar mı?" diye söylenip, düşüncelere daldı.

Ra-Mu, kendinden önceki Ra-Mu olan babası zamanında tek bir savaşm olmadığım hatırlıyordu. Batmın barbarlan bile kendi hallerinde, ormanlarmda, Uyguri sınırlarma yaklaşmadan yaşıyorlardı. Hiçbir Naakal üstadı kaybolmuyor, herkes tarafından kabul ediliyorlardı.

1OO Nagalar'm topraklan bugünkünden çok daha fazla üstadı ağırlayıp, insanlık için yeni bilgiler öğreniyorlardı.

Ra-Mu, yeryüzünde gün geçtikçe daha da fazlalaşmaya başlayan huzursuzluğun farkındaydı. Bunun için de ilk olarak Kuatzahlar'm topraklarından başlamak istemişti. Mu'nun ve Oz'un kudreti her zamanki gibi zirvedeydi ama karşılarında durabilecek büyük bir güç var mıydı? Bu, hepsinin kafasını kurcalayan bir soruydu.

Üstat Katili

Atlantis topraklarına, beş adamr ve Yohan ile ulaşan Vagnar, sarayın olduğu büyüleyici Kral Şehri'ne gitmek yerine, Gümüş Şehir'e gitmişti. Burası, Atlantis'in ticaret merkeziydi. Binlerce geminin uğradığı ve altm alışverişinin en çok olduğu yerdi. Atlantis'te deniz ticaretinden Vagnar sorumluydu. Ağabeyi Prens Dontas, şehirlerin yönetiminden ve kendi aralarındaki ticaretten sorumluydu.

Atlantis ordusunun en büyük kudreti olan deniz gücü de Vagnar'm kontrolündeydi. Muhafızlar ve gözcü birlikleri ise Dontas'm ermindeydiler. Atlantis Krah Desanyus, ülkedeki işleri ikiye bölüp, oğullarının yönelimine vermişti. Her zaman son sözü o söyleyip, hata yapam cezalandır- sa da Vagnar, bu durumu en başmda n beri kendi lehine kullanıyordu.

Vagnar, ordunun içinde kendine bağlı olan yeni birlikler oluşturmuştu. Bundan kimsenin haberi yoktu. Ordu içinde kendine yakın adamlardan kurulu, sadık ve iyi savaşan, altma düşkün savaşçılardı. Tahta yürüyeceği günü hayal ederek yıllar öncesinden güç toplamaya başlamıştı.

Vagnar'm, topraklarında görmeye tahammül bile edemediği en büyük sorun Naakal okullarıydı. Ra-Mu'nun üstatlarının kendi topraklarındaki çocuklara ve yetişkinlere, kendi tek Tanrıh dinlerini öğretmesinden nefret ediyordu. Bu onun için Atlantis'in onurunun yok sayıhnasıydı fakat

babası Kral Desanyus'a göre Lemurya, tamamen barışçıl düşünceler besleyen bir dosttu.

Vagnar, beş adamı ve Yohan ile kalabalıktan sıyrılıp, duman rengi dikdörtgen taşlardan yapılma dar bir sokağa girdi. İkişer katlı, dışı beyaz boyalı evlerin arasmda yürüdükleri sırada Yohan, Vagnar'm dibine kadar gehp, "Bir süre yapmasanız iyi olur prensim. Sayı çok arttı ve artık dikkat çekebilir." diye fısıldadı. Vagnar, ihtiyara gülümseyerek bakü.

"Bak Yohan, kimin neyi fark edeceği umurumda bile değil. Birileri, eğer üstatlar öldürülüyor diye ortalıkta çok fazla sesini yükseltirse, onlara karşı halktan bir birlik oluştururum. Sanki Atlantis'i, bu konuda iki farklı düşüncedeymiş gibi gösteririm. Sence babam, böyle bir tehlikeye kendini atar mı? Eğer böyle bir durum ortaya çıkarsa, Ra- Mu'nun kulagma gitmez mi? İşte Atlantis Kralı bundan korkuyor Yohan. Anlamsız bir şekilde Lemurya'dan korkuyor!"

Bu sırada Yohan tekrar birşeyler söylemek istediği anda Vagnar, eliyle susmasını işaret etti. Adamlarından biri, "Şu beyaz kapılı ev efendim. Kapışırım kenarında küçük, tahtadan kuş yemlikleri olan," dedi.

"Yazık, kuşlar yarm sabahtan itibaren aç kalacaklar, ne kadar üzücü!"

Adamlarının arasından hızlı adımlarla sıyrılıp, kapıyı çaldı. Beş adamı arkasında, rahip Yohan ise yanındaydı. Kapıyı açan Naakal üstadı, karşısmda Atlantis'in prensi ve şehrin tüm ticaretini, askeri birliklerini yöneten adamı görünce, "Hoş geldiniz Prens Vagnar, şeref verdiniz. İçeriye buyurun," dedi.

Vagnar, kırklarmdaki Naakal üstadına hiçbir şey söylemeden gülümseyerek içeri girdi. Adamlarmdan biri dışarıda kalırken diğerleri ve Yohan, içeriye girip, kapıyı kapattılar. Küçük sayılabilecek salonda, büyük, oldukça rahat olan bir koltuğa oturan Vagnar, ayakta bekleyen üstada, eliyle karşısmdaki tek kişilik koltuğu göstererek oturmasını işaret etti. Omuzlarına kadar uzanan ince telli, kara saçlı üstat, ellerini birleştirerek dingin ses tonuyla, "Ne içersmiz prensim? Dağ çiçeklerinden yaptığım karışımdan tatmak ister misiniz?" diye sordu.

"Hayır, bir şey içmeyeceğim üstat. Buraya gelmemm çok önemli bir nedeni var. Atlantis'teki üstatlar ve Kutsal Yazıtlarla ilgili sana birkaç sorum olacak."

"Tabi Prensim. Sizi dinliyorum."

"Atlantis topraklarında gün geçtikçe daha da çoğalan üstat ölümlerinden haberin vardır sanırım."

"Evet, bu çok üzücü prensim."

"Buna bir son verilmeli. Üstatlar artık ölmemeli. Bunu da sağlamalım tek bir yolu var; istenileni vermeleri."

Naakal üstadı, Vagnar'm ne demek istediğini anlamadı. Arkasmda dikilen dört adam, içini ürpertiyordu. Pren- sm dört admı kadar solunda, ayakta dikilen rahip Yohan'm nefret dolu bakışları tedirgin ediciydi.

"Anlamadım prensim? Üstatları öldürenlerin   bulunması

gerekmiyor mu? İstenileni vermeliler sözünüzden hiçbir şey anlamadım." Vagnar ellerini açarak bakışlarım üstada dikti. Gülümseyerek, "Üstatları öldürenleri bulduk. Hatta bu işm başı tam karşmda oturuyor," dedi. Üstat, korkudan birden yerinden kalkmak istedi ama omuzlarına basan iki el, onu tekrar yerine oturttu. Vagnar'm savaşçıları, üstadm yerinden bile kıpırdamasına izin vermiyorlardı.

"Nasıl olur prensim? Bu bir şaka mı?"

"Hayır üstat! Ben öldürüyorum ve eğer istediğimi vermezsen bu ölümler devam edecek!"

Naakal üstadının kalbi tüm hızıyla atmaya başladı. Korkudan elleri titriyordu. Oturduğu yerden kalkıp, kendine doğru yaklaşan Vagnar'm, belinden büyük bir bıçak çıkardığım fark etti. Bu şuada yanı başma gelmiş olan Yo- han, "Ben bir rahibim. Prensüı sana soracağı şeylere doğru cevap ver. Bu konunun dmle bir ilgisi yok üstat. Bunu sakın unutma!" dedi.

"Kutsal Yazıtları biliyorsun. Atlantis ve Mu arasındaki büyük savaşı anlatan kısmı da defalarca okullarınızda, At- lantis'in çocuklarına anlattığınızı biliyorum. O savaşı anlatan kayıp yazıtlarda anlaşılmayan anlatımlar var. Bunu da biliyorsun öyle değil mi?"

"Evet, biliyorum ama onları bulmanız çok zor."

"O kısmı çoktan aştık üstat. Kayıp parçalardan işime yarayacak olan iki tanesi elimde. Fakat çok büyük bir sorunumuz var. Savaş sonrasında o zamanlardaki Ra-Mu'nun ve elinde altından, üzerinde ok şekli olan yüzük takan bir adamm, yedi emanetle beraber denize açıldığı, kutsal güçlerin saklandığı yazıyor. Senden istediğim, o yüzüğü bugün kim takıyor? Onu nerede bulurum?"

"Bilmiyorum prensim! Hiç görmedim. Yüzyıllar boyunca o yüzüğün aktarılması bile bana imkânsız geliyor. Beni öldürmeyin. Hiçbir şey bilmiyorum! Sizi asla görmedim prensim..."

"Kes sesini! Daha önce Mu'da ya da başka bir yerde böyle bir yüzük takan gördün mü?"

"Görmedim prensim!"

"Bak üstat, bir ailenin olduğunu biliyorum. İki kız ve bir erkek kardeşin var. Hepsi evh ve toplamda masum dokuz çocuk! Nagalar'm topraklarına yakm, Uyguri kasabalarından birinde yaşadıklarını bihyorum. Onların ölmesini ister misüı?"

Naakal üstadının büyük kara gözleri nemlenmeye başlamıştı. Prensin bunu nasıl bildiğini anlayamıyordu. Naakal üstatlarmm aileleri olmazdı. Kuralları çiğneyip, küçük yaşta yarımdan ayrıldığı aileyi tekrar bulduğunu büiyordu.

"Onların ne suçu var? Bilmiyorum, hiç görmedim. Beni öldürün ama onlara dokunmayın."

"Bak üstat, sen istediğimi bana vermezsen, ben o yüzüğü takan kişiyi nereden bulacağımı iyi bihyorum."

Yohan, üstada yaklaşıp, "Ruh hırsızları!" diye fısıldadı. Naakal üstadmın gözleri bir anda fal taşı gibi açıldı.

"Onlar, bütün topraklara yok oluştan ve kargaşadan başka hiçbir şey getirmezler. Çocuklar, kadmlar... Herkesi öldürürler!"

"Hadi ama üstat! Senin diğerlerinden farkh olduğunu bihyorum. Uzun zamandır şehründesin ve izlerini uzun süre takip ettim. Aslan Tepesi'nden kovulduğunu biliyorum. Diğer üstatlar gibi Nagalar'm okullarında yetişmedin. Oradan neden kovulduğun umurumda bile değil ama o tepede neler yaşandığını biliyorsun. Bana yardım edersen hem senin hem de ailenin hayatmı kurtanrsm."

"Hiç görmedim! Ne Aslan Tepesi'nde ne de başka bir yerde! Ailemi öldürmekle tehdit ediliyorum. Bilsem söylemez miyim?"

Vagnar, başını olumsuz bir şekilde sallayarak, "Bu iş böyle olmayacak Yohan. Aslan Tepesi'nden çıkan bu üstat eğer görmediyse, diğerleri hiç görmemiştir," dedi. Yohan, bıçağı elinde dolaşan prensine tedirgin gözlerle bakıyordu.

"Prensim, bu, Gümüş Şehrin en büyük üstadı. Ölümü, Atlantis'te daha büyük bir etki yaratacaktır."

Bu sırada Naakal üstadı, öfke dolu sesiyle, "Göğün çocukları, yüzyıllar önce olduğu gibi sîzleri yeniden yok edecektir! Boşa çabahyorsun Prens Vagnar! O emanetleri bulsan da, Oz'a karşı asla zafer kazanamazsımz! Tanrı'dan korkun ve onun yeryüzündeki adaleti sağlayan ordularına, krallarına boyun eğin!" dedi.

Vagnar, dişlerini sıkarak bir anda üstadın çenesini tuttu. Gözlerinin içine bakarak, "Hangi Tanrı üstat? Senin TanıTnın mı? Benim Tanrılarım kan ve savaş istiyorlar. Geçmişteki yenilmez Atlantis ordularmm yeniden uyan- masmı, yeryüzüne hâkim olmamızı istiyorlar. Benim Tanrılarım, sizinki gibi sevgiyle değil savaş ve güçle mutlu oluyor!" dedi.

"Tanrı tektir Prens Vagnar! Ya onun yolunda ölürsün ya da yolundan sapıp Kutsal Dörtlü'nün pusatları altmda ölürsün!"

Vagnar öfkeyle bıçağım üstadın bogazma soktu. Gözleri tavana doğru kayan ve agzmdan kanlar akan üstat oturduğu yerden düşecekken Vagnar omzundan tutup, bogazmdan gelen ölüm hırıltılarını dinleyerek, "Şimdi nereye gideceksin üstat? Benim Tanrılarımın yanma mı? Yoksa seninkmin yanma mı? Tüm Mu insanları da senin gibi kendi kanında boğulup yok olacaklar! O günler çok yakm üstat!" dedi.

Ölmek üzere olan üstadm uzun saçlarmdan tutup, başının arkasından yere doğru itti. Yüz üstü kapaklanan üstat, son bir titreme ile can verdi. Zenündeki duman rengi taşlara yayılan kanı izleyen Vagnar, adamlarından birine, "Bıçağımı verm!" dedi.

Yohanin hemen arkasmdaki savaşçı, üstadı sırt üstü çevirip, boğazmdaki bıçağı çekti ve koltuğun üzerindeki postlara sürerek temizledikten sonra Vagnar'a uzattı. Prens, bıçağım ahp beline geri koyarken Yohan'a bakıp, "Bu şekilde asla bulamayacağız!" dedi.

"En sonunda bulacağız Prensim, buna eminim."

Vagnar, evin kapışma yöneldi. Sert bir şekilde açıp, dışarı bekleyen adamının yarımdan geçerken, "Yakm!" dedi. Dört adamı ve Yohan arkasmdan gelirken, arkada kalan savaşçısı, içerideki mumlar ve gaz lambalarıyla tüm postları ve kumaşları tutuşturup, hızla evden çıktı. Kısa bir süre soma Gümüş Şehrin karanlık sokağı alevler nedeniyle aydınlanmaya başladığında Vagnar, limanda bekleyen atma bindi.

Beş adamı ve Yohan ile yola çıkan Vagnar'm akimda, çok tehlikeli olduğu defalarca söylenen Ruh Hırsızları ile yapmak istediği görüşme vardı. Eğer Kutsal Yazıtlarda belirtilen bu altın oklu yüzük, yaşadıkları zamana kadar aktarıl inadıysa, bir hiç uğruna kendini tehlikeye atmış olacaktı.

Kemik Taht

Günün ilk ışıklarında Kuytan, Surina ve yolda kendilerine katılanlarla dört bin savaşçı, Dunka sarayına varmak üzereydiler. Saraym önündeki, bme yakm Dunka'dan oluşan büyük kabile ile aralarında son bir tepe kalmıştı. Kuytan, aslarımın üzerinde kendinden emin bir halde ilerliyordu. Surina da hemen yanındaydı. Ürkütücü duman rengi gözlerini Kuytan'a çevirip, "Ymta'yı soracaklardır. Senm krallığını destekleyeceğim. Karşı çıkanlar olacaktır, bunu sakm unutma Kuytan! Çok dikkatli davranmalısın. Dun- kalar'ı tek yumruk yapmak yerine, sakm paramparça edip, birbirleriyle ölümcül bir savaşa sürükleme." dedi.

"Krallığımı tanımayanları tehdit etmeyeceğim. Yin- ta'ya ne olduğunu da anlatmak zorunda değilim. Bu yüzden karşı çıkan herkesi öldüreceğim Surina!"

"Öldürmek mi?"

"Evet, gücümü görmeliler ki, bir daha başkaldırama- sınlar!"

"Ateş Tanrı'sı hepsmi emrinde birleştirecektir. Benim sözlerimden sonra sana başkaldıran olursa istediğmi yap ama önce beni bekle."

Kuytan ve dört bin kişilik koca ordusu kalabalık kabilenin önünde durdular. Dunkah gözcülerden oluşan birlikler, binlerce savaşçıdan oluşan Dunka ordusunu me- rakh gözlerle izliyorlardı. Kral Yinta, saraydan ayrılırken yamnda sadece iki bine yakm Dunka savaşçısı vardı. Kabi-

lenin önde geleni ve Kral Ymta'nm en yakın dostlarmdan olarak bilinen Yatu, öne doğru çıktı. Arkasında toplanan ve gittikçe kalabalıklaşan Dunkalar'a sessiz olmalamu işaret etti.

Yatu, korkusuz bir savaşçıydı. Kabilesindekilere bile acımasız davranan, çevresindekilere korku salmış bir liderdi. Yatu, Surina'ya doğru bakıp, "Bu savaşçılar ve Kuytan, buraya neden geldiler Surina? Kral Yinta nerede?" diye sordu.

"Kral Yinta artık yok Yatu."

"Güney kabileleri neden buradalar?"

Yatu öfkeyle, işaret parmağmı Kuytan'a doğru kaldırıp, "Neden buradasm kabile Ederi?" diye bağırdı. Kuytan'm arkasmdaki binlerce savaşçının aslanlarının kükreyişi, göğüsleri titretiyordu. Surina söze girecekken Kuytan, eliyle susmasmı işaret etti.

"Kabile Ederiydim Yatu! Şimdi ise karşmda kralın olarak duruyorum."

"Sen bir habisin!"

Yatu, sırtmda asıh olan, mamut kemiğmden yapılma topuzunu çıkardı. Kuytan, Yatu'nuna arkasmda, pusatlarını birer birer çıkaran Dunkahlar'a doğru bakıp, "Ne içm sa- vaşacaksmız? Saraym dibüıde açlıktan ölen bebeklerinizin daha da artması için mi? Hastalanıp ölen aslanlarınızı yemek zorunda kalmak için mi? Kenduıize tekrar korkak bir kral seçip, gelen avm yansmı verip, kanımı üka basa doyurmak için mi? Emegenler'in topraklarmda av tükenmek üzere. Soğuk daha da kuvvetleniyor. Etrafmıza bir bakın! Toprak, ağaçlar ve her şey solup, yok oluyor. Üzerimize doğru gelen ve en sonunda topraklarımıza ayak basacak

ııo olan Emegenler'i görmezden gelen Yinta gibi bir kral seçip, çocukların ve kadınlarm ölümünü hazırlamak için mi?" diye bağırdı. Yatu, arkasmdaki kabilesine baktı. Hepsinin, pusatlarını teker teker indirdiğini fark etti.

Kuytan, Yatu'yu gösterip, "Kabilesinde yeni doğan bebekler ölürken, kralla sıcak ateşm başmda kanuni doyuran bir Eder için mi?" dedi. Yatu, tek kaldığım fark ediyordu. Bir anda Kuytan'a doğru koşmak istedi fakat ilk adımmı at- tıgmda, kendi kabilesimn okçularmdan biri, sağ tarafından tam kafasına okunu gönderdi. Başma giren okla bir anda Kuytan'm önünde cansız şekilde yuvarlanan Yatu'yu izleyen Surina, elini havaya kaldırıp, "Dunkalar! Emegenler'e karşı durabilmek ve daha güneye, verimli topraklara inebilmek için tekrar, eski yazıtlardaki atalarımız gibi koca bir yenilmezler ordusu olmalıyız. Tek yumruk olursak, yeryüzünde karşımıza çıkan her orduyu, aslanlarımızın pençeleri altmda parçalarız. Kral Kuytan, Dunkalar'm uzun yıllardır beklediği savaşçı ve korkusuz olan kraldır! Önünde eğilm ve Kemik Taht'm sahibüü selamlayın!" dedi.

Dunkalar, Kuytan'm önünü açıp, dizlerinin üzerine çöktüler ve başlaruu öne eğdiler. Pusatlarını çıkarıp, iki ekeriyle toprağa batırarak, canlanın hiçbir şeyden sakrn- madan Kuytan için savaşacaklarmı gösterdiler. Kabilenin evlerinin arasından Surma ile geçen Kuytan, dağın içindeki saraya açılan koca, kara renkteki siyah kapının önüne geldiğinde, aslanım, önündeki binlerce savaşçıya çevirdi.

"Aranızda on savaşçıdan oluşan birlikler oluşturun ve krallığımı tüm kabilelere haber verin. Tüm hderler, kabilelerini de ahp, önümde egihp, sadakatlerini bildirmek için sarayıma gelecekler! Topraklar tamamen kelleşip,

yok olmak üzere. Hayvanlar güneye göç ediyorlar. Tüm Dunkalar, tek bir yerde toplanıp, güçlü bir orduyla güneye göçeceğiz. Burada yaşayan kabile dışında beş yüz savaşçı daha burada bekleyecek. Bu topraklardaki tüm avları toplayın. Emegenler'e hiçbir şey bırakmayın! Krallığımı kim tanımazsa affedilmeyecek ve bu topraklarda ölüme terk edilecek!"

Dunkalar hızla yeni krallarımı! verdiği emirleri yerine getirmek için dağıldılar. Kuytan ve Surina, saraym kapısından içeri girdiklerinde muhafızlar yeni krallarmı selamladılar. Uzun dişli aslan heykelinin yanından geçip, birkaç gün önce ölümüne karar verilen taht salonuna, kral olarak yürümeye başladı.

Kapılar açıldığmda tam karşısmda duran kemik tahta baktı.

"Bu tahtm kemikleri az Surina! Taht, bu zamana kadar hiç olmadığı kadar büyük ve ihtişamlı olacak."

"Böyle olacağma eminim Kral Kuytan!"

Dunkalar'm topraklarında böylesi bir hareketlilik sürerken, diplerindeki olaylardan habersiz olan Demirdaghlar ise, günlük hayatlarma devam ediyorlardı. Demir Saray'da Ataman Börükan, tahtmda tüm heybetiyle oturan babası Ulu Bey'in huzurunda dikiliyordu.

"İznin olursa Yaşuk Şehri'ne gitmek isterim. Karun ve çocuğumu yeni yerimize götürüp, birliklerimin batıdan dönmesini beklerim."

"İyi düşünmüşsün Ataman. Birliklerin kuzeye gelene kadar emrimdeki ordular smm güvenli tutmak için fazlasıyla yeterli. Ne zaman istiyorsan Yaşuk'a gidebilirsin."

"Emredersin baba!"

Ulu Bey, tahtadan kalkıp, oğluna sarıldı. Üzerindeki parlak ve lekesiz kar kaplanı postuna bakıp, kendisinden aldığı gök mavisi gözlerine gülümseyerek baktı.

"Ataman, benim cesur, aynı zamanda olgun oğlum. İleride çok iyi bir Han olacaksm. Fakat her konuda gösterdiğin olgunluğunu kardeşlerinle ilgili olaylarda gösteremiyorsun. Buna dikkat et oğul. Onlar senin kardeşlerin ve sizler bir olduğunuzda güçlüsünüz. Demirdağhlar gücünü nereden alırlar?"

"Birlikten alırlar baba. Tıpkı börülerimiz gibi kenetlenirsek güçlü oluruz!"

"Evet oğul. Bunu sakın unutma. Kuzey, senin birliklerinle daha da güçlü olacak. Ne zaman yola çıkacaksın?"

"Gün batmadan çıkacağız baba."

"Tanrı, gecede yoluna ışık, günde koruyucun olsun oğul."

Ataman, babasma bir kez daha sarıldıktan sonra ar- kasmı dönüp, taht salonundan çıktı. Hızla kendi odasma doğru gitti. Gece boyunca küçük oğluna bakan ve henüz uyanmamış olan karısını kaldırıp, "Hadi hazırlan. Yeni evimize, Yaşuk Şehri'ne gideceğiz," dedi. Pmar Hatun, kocasının sözlerinden sonra hemen yatağından kalkıp, üzerini giymeye başladı. Bu sırada Ataman, odanm köşesindeki kaim tahtadan masaya oturup, küçük bir parşömen parçasına, kaim kartal tüyüyle bir şeyler yazmaya başladı. Karısı ne yazdığını merak edip sorsa da orah olmadı.

Yazdığı parşömeni hızla rulo yapıp iyice sardı. Odanm kapışım açıp, "Birazdan buradayım. Toparlanmaya devam et," deyip, kapıyı kapattı. Batıdan gelirken yaranda getirdiği iki kartalın tutulduğu ve beslendiği kuş odasma

gitti. Kartalın gözleri, deriden yapılma küçük bir parça ile kapalıydı. İçeride ondan fazla kuş bulunuyordu. Masanın üzerinde duran ve kaim ayı postuyla kaph deri eldiveni giyip, kartalın tahta kafesine kolunu uzattı. Pençelerine dokunduğu anda eğitimli olan kuş hemen koluna atladı.

Kartalı masanın üzerine koyup, ince bir zincirle mesajım ayağma bağladı. Kanatlan uzun zamandır uçmadığı için uyuşan kartal, Ataman bu işi yaparken, parlak tüylü kanatlarını sonuna kadar açarak rahatlıyor, kendini uçmaya hazırlıyordu. Yirücı kuşlar için küçük bir kovaya konan tavşan etlerinden bir parçayı alıp, kartalın gözlerini açü.

Kara kartal, Ataman'm verdiği eti kısa sürede midesine indirdi. Ataman, uçmaya hazır kartah pencerenin dibine götürüp, dışarıya doğru savurdu. Çıktığı anda koca kanatlarıyla süzülmeye başlayan kartal, bir süre göğe yükseldikten sonra gözden kayboldu. Ataman, parmaklarıyla yüzündeki yarığa dokundu. Bir anda mce dudaklarında bir tebessüm oluştu.

"Kimin daha güçlü olduğunu bütün yeryüzü görecek. Onurumla dalga geçenler, kendi isimlerini benimkinden daha yüksekte görenler, çok yakında önümde diz çökecekler!"

Ataman, arkasmı dönüp, hızla odasma doğru gitti. Toparlanan karışma yardım edip, bir an önce kendi şehrine gitmek istiyordu. Hızlı süren bir hazırlıktan sonra Ataman, karısı ve çocuğu, yanlarında getirdikleri elli kişilik savaşçı birliğiyle, Yaşuk Şehrine doğru yola çıktılar.

Borünün Kalbi Ay Şehri

Boykan Han ve Ayzer, yanlarındaki dört yüz savaşçıyla, açık gökyüzünde, ay ışığmda koça bir alün gibi parıldayan, Ay Şehri'nin limanına varmak üzereydiler, limandan uzakta olan şehirde yanan alevler, birer yıldız gibi parıldıyordu. Aydmlık gecede, oldukça yüksek olan kırk kadar beyaz piramit, içleri titreten güzelliği ve heybetiyle kendini gösteriyordu.

Gemiler limana yaklaştıklarmda merdivenleri ilk adımlayan Boykan Han oldu. Hemen arkasmdan Ayzer ilerliyordu. Limana gelen yüz kadar Uyguri savaşçısı, Boykan Hani selamladıktan soma, kar beyazı, parlak tüylü ve gösterişli yeleli atım getirdiler. Boykan Han, atmm başım sevdikten soma üzerine bindi. Kuyruğu düğümlü gösterişli at, toynaklarını sert bir şekilde yere vurarak asil hareketler yaparak bekliyordu.

Ayzer, hemen arkasmdan getirilen gece karası atma bindi. Sert ve oldukça huysuz olan atma, kendinden başka binebilen yoktu. Atmm eyerini ilk aldığında, savaşçmm yüzündeki rahatlama ifadesini açıkça görmüştü. Anlaşılan huysuz dostu, buraya getirilirken Uyguri savaşçılarını oldukça fazla yormuştu. Boykan Han, savaşçılara allarma binmelerini emretti. Bu sırada Ayzer, arduıdaki dört yüz adamın başlarma verdiği savaşçısma, "Gemileri boşalttıktan sonra Ay Şehri'ne gelin. Bir gece dinlendikten soma tekrar yola çıkacağız. Elinizi çabuk tutun!" dedi ve atmı Boykan Han'a doğru çevirdi.

Boykan Han, beyaz atuu, Ay Şehri'ne doğru sürmeye başlaymca, yüz savaşçının doksam önüne ikişerli olarak sıralanarak ilerlemeye başladılar. Geriye kalan on savaşçıdan dördü, iki tarafına ikişerli olarak ayrıldılar. Altısı ise, hemen arkasındaki Ayzer'm arkasma geçtiler. Uyguriler, nerede yolculuk yaparlarsa yapsınlar, doğadaki vahşi börülerin sürü şeklinde yürüdükleri şekilde ilerler, ani saldırılara karşı her zaman tetikte beklerlerdi.

Grubun en önündeki iki savaşçı, Uyguri ve Lemur- ya'nın bayraklarım taşıyorlardı. Hemen arkalarındaki ikili ise Oz Birligi'nin bayraklarıyla ilerhyordu. Kaim, gri taşlardan yapılmış yoldan, kendilerini tek kath evlerimn önüne, Boykan Han'a sevgi gösterismde bulunmak için çıkanların coşkulu sesleriyle ilerliyorlardı. Ay Şehri de, Şahnali'de olduğu gibi özenle inşa edilmişti. Yerin metrelerce altına yapılmış demirden borular sayesinde şiddetli yağmurlarda su baskınları engelleniyordu. Denize kadar uzanan bu geniş sistem aynı zamanda insanların atıklarmın toprağa karışmadan uzak bir noktadan denize dökülmesini sağlayarak, hastalıklara yakalanan insan sayısmı en aza indiriyordu. Dağlardan ve büyük ırmaklardan çekilen suyolları, Uyguri halkmın ayagma kadar geliyordu.

Boykan Han, eh açık bir handı. Sık aralıklarla şehirdeki insanlara aş ve elbiseler dağıtırdı. Uyguri topraklarında açlıktan ölen tek bir insan bile yoktu. Verimli Gobi topraklarından elde edilen her mahsul, halkın arasmda adaletli bir şekilde paylaştırılıyordu. Uyguri orduları, en iyi aşlarla ve Mu'dan gelen tropik meyvelerle besleniyorlardı. Yüz

binlerce insanın yaşadığı Ay Şehrinin merkezi dört köşeli, yedi katlı beyaz yapılarm olduğu yerdi. Kırk piramidin ortasmda Boy kan Haıı'm sarayı bulunuyordu. Piramit şeklinde, tepesi bulutlara uzanan, girişinde devasa iki adet uluyan börti bulunan, beyaz, üzeri altından koca börü kafaları işli evi, görenlerin içini titretecek güzellikteydi. Tam tepesinde, sanki Ay, gökten almıp saraynı üzerine oturtulmuş hissi veren, oldukça büyük, gümüşten bir daire vardı.

Boykan Han ve Ayzer, savaşçılarla birlikte, halkm yoğun sevgi gösterisinin arasmda, yolu bitirmek üzereydiler. Yüksek burçları börü başmdan olan, bozkırın sert, duman rengi kayalarından yapılma surlarına vardılar. Surların tepesinde bekleyen binlerce usta okçu ve gözcü, Boykan Han'ı gördükleri anda hızla zincirleri, onarh iki grup halinde çekerek, börü işlemek kaim, katran karası demir kapıyı kaldırdılar.

Boykan Han ve Ayzer yokarma devam ederken, yanlarındaki yüz atk savaşçı görev yerlerine geri döndüler. Burası, Uyguriler'in en korunaklı yeriydi. Surlardan girdikten sonra elü adım kadar ileride, tüm Ay Şekri'ni çevreleyen, derin ve şehrin ana surlarına ulaşmayı oldukça zorlaştıracak geniş bir su kanalı bulunuyordu.

Boykan Han ve Ayzer, kanala vardıklarında önlerinde uzanan uzun, kaim taş sütunlardan yapılmış, güçlü köprüde atlarım sürmeye başladılar. Kırk muhteşem yapıya ve saraya açılan alanda kendilerini karşılayan, köprünün hemen bitimindeki surun tepesine yapılmış börü başınm altına geldiklerinde Boykan Han, "Seninle konuşmak istediğim önemh konular var Ayzer. Şimdi dinlen. Seni akşam aşı için çağırtırım," dedi.

"Emredersiniz Han'ım!"

Boykan Han'ın suratı oldukça ciddi görünüyordu. Atma hız vererek sarayma doğru gitmeye başladı. Saray muhafızları hızla yanma gelip, çevresini sararak ona eşlik ettiler. Ayzer, Boykan Han'm, Uyguri topraklarındaki koruduğu sının değiştireceğini düşünüyordu. Onu çağırtması için başka bir neden akima gelmiyordu. Ayzer, kendisi gibi on büyük komutanın da kaldığı beyaz, gösterişb yapıya doğru kara kısrağım sürdü.

Dört adam yükseldiğindeki büyük kapıdan girerken, muhafızlar Ayzer'i selamladılar. İçeriye girdiğmde uzun ve beş adamm rahatlıkla sığabileceği geniş, yerleri beyaz mermerden yapılma koridorda ilerlemeye başladı. Beyaz taşlardan döşenmiş duvarlarda yanan meşaleleri luzla geçerek, koridorun sonundaki oval, geniş girişe vardı. Önünde uzanan büyük merdivenlerden ikinci kata çıktı ve oda- sınm küidmi açtı.

Oldukça geniş ve büyük bir pencerenin olduğu odasındaki yatagma pelerinini çıkarıp, bıraktı. Pencereden dışarıya, Ay ışığında dış yüzleri parıldayan piramitlere baktı. Akimda Gensu Hatun vardı. Bir daha ne zaman Şal- mah'ye dönecekti, bunu ancak Tanrı bilebüirdi. Buz mavisi gözlerini umutsuzca yere düşürüp, parmaklanın kısa saçlarının arasından ensesine kaydırdı. Düşündükçe daha bu- nahyordu. Odasmdaki kare tahta masanın üzerüıdeki gaz lambasını ahp, yanan meşaleye yöneldi. Küçük bir odun parçasıyla gaz lambasını yakıp, içeri girdi. Odasma girdiğinde sol tarafta bulunan şöminedeki odunlarm yarımdaki küçük tahta küpün ağzını açtı. İçinde kolayca tutuşan, koyu kıvarnh bir yağ bulunuyordu. Küçük çömlekle yağdan biraz alıp, odunların üzerine döktü. Elindeki küçük odun parçasını odunların üzerine attı ve şömineyi yaktı.

Gaz lambasıyla büyük, tahtadan yapılma, içine sıcak su doldurulan yıkanma yerine girmek için küçük odaya girdi. Bu odanın köşesüıde, tüm şehrin altından borulara giden bir delik vardı ve banyo yapıldıktan sonra kirli su bu delikten gidiyordu. Ayzer, tekrar odadan çıkıp, "Muhafızlar!" diye bağırdı. Kısa bir süre sonra merdivenleri koşarak çıkan savaşçı, "Emredin beyim!" dedi.

"Sıcak su getirsinler. Biraz çimlendikten sonra Boykan Hani görmeye gideceğim. Acele etsmler."

Muhafız başıyla selam verip hemen arkasını döndü ve koşar adımlarla merdivenlerden üıdi. Sıcak su, odun, yağ ve saray çevresüün temizliğinden sorumlu olan savaşçılar vardı. Yaptıkları tek iş buydu ve istenildiğinde en hızlı şekilde götürmekle sorumluydular. Kısa bir süre sonra dört savaşçı, omuzlarına attıkları kaim sopalara takılmış ikişer büyük kovayla getirdikleri sıcak suyu, banyo yerine döktüler.

Savaşçılar odadan çıktıktan sonra Ayzer elbiselerini çıkarıp, sıcak suyun içine girdi. Uzun yolun verdiği yorgunlukla gevşeyip, kısa süre sonra sıcak suyun içinde uyu- yakaldı. Birkaç saat sonra kapının vurulma sesine uyanan Ayzer, yattığı yerden, "Kimsin?" diye bağırdı.

"Beyim, Boykan Han'ımız sizi huzuruna çağırıyor."

"Tamam, geliyorum."

Ayzer, ılıklaşmış suyun içinden kalkarak, temiz bezlerden birkaç tanesini alıp bedenini kuruladı. Hızla deri zırhım tekrar giydi. Hazırlandıktan sonra odasma çıktı ve kendisini bekleyen savaşçıyla birlikte saraya doğru gitti.

Yüksek ve geniş on merdivenden çıkıp, altından saray kapısmı geçip, kızıl taşlarla işlenmiş beyaz mermer zeminde yürümeye başladı. Merdivenler ve koridorlar boyunca sağh sollu dizilmiş Uyguri muhafızlarının arasmdan yürüyüp, kapısmda iki adet altından börü heykeli olan kapmın açılmasıyla yemek salonuna girdi. Boykan Han ve diğer komutanlar, oğlu Efrasyap ile yerlerini almışlardı. Selamım verdikten soma kendine ayrılan sandalyenin başma geçti.

Uzun mermerden masanın başmda oturan Boykan Han, hemen sağ tarafmda duran Ayzer ve solunda dikilen oğlu Efrasyap, diğer altı komutanla, emriyle birlikte sandalyelerine oturdular. Efrasyap, babası Boykan Han gibi çenesine kadar uzanan hançer gibi bıyıklan ve omuzlarma kadar inen saçlarıyla, babasnmı gençliği gibiydi. Parmagm-daki kurt işlemeli gümüş yüzüğü göz alıcıydı. Göğüs tarafı etkileyici, gümüş rengi kıvrımlarla işlenmiş kara tuniğinin içinde çok asil duruyordu. Bir şahm gibi bakan küçük, hafif çekik, kara gözlerini Ayzer'e doğru çevirdi. Gülümseyerek başuu salladı. Ayzer, onun en yakm dostlarından biriydi. Ayzer de aynı şekilde Efrasyap'a karşılık verdi. Önlerindeki dana etinden yapılma ve içinde, Gobi'den toplanılmış taze sebzelerle yapılmış sulu aşı kaşıklamaya başladılar. Masanın ortasmda tavuktan geyik etine kadar, oldukça besleyici aşlar vardı. Mu'dan getirilen tropik meyvelerden yayılan tazelik kokusu, yemek yiyen komutanların iştahını daha da kabartıyordu. On farklı içecek masanın sonunda büyük camdan şişelerde duruyordu. Her çeşit meyveden yapılmış tatlı ve ekşi içecekler, iki saray hizmetçisi tarafmdan isteğe göre kadehlere konuldu.

Uyguriler tarafından yapılan farklı çeşit üzümlerden şaraplar ve attan elde edilen kımız, yemek sonrası içilmek üzere masanın sonunda hazırda bekletiliyordu. Boykan Han, önündeki sıcak, sulu aşı bitirdikten sonra sandalye- siııe yaslandı.

"Yiğit komutanlarım! Lemurya'daki birleşmede, topraklarımızdaki huzurun devam etmesi için sınırlarımızdaki savaşçı sayısuu daha da arttırıp, şehirlerdeki muhafızlarımıza ek birlikler gönderme karan aldık.

Yeryüzü hiç olmadığı kadar soğumaya başladı. Güçlü ordulara sahip Dunkalar'm ve Emegenler'in topraklarında soğuğun daha da şiddetli olduğunu gözcü birliklerimizden aldığımız haberlerle biliyoruz. Ayrıca Demirdağlılar, kuzeydeki avm azaldığım, toprağın ölmeye başladığının haberini gönderdiler. Biz, Uyguri nisanlarının hayatlarım daha da kolaylaştırmak için çakşırken, şuurlardan gelebilecek ani bir sal- dınya karşı hazır olmalıyız."

Ayzer, Boykan Han'm sözü bitince, "Barışı bozup, sının geçecekleri duyumunu mu aldmız Han'ım?" diye sordu.

"Hayır Ayzer ama önceden her ihtimali düşünmeliyiz. Ayzer ve oğlum Efrasyap, Aslan Tepesi'ne gidecekler. Uyguri Toprakları'na birliklerinizi gönderip, şehirlerin korumasını daha da arttıracaksınız."

Efrasyap, babasına kuşkulu gözlerle bakıyordu.

"Ayzer ve ben, neden Aslan Tepesi'ne gidiyoruz baba? O topraklara bu zamana kadar İliç saldın olmadı."

"Ra-Mu'nun iki koruyucusu Aslan Tepesi'ne gidecekler. Onlar, oradan ayrılana kadar tepeıün korumasını sağ- layacaksuuz. Bu her şeyden çok daha önemli. Siz emirlerimi yerine getirin ve koruyucuların hiçbir sorun yaşamadan tepeye gelip, sonrasında Lemurya'ya geri dönmelerini sağlayın."

Ayzer ve Efrasyap başlarıyla Boykan Han'm emrini onayladılar. Konuşmanın ardmdan yemekler yendi ve içeceklere geçildi. Boykan Han, yedi komutam ve oğluyla bütün gece Uyguri topraklan hakkmda konuşup sohbet etti. Komutanlar odalarına geri dönmek için kalktıklarında Boykan Han, oğlu ve Ayzer'e beklemelerüü emretti.

Komutanlar çıktıktan soma Boykan Han, karşısmda dikilen Ayzer ve oğlu Efrasyap'a bakıp, "Aslan Tepesi çok önemli! Sınırlardan bile daha önemli. Bunu sakın unutina- ym! Birhklerüüzm tamamıyla yola çıkın," dedi.

Emredersin baba. İki bm kişilik ordumla yola çıkacağım. Gözcü birlikleri içinde bulunan savaşçım yok."

"Benim de bm savaşçım, yarm hızlı bir şekilde yola çıkmak için hazır olur beyim. Gözcü birliklerinde olan beş yüz kadar daha savaşçım var fakat onları orduma katarak ilerlemem imkânsız. Uyguri topraklarmm dört bir yarımdalar."

"Bihyorum Ayzer. Bozkırm sert rüzgârında hayatlarım geçirmiş, Dunkalar'a karşı Aslanbala ile kazandığmız zaferde pusatlaruu sallamış bm adamnı yeterli. Yarm gün batınımda yola çıkm. Dönüş zamanınızı oraya gelen Koruyuculardan biri söyleyecek. Tamı yarımızda olsun!"

Ayzer ve Efrasyap, odadan ayrıldılar.

"Yarm birliklerimizin hazırlıkları bitince yola çıkmadan önce görüşelim kardaşun."

"Ordum hazır olur olmaz yanında olurum Efrasyap beyim. Bizi zorlu bir yolculuk bekliyor. İyi dinlenin."

İkili gülümseyerek ayrıldılar ve odalarına gittiler.

Mızrak Kayalar

Manço ve iki koruyucu, Mızrak Kayalar Şehri'nin girişine varmışlardı. Gecenin karanlığında duman rengi surlara yaklaştılar. Mızrak Kayalar, Lemurya'nm gemilerinin yapıldığı, taşlarmm oyulup şekillendirildigi yerdi. Bu yüzden gündüz ve gece durmadan devam eden bir hayat vardı. Şehrin dört girişinde bekleyen onarh muhafız birlikleri bulunuyordu. Mançu ve iki koruyucunun yaklaştıgmı gören muhafız birliği atlarım durdurup, "Kimsiniz? Mızrak Kayalar'da ne işiniz var?" dedi. Koruyuculardan biri başındaki cübbeyi hafifçe kaldırdığında muhafız gözlerini açarak, "Buyurun, geçebilirsüuz büyük koruyucu," dedi. Koruyucu atmı sürmeden önce muhafıza doğru eğildi.

"Benim ve yanlındakilerin buraya girdiğüü senden başka herhangi birinden duyarsam, hayal edemeyeceğin kadar uzak topraklarda kendmi yapayalnız bulursun."

"Asla efendim. Sizi hiç görmedim."

İki koruyucu ve Mançu, şehrin girişine doğru yöneldiklerinde konuştukları muhafız, "Govonah tüccarlar, geçebilirler!" diye bağırdı. Üçü, kapıdan geçtikten sonra Manço, "Ne tarafa gideceğiz?" diye sordu. Koruyuculardan biri, göğsünden çıkardığı parşömene bakıp, işaret parmağıyla ileriyi göstererek, "Şu tarafa, gemicilerin evlermin olduğu sokaklara gitmeliyiz," dedi.

Üçü atlarım ileriye doğru sürmeye başladılar. Geniş toprak yolda, kütükleri parçalayan işçilerin çahştıgı geniş alanın yakınından geçtiler. O nokta çok kalabalıktı. Görünmeden uzaklarmdan geçmeye çalışülar. Sonra iki katlı dikdörtgen kaim taşlardan yapılma evlerin başladığı noktaya geldiler. Manço, "Atlarm nallan çok fazla ses çıkarıyor. Yürüyerek devam edelim," dedi. Koruyucular ve Manço atlarından inip, hayvanlanm evlerin başladığı noktadaki boş, küçük bir arazideki kaim gövdeli bir ağaca bağladılar. Ortam oldukça karanlıktı ve atlarm görünmesi imkânsızdı.

Manço ve koruyucular düz yolda yürümeye başladılar. Parşömene tekrar bakıp, sağlarından başlayan beşinci sokaktan döndüler. Sağlı sollu, iskeleye kadar devam eden uzun sokağa girip, sol taraflarındaki evden başlayarak saymaya başladılar ve onuncu evde durdular. Dışa bahçesüün etrafı bel hizasmda taştan bir duvarla örülmüş evi önce uzaktan izlediler. Çevrede kimsecikler yoktu. Bu saatte, gündüz çalışan işçiler dinleniyorlardı. Manço, tahta bahçe kapışma yönelip, "Hadi gidelim," dedi.

Karanlık bahçede, kuru otlara olabildigmce dikkatli basarak, ses çıkarmadan evin giriş kapışma geldiler. Koruyuculardan biri, evin diğer yüzündeki pencereye yaklaşıp içeriye doğru baktı. İçeride, yatakta yatan tek kişi görünüyordu. Koruyucu tekrar Manço ve diğer koruyucunun yamna geldi. Manço, "Onu hissedebiliyor musun?" diye sordu. Koruyucu gözlerini kapatıp, "Evet, burada," dedi.

Koruyuculardan biri, Manço'nun girelim işaretinden sonra kapıya hızlı bir tekme atıp, rüzgâr gibi yatakta yatan genç adamm başı ucunda beliriverdi. Henüz on sekizine yeni varmak üzere olan genç ayağa kalkacağı anda Manço, arkasmdan sarılıp, agzmı kapattı. Koruyuculardan biri, belinden çıkardığı küçük bir deri torbadan yeşil renkte bir tozu avucuna döküp, çocuğun burnuna dayadı.

Kendüü kaybeden genç, Manço'nun kollarında bayıh- verdi. Manço, "Hemen çıkalım! Sokağm başma kadar götürelim. Biriniz atlan getirsin ve girdiğimiz kapıdan hızla geri çıkalım," dedi.

Genç çocuğu sırtlanan koruyuculardan biri Manço'nu- na arkasmdan evden çıkü. Diğer koruyucu atlan getirmek için koşmaya başladı. Sokağm başma vardıktan kısa bir süre sonra, koruyucu diğer iki atı da alıp geldi. Koruyuculardan biri, çocuğu önüne bindirdi ve geldikleri yoldan geri döndüler. Yolda, gencin baygın olduğu anlaşılabilirdi. Bu yüzden kimseye görünmeden gitmeleri gerekiyordu. Kapıya yaklaştıklarında Manço, "Durursak çocuğu görürler," dedi. Koruyuculardan biri elini kapıya doğru kaldınp, gözlerini kapattı. Kapıdan geçecekleri şuada muhafızların olduğu yerde yoğun bir duman ortalığı sanverdi.

"Girerken neden durduk koruyucu?"

"Girerken bunu yapsaydım şehrin içindeki gözcüler başka bir yerde bu dumandan var mı diye ayaklanacaklardı. Bu yüzden yapmadım beyim."

"Bu genç daha ne kadar böyle kalacak?"

"Gün ışıyana kadar gözlerini açamaz beyim."

"Gözlerini açtıgmda da zorluk çıkanrsa tekrar bayıltın."

Manço ve iki koruyucu, altın oklu yüzüğün yeni sahibini Ra-Mu'nun huzuruna götürürken, aynı kişüün peşinde olan Prens Vagnar ise Atlantis saraymda, odasmda Yohan ile oturuyordu.

"Ruh Hırsızlarıyla nasıl görüşeceğim Yohan?"

Yohan, Vagnar'm sürekli aynı soruyu sormasmdan artık bıkmıştı. Onlarla bir anlaşma yapmak son çare olmalıydı.

"Efendim, onlarla bir anlaşma yapmak akıllıca bir şey değil. Bana inanın! Onlarla görüşüp, başma ummadık felaketler gelen ve tüm ailesini kaybeden birçok insan gördüm."

"O yüzüğü takan adamı bulmalıyım Yohan. Bu sabah, Atlantis'e ulaşan haberi duymuşsundur. Ra-Mu'nun oğlu Atlantis'e geliyor!"

"Duydum efendim. Gelecekleri gece için hazırlıklar şimdiden başladı."

"Neden gehyorlar peki biliyor musun?"

"Hayır efendim."

"Güçlerini kanıtlamaya Yohan! Kuzeydeki tarlalarımızı soğuk vurduktan sonra onlara gönderilen mahsul azaltıldı. Tabi limanlar benim emrimde olduğu içm gemilerin depolarını ben daha da azalttım. Bunun için gehyorlar. Güçlerini kanıtlayıp, istediklerini almak için."

Bu şuada Prens Vagnar'm kapısı çalındı. Vagnar, "Kimsin?" diye bağudı.

Kim olduğunu söylemeden içeri dalan çimen gözlü, ay tenh, başak sarısı saçlarmı savurarak yürüyen otuzlarının ortasındaki kadın, Kral Desanyus'un kansı Helena idi. Orta boylu, bahketli bir kadmdı. Vagnar'm annesi hayatını kaybedince, Kral Desanyus ile evlenmişti. Kral Destan-yus'tan olma on yaşlanırda bir erkek çocuğu vardı. Vagnar, kaşlarını çatarak, yumruklarını sıkmış bir halde ayağa kalktı.

"Odamdan defol Helena!"

Helena, kaim kızıl dudaklarmı gererek kısa bir kahkaha attıktan sonra ince kaşlarını kaldırıp, "Neyin peşindesin üvey oğlum?" dedi.

"Helena, ne senin tahtı ele geçirme oyunlarının ne de o daha suratmda tüy bitmemiş aptal oğlun umurumda. Benden uzak dur yeter!"

Helena şaşkm gözlerle Vagnar'ı izliyordu.

"Nasıl olur? Taht için yanıp tutuşan Vagnar'a ne oldu? Yoksa yenilgiyi kabul mü ettin? O taht oğlumun olacak Vagnar.

Umursamıyormuş gibi yapıp, arkamdan iş çevirmeye kalksan da başarılı olamayacaksm!"

Vagnar, kalktığı sandalyeye geri oturdu. Yaprak yeşili uzun, değerli taşlarla süslennüş elbisesiyle yanı başında dikilen Helena'ya baktı.

"İnan bana gerçekten umurumda değil. Krahçe şensin. Taht için kendine bir rakip arıyorsan bundan sonra ağabeyimi gözüne kestir Helena."

Vagnar oldukça ciddi konuşuyordu. Helena böyle bir duruma ahşık değildi. Onu, odasmda yem planlar yaparken yakalamak istemişti ama başrahiplerden biriyle oturmuş, sohbet ediyordu. Helena, Vagnar'ı baştan aşağı süzüp, "Muhakkak başka bir şeyin peşindesm ve ben bunu bulacağım Vagnar," deyip odamn kapısmı sert bir şekilde kapatıp, dışarıya çıktı.

Vagnar, tekrar Yohan'a dönüp, "Hadi, Ruh Hırsızlarını nasıl bulacağımı anlat," dedi

"Efendim, Ra-Mu'nun oğlu geliyorsa, yarımda komutanım ve savaşçılarmı da getirecektir. Öldürdüğümüz bütün üstatlara sorduk. Hiçbiri o yüzüğü görmediğmi söyle-

di. Belki de Ra-Mu bu sırrı sadece oğullarıyla paylaşıyordun Belki onların parmaklaruıdan birinde göreceğiz. Eğer bulamazsak, son çare istediğiniz şeyi yaparız efendim."

Vagnar başım salladıktan sonra, "Benim çok büyük hayallerim var Yohan! Bern anlıyorsun, öyle değil mi?" diye sordu.

"Biliyorum efendim. Bunun için de elimden gelen her şeyi yapıyorum, yapacağım da!"

Vagnar ve Yohan'm aralarındaki konuşma devam ederken, Baybora, gemideki yatağında terler içinde kalmış bir halde yatıyordu. Altın Agız'dan geçtikleri sıra kulağında çmlayan sesler ve göğsündeki ağırlık yüzünden uyana- mıyordu. Baybora, deniz yolculuklarında her zaman böyle olurdu. Bu yüzden büyük bir gemi kaptam ohna hayallerine kavuşamamıştı.

Ahundan ve ensesüıden akan terleri eliyle silip, boğazını tuttu. Zor nefes ahyordu. Üzerine pelerinini giymeden, kuyagmm önündeki deri ipleri germeden yalpalayarak odasının kapısmı açtı, gıcırdayan zeminde birkaç adım attıktan sonra kendmi güverteden denize doğru sarkıttı. Derin nefes almaya çalışıyordu. Başmı kaldırdıgmda Altın Agız'm kıyılarmda, şehrin alevlermde beliren muhteşem yapıların buğulu, belirgm olmayan şekillermi gördü.

Baybora, tekrar odasına gidip, masanın üzerindeki bakır sürahiyi kafasma dikti. Susuzluğunu giderdikten sonra, bir miktar da yüzüne döktü. Atlantis görevi öncesi kendmi toplamalıydı. Bukan Bey ile zorlu iki görev onları bekliyordu. Baybora, tekrar yatagma yattı. Gözlerüü bir süre daha tavana diktikten sonra kapanan göz kapaklarına yenik düşüp uykuya daldı.

Baybora'mn savaşçıları, gemileri son hız Atlantis'e sürüyorlardı. Kürekler durmaksızın denizin yüzeyine vuruyor, en güçlü rüzgârlar yakalanarak, mavi örtüyü yararak ilerliyorlardı.

Denizlerin Boğası

Gün ışımaya başladığında, Govona'nm limanlarında, Güney Denizi'ne açılmaya hazırlanan yüz elli gemi, yola çıkmak için hazırdı. Güney Denizi'nin Teymur Bey'den sonraki en namlı ismi olan Tenşi Talayhan, babası Govona Ham Sagu Han'm karşısmda dikiliyordu.

Saraymm bahçesindeki geniş, beyaz, ahşaptan tahtına kurulmuş olan Sagu Han, ince dudaklarının arasmdan ilk emrini verdi; "Batı ve Güney Denizi'nde tek bir barbar bırakma Tenşi! Hele ki bir it sürüsü gibi kuzeyden kopup, sıcak topraklardan altın çalmak için gelen tundra haydutlarına acımayın!"

Tenşi, otuzlarına yaklaşmış, deniz gözlü, alev gibi parıldayan kızıl saçlı ve sakallı, korkusuz bir deniz adamıydı. Uzun boyu ve geniş omuzlarıyla her zaman heybetli bir görüntüsü vardı. Yuvarlak suratım kaplayan bir gülümsemeyle, kaim kaşlarım kaldırıp, yuvarlak burnundan derin bir nefes alarak, "Bundan şüpheniz olmasm beyim. O denizlerde bizden habersiz tek bir kuş bile balık avlayamaya- cak!" dedi.

"Babilonya ve Mısır'ın gemilerim bekleyin. Amisonya sadece iç denizin girişim koruyacak. Batı Deıüzi'nden, Gümüş Yılan Denizi'ne ya da Kuzey Denizi'ne kaçanlar olursa da peşlerim bırakmayın. İskeleleri ve limanlan varsa yakıp yıkrn! Denizden topraklarına toplar ateşleyin, onların gözünü korkutun! Denizlere bir daha izinsiz çıktıklarında

neyle karşılaşacaklarını görsünler."

"Ya Atlantis baba? Onlar, barbarlan temizlemek için gemilerini göndermeyecekler mi?"

"Atlantis'in topraklarındaki kuraklığı bitirip, bunun içm gemi gönderebilecek gücü yok. Bu yüzden Atlantis kıyılarını da kontrol edin. Ra-Mu, Atlantis Kralı'na göndereceği mesajda bunu da yazacaktı. Haberleri olacakta. Gök rengindeki sancağımızı en tepede dalgalandırın! Üzerindeki boğanın karşısmda duranlan nasıl ezeceğini gösterin! "

Tenşi, başıyla selam verip, "Yüz elli gemi ve on bin savaşçıyla yola çıkmaya hazırız!" dedi.

"Oğul! Yolunuz açık, Tanrı yanmızda olsun ve sizi korusun! "

Tenşi, gök mavisi pelerini ve gümüş rengi kuyagıyla selamım verip, geriye döndü ve limana doğru yürümeye başladı. Tundra haydutlarını düşünüp, gülümsedi.

"Yine denizlerin efendisinin kim olduğunu anlatmaya gidiyoruz."

Limana vardığında en ya km savaşçıları, onun gehne- smi bekliyorlardı. Duman renjp kuyaglan ve üzeri boğa işlemek mavi renkteki pelerinleriyle gemilerde bekleyen hürlerce savaşçı Kaptan Tenşi'yi dikkatle izliyorlardı. Başlanıra taktıkları çelikten, parlak, boğa boynuzlu, sadece gözlerinin göründüğü tolgalarıyla, savaşa hazır bir halde emir bekhyorlardı. Kaptan Tenşi, ellerini, belindeki kaim, kara deriden kemerine koyup, "Govona'nm korkusuz savaşçıları! Güney Denizi ve Batı Denizi, bizim isimlerimizle inlemek istermiş!" dediği anda savaşçılar pusatlarmı kaldırıp, "Yahh!" diye bağırdılar.

"Koca dalgala on efendisinin kim olduğunu görmek isterlermiş!" "Yahh!"

"Sulan, düşman kamyla kızıla boyamak isteyen dalgalanıl boğalarım görmek isterlermiş!"

"Yahh!"

Tenşi Talayhan, ellerini iki yana açıp, "O zaman şu dalgalan onurlandıralım! Efendilerine kavuşan deryaları coşturup, çılgınca köpürtüp, düşmanlarımızı boğalım!"

"Govona!"

Tenşi, hızh adımlarla boğa başlı kara gemisine bindi. Onu karşılayan savaşçıları da hemen arkasmdan ilerlediler. Yüz elli direk, Govona'ran gök rengindeki, üzeri kara boğa şekilli bayrağmı göndere çektiler. Hemen arkasmdan Oz Birliğinin bayrağmı da deryanın rüzgârında dalgalandırmaya başladıklarmda kürekler dalgalara vurmaya başladı. Limandan uzaklaşmaya başlayan yüz elli gemi, açık sulara yaklaştıklannda güneyin sıcak rüzgârlarım yakalayıp, yelkenlerini açtılar.

Denizler üzerinden batıya hareket eden Govona gemilerinden başka, barbarlara karadan büyük bir darbe vurmayı planlayan Tiyugan, orduların beklediği Batı Muhafızlarının kampma varmıştı. Börülerini sürerek kamp alanına giren savaşçıları uzun borularım öttürüp, tüm savaşçıları bir araya topladılar. Tiyugan'm savaşçılarından biri öne çıkıp, "Batinın yeni Muhafızı Tiyugan Börükan'ı selamlaym!" diye bağırdı.

Tiyugan, öldürülen gece karası kurdundan sonra, onun kadar cesur, genç, üzeri boz tüylerle kaplı, kamı ve göğsü kar gibi beyaz bir borüyle kamp alanına girdi. Biıı- lerce savaşçıya bakıp, "Nöbetçiler! Demirdağlılar'm Ham Ulu Bey'in oğlu, Batı'mn yeni Muhafızıyım. Savunma güçlerimiz, gözcülerimiz ve saldın birliklerimiz, bundan sonra çok daha farklı bir şekil alacak. Zamanı geldiğinde, yeni düzene geçeceğiz! Buraya sadece topraklarımızı korumak için değil, barbarlara kan kusturmaya geldim!" diye bağırdı.

Savaşçılar, Tiyugan'm ismüü haykırarak yeni beylerini karşıladılar.

Fakat aralarmda Ataman'a sadık az sayıdaki savaşçı, olan biteni bir köşeden izliyorlardı. Tiyugan, onların altm çeşmelerinin önüne taş koyacak olan kişiydi. Barbarlarla yaptıktan ortak işlerden ölen yüzlerce kandaşlarım bile umursamadan sadece kazanabildikleri altınlara bakıyorlardı. Bu durumu tekrar kendi çıkartan doğrultusunda düzeltmeliydiler.

Yaşuk Şehrine varan Ataman ise, kafasındaki plam uygulamanın zamanının geldiğini hissediyordu. Uyguri topraklan üzerindeki büyük hayalleri, gelecek tek bir habere baghydı.

Bu şuada Atlantis saraymm kulelerinden birine giren gösterişli kartal, Vagnar'm beklediği haberi getirmişti. Kulelere her gün bakan Vagnar'm adamlarından Ruda, kartalın pençesine bağlanmış deri parçasuu ahp alt tarafım hafifçe açü ve Vagnar'm ismini gördü. Hemen kapatıp, koşarak efendisinin odasma doğru gitti.

Vagnar, odasmda üzerine giyiyordu. Mavi, üzeri aslan işlemek gömleği ve kara pantolonuyla, parlak çizmelerine göz gezdirdi. Belindeki deri kemeri düzelttikten soma kapısı çalındı.

"Gel!"

İçeriye giren, kuledeki mesajı alan savaşçısıydı.

"Size gelmiş efendim."

Vagnar, deri parçasım alıp, "Dışan çık," dedi. Yavaşça mesajı açıp, yazılanları okumaya başladı.

"Ben Ataman Börükan. Babam Ulu Bey, beni Batı Muhafızlığından alıp, Kuzey'in Muhafızlığına verdi. Küçük kardeşim Tiyugan, benim yerime Batı topraklarmda bulunuyor. İçlerinde birçok adamım var. Kuzey ise arük tamamen elimde. Dunkalar, Demirdağlı savaşçılara saldırmaktan çekinmiyorlar. Soğuk ilerliyor ve gün geçtikçe sınır daha da gerginleşiyor. Elinizi çabuk tutun prensim. Emrinizle, kuzeyin kapılarım ardına kadar açmaya hazırım. Bu mesajı Demir Saray'dan yazmaktayım. Yeni şehrim Yaşuk'dan size bir mesaj daha göndereceğim. Bundan sonra orada olacağım. Kuş, en yakm zamanda elinizde olur. Emirlerinizi kartalın pençesinde bekliyor olacağım. / Kuzey Muhafızı Ataman Börükan"

Vagnar bir anda içten, kısa bir kahkaha atıp, yumruğunu sıktı. Bu sırada içeri Yohan girdi. Prensm mutluluğunu fark edince, "Bugün oldukça mutlu görünüyorsunuz efendim. Bunun nedeni nedir?" dedi.

"Yıllardır her hamleyi sabırla yaptmı Yohan! Tüm topraklardaki adamlarımı özenle seçtim ve sonunda beklediğim en büyük hamlemi yapmak için hazırım!"

"Nasıl yani prensim? Kimden bahsediyorsunuz?"

"Ataman Börükan'dan! Kuzeyin kapılan tamamen bizim emrimizde Yohan. Batı ise tek emrimizle yangm yerine dönebilecek durumda. Sessizliği bozmak arük iki dudağım arasındaki emirlere bağlı."

Yohan, şaşkm gözlerle, "Ataman Börükan, sizin ada-mmız mıydı? Bundan hiç haberim yoktu efendim," dedi.

"isimlerin bir önemi yok Yohan. Gücümüzü tek bir noktada toplamaya başlamalıyız. Kuzeyin savaşçılarım da kendi tarafıma katabilirsem, Uyguri topraklarının göbeğine kadar kimseıün haberi olmadan girebilirim."

Bu şuada kapı tekrar çalındı. Vagnar'm, "Gel!" sesiyle içeri giren Atlantis muhafızı, Lemurya ve Uyguri gemilerinin limana geldiğini söyledi. Vagnar'm kaşları bir anda çatıhverdi.

"Tamam, çık dışarı!"

Yohan, az önce aldığı haberin şokunu atlatamadan, Ra-Mu'nun oğlu Bukan Bey'in geldiği haberini almıştı. Vagnar, hızla odasmm balkonuna çıktı. Baktığı yerden surların dışında kalan limanlar gayet net bir şekilde görülebiliyordu. Lemurya'nm ve Uyguriler'in sancaklarının asıldığı gemileri, öfkeden sıktığı dişlerini gıcudatarak izliyordu. Arkasmdan balkona çıkan Yohan'a dönüp, "Bunu görüyor musun Yohan? Gemiler dolusu savaşçıyı karşılayan aptal kalabalık. Saraydan giden karşılama birlikleri ve tepemizde dalgalanan Lemurya'nm yarım güneşi! Bu, Atlantis'm Mu önünde diz çökmesi demek," dedi.

"Sizinle beraber tüm bu olanlar bir son bulacak prensim ama sabuh

ohnahsmız. Öfkenize hâkim olun. Yaptığınız onca plan ve katlandığınız onca zorluk boşa gidebilir. Dikkatli olmalısınız efendim."

"Biliyorum Yohan! Bunca şeyden sonra ancak bir aptal her şeyi berbat edebilir. Buraya son gelişlerini gülümseyen suratları ve yüksekten bakışlarıyla doya doya yaşasınlar! Bana Ruh Hırsızlarını nerede bulacağımı söyle Yohan!"

Yohan, hiçbir şey söylemeden bakıyordu. Vagnar öfkeyle başrahibe dönüp, "Beni duymuyor musun? Hemen cevap vermezsen, aşağıdaki suları kanınla boyarım ihtiyar!" dedi.

"Kuzey ormanlarında bulabilirsiniz efendim. Onları, sadece içten ve tüm kalbinizle çağırırsanız, sizi bulurlar."

"Bana yalan söylüyorsan kellem uçururum Yohan!"

"Hayır efendim. Sizi tehlikeden korumak istedim ama bunu yapacaksuuz, durmayacağınızı biliyorum."

"Tehlike umurumda bile değil. Şimdi odamdan defol Yohan ve bir dahakme o aptalca korumacı düşüncülerini kendine sakla!"

Yohan odadan çıktığmda, hızla kendi odasma doğru yürümeye başladı. Aklım kurcalayan onca soru ve yeryüzünün geleceği, sanki kafasını uyuşturmuş gibiydi. Koşar adımlarla merdivenlerden indi. Odasmm olduğu uzun koridorda, kendine selam veren diğer rahipleri bile fark etmeyecek bir telaşta, hızla odasma girdi. Masasının üzerindeki birkaç parşömen parçasından birini aldı ve hemen yanında duran siyah boyaya, büyük şahin kanadından yapılma tüyün ucunu batırıp, yazmaya başladı.

"Krallar Kralı Ra-Mu, ben Yohan. Atlantis topraklarında Prens Vagnar gün geçtikçe daha da güçleniyor. Maya topraklarından efsanenin kayıp parçalarından birini buldu ve altın oklu yüzük takan kişiyi anyor. Burada öldürdüğü sayısız Naakal üstatlarmdan hiçbir şey öğrenemedi. Ruh Hırsızlan ile anlaşma yapmayı düşünüyor. Ataman Börükan bir hain. Kuzeym kapılarım Vagnar'a açacak ve büyük savaş Uyguri topraklarmda başlayacak. Alün oklu yüzüğü takan çok iyi korunmalı."

Yohan, öyle hızlı yazmıştı ki, parmakları boya içeri-

sinde kalmıştı. Yazıların hemen kurumasını sağlamak için parşömeni güneşe tuttu. Tam bu şuada Vagnar ve iki adamı aniden odaya girdiler. Yohan, aceleden kapıyı arkadan kilitlemeyi unutmuştu. Vagnar, gözleri fal taşı gibi açılan Yohan'm eline bakıp, "Onu bana ver ihtiyar köpek!" dedi.

Yohan, parşömeni pencereden atmak için elini kaldu- dığmda, adamlanndan biri, küçük fulatma bıçağmı bekliden çıkarıp, başrahibe doğru fulath. Omzuna saplanan bı- çağm etkisiyle mesajı elinden düşüren ihtiyar adam yere yığıldı. Vagnar koşarak parşömeni yerden aldı ve okumaya başladı. Bu şuada iki adamından biri, hemen ağzım bir bezle kapattı. Diğeriyse kokarından tutmuş, kaçmasına izm vermiyordu. Vagnar, tahta kapıya doğru gidip, arka- smdaki sürgüye demiri ittirdi ve kapıyı kihtledi.

"Eğer bağırmazsan seni öldürmem Yohan! Ölmek için yalvaracağın işkenceler yaparım ve seni yaşatumı. Bunu bihyorsun, öyle değil mi?"

Yohan, başuu, "Bihyorum" şeklmde sakadı. Savaşçı ağzuu açüktan sonra Yohan'm ilk sözü, "Nereden anla- dm?" oldu.

"Her üstadm ölümünü gördüğünde suratm asılıyordu. Ölümü sevmiyorsun diye düşündüm ama And savaşçılarının, orman kabilelerdim elbiselerini giymiş Kuatza- hlarT öldürüşünü gayet mutlu izlemiştüı. Ruh Husızlan ile görüşmeme engel olmak istiyordun. Bugünkü tedirgin haberin ve Ataman BörükanTn benim tarafımda olduğunu duyduktan somaki şaşkmhğm seni ele verdi. Buna se- vmmek yerine oldukça üzüldün Yohan. Bir hainsin bunu anladık ama neden? Atlantis'in başrahiplerinden birisin. En tepedeküerdensüı ve gelecekte o tahta kimseye buak-

mayacagınu bildiğin halde, en güçlü adamın yarandayken neden?"

"Ben Atlantis'e ilk geldiğim günden beri Ra-Mu kimse, onun içm çalıştım. Anlamadığın bir şey var Vagnar. Senden önce bunu deneyen olmadı mı zannediyorsun? Hepsi Oz'un savaşçılarının pusatları altında kellelerim bıraktılar. O yüzüğe asla ulaşamayacaksın. Yerini bilsen de asla ele geçiremeyeceksm. Sen Oz'un koruduğu bir yere girebilecek güçte degüsüı!"

"Ya kuzey ormanları? O da bir yalan mıydı?"

"Hayır, sana gerçekleri söyledim."

"Düşünsene Yohan, yıllar boyu özenle yaptığın bir plam, aptal bir ihtiyar tamamen berbat edecekti. Sen ne yapar dm?"

Yohan cevap vermiyordu. Vagnar, sesini sertleştirerek, "Madem o yüzüğü ele geçiremeyeceğüni ve öleceğimi düşünüyorsun, o zaman bana nerede olduğunu söyle!" dedi.

"Bilmiyorum!"

"Gebertin şunu!"

Savaşçılardan biri agzmı kapatırken, diğeri pusatını çıkarıp, başrahibin göğsüne soktu. İhtiyar adam gözlerini tavana dikip, kanlar içinde can verdi. Vagnar, elindeki mesajı paramparça ettikten sonra geniş su kanalına bakan pencereden suya fırlattı.

"Cesedi burada bırakacağız. Biriniz burada kalıp, kapının devamh arkadan kilitli olmasını sağlayacak. Yarm geceye kadar onun bulunmaması lazım. Ra-Mu'nun oğlu için bir yemek düzenlendi. Nerede olduğu sorulacakta. Gümüş Şehre gittiğini söyleyeceğim. Ertesi akşam dönecek diyeceğim. Anladınız mı?"

İki savaşçı da başlarım salladılar.

"Bir sonraki gece, bizim için yeni bir hayatın başlangıcı olacak."

Vagnar ve yarımda gelen adamı Ruda, odadan çıkarken, diğer adamı Teran odanın kapışım arkadan kilitleyip, Yohan'm cansız vücudu ile aym odada kalmaya devanı etti. Vagnar, kapmın önünden hızla ayrıldıktan sonra peşinden gelen Ruda'mn kulağma bir şeyler fısıldadı.

Vag- nar'ın beklediği günler gelmişti ve bu, Bukan'm Atlantis'e adım attığı gündü.

Gemici

Ayzer ve Efrasyap, birlikleriyle yola çıkmak için hazırlardı. Ayzer, Afrasyap'm savaşçılarının talim alanından geçerek, dostunun büyük, iki katlı dinlenme yerine girdi. Efrasyap, savaşçıları gibi ok ve kıhç talimi yaptıktan sonra burada dinlenir ve emrindeki adamlarla konuşurdu. Ayzer içeriye girdiğmde uzun, dikdörtgen, koyu renkteki tahtadan, bacakları işlemek masaıım başmda oturan dostunu gördü. Efrasyap, önündeki haritadan başmı kaldırıp, "Gel Ayzer," dedi.

Ayzer, Efrasyap'm yanmdaki sandalyeyi çekip, "Neye bakıyorsun?" dedi ve oturdu.

"Aslan Tepesinin olduğu yere Ayzer. Burası saldırıya açık bir yer. Oz, neden böyle bir yeri seçmiş olabilir?"

"Kimsenin saldırmaya cesaret edemeyeceğini düşünmüş olabilirler. Amazonlar'a yakm sayılır. Aynı zamanda beklenmedik bir Emegen saldırısında, bindikleri hayvanlan da düşünürsek, bir sonraki günde ulaşılabilecek bir yer."

"Babam defalarca temkirdi olmamızı tekrarladı. Daha önce de birçok yere gittim ama onu ilk kez böyle gördüm."

"Bizim bilmediğimiz ama Lemurya'da konuşulan bir şeyler var."

Ayzer gülümseyerek, "Han olduğunuzda her şeyi bileceksiniz. Tabi o zamana kadar benim bildiklerim kadarını bileceksin." diyerek sözünü bitirdi ve gülümsedi.

'Seninle uzun zamandır pusatlarımızı çarpıştırmıyoruz değil mi

Ayzer?"

Efrasyap, ayağa kalkıp, odadan dışan çıktı. Ayzer gülümseyerek, "Yola çıkmadan önce yapma Efrasyap! Ciddi olamazsm!" dedi.

Efrasyap, toprak alana çıkıp, pusatını sağa sola sallamaya başladı. Ayzer de gülümseyerek pusatını çıkardı ve buz mavisi gözlermi dostuna dikip, kaşlarım kaldırarak, "Bir öncekinde fazla şanslıydın! Hem sarayda oturmaktan belki elindekini savurmayı bile unutmuşsundur!" dedi.

"Son karşılaştığımızda yenilmiş olmana rağmen hâlâ karşmıda ellerm titreyerek kılıç tutman da bir cesaret göstergesi. Seni alkışlıyorum dostum."

Ayzer ve Efrasyap, bir anda birbirlerine doğru koşup pusatlarmı çarpıştırdılar. İkili, ustaca hareketlerle birbirlerine hamleler yaparken, Boykan Han, saraym yüksek balkonlarmdan birinde dikilmiş onları izliyordu. Yanma yaklaşan kansı Gülce Hatun'a dönüp, "Onlar kardeşten de öteler hatun. Oğlum ve Ayzer beraberken, Uyguri toprakları her zamankinden daha güçlü. Ayzer bir börü kadar yırtıcı, Efrasyap ise bir aslan kadar cesurca çarpışıyor," dedi.

"Efrasyap'm hep bir erkek kardeşi olmasını istemiştim beyim. Birbirlerüü kollasınlar ve hep güçlü olsunlar diye. Tanrı bizi iki kızla ödüllendirdi. Ama Ayzer ve Efrasyap, Lemurya topraklarından geldiği günden beri hiç değişmediler. Onlar, ayrılmaz iki dostlar. Baybora da Efrasyap ile yakm ama Ayzer ile aralarındaki bağ bambaşka."

Boykan Han, oğlu Efrasyap'm pusatım düşürdüğünü fark etti. Kazanan Ayzer'di. İki dostun, kapışma sonunda dostça sarılmalarını izledikten sonra sarayma geri girdi. Ayzer ise kazandığı çarpışmanın verdiği mutlulukla gülüyordu.

"Her zaman şanslı olamayacağım sana söylemiştim Efrasyap!"

"Bir anlık boşluğumdan yararlandın. Yoksa bileğm titremeye başlamışü Ayzer!"

İki dost gülümseyerek ordularının beklediği yere doğru gittiler. Önceki geceden hazırlanan ve atlarının üzerinde yolculuk için emir bekleyen Uyguri savaşçıları, gelen komutanlarını fark ettiklerinde hemen düzgün bir sıra yaptılar. Ayzer ve Efrasyap, atlarma bindikten sonra üç bin savaşçıdan oluşan orduya hareket emri verdiler.

Manço ve iki koruyucu ise ormanlık alanda yolculuk ettikleri sırada yanlarındaki gencin ayılmaya başladıgmı fark ettiler. Atlarım gölgelik, yarımdan pırıl pırıl bir dererim aktığı geniş bir alanda durdurdular. Koruyucular attan indikten sonra etrafı kolaçan etmek içm gözlerini kapatıp kendi etraflarında dönmeye başladılar. Manço ise ırmağa doğru eğilip, avucunu berrak suya daldırdı ve bir yudum içti. Bu şuada genç adamın attan üüp, kaçmaya hazulandı- gım fark etti. Sert bir ses tonuyla, "Buradan nereye kaçabileceğini sanıyorsun gemici?" dedi.

Genç, bir anda olduğu yerde duruverdi. Zayıf bedeni korkudan titriyordu. Uzun ve üıce parmaklan, her korktuğunda buz gibi olurdu. İki elmi birleştirip arkasma döndü ve umaktan su içen Manço'ya baktı. Büyük, zeytin karası gözlerinde korku vardı. Ensesüıe kadar uzanan kumral saçlarmı düzeltip, titreyen sesiyle, "Kimsiniz? Beni neden kaçırdınız?" diye sordu.

Manço, eğildiği ırmaktan kalktı ve arkasını dönüp, gülümseyerek, "Ben Manço Atahan. Ra-Mu'nun büyük oğlu, Mavi Şehir, Ongan Şehri ve Taygan Şehri'nin efendisiyim. Yaşadığın Mızrak Kaylar'm Efendisi Bukan Atahanin ağabeyiyim," dedi.

Genç gemicinin ağzı açık kalmıştı. İnce dudaklarım dişleriyle sıkıp, koruyuculara doğru baktı.

"Bu imkânsız! Eğer sen Manço Bey isen bunlar kim, benimle ne işiniz olabilir ki? Ben basit bir gemiciyim."

"Onlar Ra-Mu'nun iki koruyucusu. Artık basit bir gemici değilsin. Ra-Mu, seni özellikle getirmemizi istedi."

Koruyucular bu şuada gözlerini açtılar ve önlerinde dikilen çocuğu süzmeye başladılar. Onlar geleneği biliyorlardı. Her zaman beraber olacakları dördüncü koruyucu bu çocuk olacaktı.

"Seni neden götürdüğümüzü ben bile bilmiyorum gemici. İstersen onlara sor."

Çocuk şaşkın gözlerle koruyuculara doğru döndü. Koruyuculardan biri yanma yaklaşıp, omzundan tuttu.

"Sakın kaçmaya çalışma gemici. Bundan sonra adın her neyse artık onu kullanmayacaksm. Bu yüzden de ismini sormuyoruz. Sen, Ra-Mu tarafmdan istendm. Dört koruyucudan biri öldü. Ölen her koruyucu, kendisinin yerme geçecek olan kişiyi ölmeden önce belirler. Koruyucu Üygen, belli ki seni seçmiş. Naakal okullaruıa gittm mi?"

"Evet gittim. Ama bu yıllar önceydi. Üygen... Üygen koruyuculardan biri miydi?"

"Onu tanıyor muydun?"

"Evet, ara sıra uğrar, benimle konuşur, doğada uzun yürüyüşler yapardık. Bana her zaman içimdeki güçten ve toprağm yasalarından bahsederdi. Ama bana bir balıkçı olduğunu söylemişti."

Koruyucu gülümseyerek, "Gücünün ne olduğunu bi- hyor musun?" dedi.

Çocuk başmı öne eğip, "Biliyorum! Bu bir lanet!" dedi.

"Bu lanet değil gemici. Tanrı'mn sana verdiği bir armağan. Söyle, gücün ne? Hepimizin bir gücü var. Temel doğa öğretileri dışmda doğuştan gelen tüm güçlerimizi de eğitir, en güçlü hale getiririz. Sonra da Ra-Mu'nun yaranda yeryüzündeki adalet için harcarız. Kötülüğe karşı iyiliğin muhafızhgını yaparız. Hadi söyle!"

"Annem ve babam ben çok küçükken ölmüşler. Sonra Naakal okullarında kaldım. Üstatlar büyüttü beni. Birkaç yıldır da gemi yapımında çahşıyorum fakat iki arkadaşım ve suçsuz beş adam benim yüzümden öldüler. Yaptığımız gemi bir anda alevlere teshm oldu. Öyle büyük alevlerdi ki kendi lanetimden korkup kaçtım. İnsanlar koşuşturuyordu. Beş adam ve iki arkadaşımı kurtarmaya çahşıyorlardı. Bense korktum. Parmak uçlarımda parıldayan alevleri kapatmak için ellerimi toprağa soktum. Her şey benim yüzümden oldu..."

Çocuğun gözyaşları, zayıf suratmdaki elmacık kemiklerinden süzülüp toprağa düşüyordu. Koruyucu, "Bu senin suçun değil! Benzer şeyleri biz de yaşadık. Gücünü kullanmayı öğreneceksin."

"Benim gibi kaç kişi var? Neden ben?"

"Sadece sen olmaksın gemici. Her koruyucu tüm yeryüzünde ömrü boyunca yerine geçecek olanı bulmaya çakşır. Bu oldukça zordur. Yeryüzünde senin ve bizim gibi doğmak büyük bir armağandır. Bunu sakın unutma! Kutsal Yazıtlarda, koruyucular olarak yazan satırları okumuşsundur."

"Evet, okudum. Büyük güçle doganlann, nadir olanların kaderi bir noktada toplanır. Sırt dönen yok olur. Kendi lanetinde boğulur."

Koruyucu gülümseyerek başmı salladı.

"Merak etme, artık ne kadar değerli olduğunu fark edeceksin. Kutsal bir yolda gücünü kullanacaksın."

Çocuk, başmı sallayarak, "Tamam," dedi. Manço, kaim gövdeli bir agacm gövdesine dayanıp, ayaklarını uzatmış bir halde gülümseyerek, "Konuş m alarmız bittiyse, biraz aş yiyelim mi? Hadi gemici, iyiliğe hizmete, atlarımızın eyerindeki azık torbalarım çıkarmakla başla!" dedi. Gemici gülümseyerek, "Hemen beyim!" deyip, atlara doğru yöneldi. Koruyucular da Manço Bey'in yanma oturdular. Eyerlerden azık torbalarım çıkaran çocuğu izliyorlardı. Manço, "Bu saf çocuğun sizler gibi güçlü bir koruyucu olabileceğine hâlâ inanamıyorum," dedi. Koruyucular gülümsüyorlardı. Gemicinin azıkları getirmesiyle karınlarını kurutulmuş geyik eti, ekmek ve meyveyle doyurmaya başladılar. Şahnah'ye varmalarına bir gün kalmıştı.

Kuzeyin Orduları

Kuytan'm yaraları gün geçtikçe daha da iyileşiyordu. Surina'nm yaptığı ilaçlar ve dinlenmek, gücünün yerine gelmesini sağlamıştı. Kemik tahtmda, kendine bağlılığını bildiren liderler gün geçtikçe daha da artıyordu. Dunkalar, Yinta'mn umursamaz yönetiminden dolayı çok acı çekmişler, açlıktan ölen çocuklarım ve hayvanlarım duymazdan gelen Yinta'mn ölümünü mutlulukla karşılamışlardı. Kuytan'a başkaldıran tek bir kabile lideri bile yoktu. Bunda, Ateş Tanrısı ile konuşan, onlara yol gösterecek olan büyücüleri Surina'nm da Kuytan'm yanında olmasının büyük etkisi vardı.

Kemik tahünda, büyük ordusunun toplanmasını bekleyen Kuytan'm yüzü, muhafızlarından birinin içeri girip, "Emegenler! Güney kabilelerindi topraklarına varmışlar kralım!" demesiyle bir anda asılı verdi. Güney kabileleri, Ymta'nm elinden kurtulmasını sağlayanlardı. Onunla tah- tma ilk yürüyen savaşçılardı. Surina, öfkeyle ayağa kalkan Kuytan'm yanma gidip, "O kabilelerdi olduğu topraklar boş kralım. Buraya doğru geleceklerdir," dedi.

"Biliyorum Surina ama Emegen Krah Hagnar'm buraya öyle kolay kolay gelebileceğim sanmıyorum. Hiçbir direnişle karşılaşmayınca ne olduğunu anlamaya çahşıyor- lardır. Aşağı ormanlara, aralarında ellişer adım mesafelerle birlikler yerleştireceğiz. Dağınık olacaklar. Böyle olursa, tek hedef olmaktan çıkar, nereden saldırırlarsa saldırsınlar onlara karşılık verebiliriz."

"Kaplanları bizim uzun dişlerimiz kadar hızlı değiller."

Kuytan, ellerini arkasma bağlayıp, "Ama savaşmadan önce Kral Hagnar ile görüşeceğim! Eğer düşündüğüm şey olursa, ne Demirdağlılar, ne de Uyguriler bizi durdurabilirler."

Surina, ellerini birleştirip, duman rengi gözlerim Kuytan'a kaldırdı.

"Birleşmeyi mi teklif edeceksiniz? Atalardan beri baş düşmanımız olan Emegenler bunu asla kabul etmeyeceklerdir."

"Kabul etmezlerse bu topraklarda yok olup giderler Surina! Bu topraklar çok değişti. Toprak ölüyor, fark etmiyor musun? Köşeye sıkışmış bir böcek gibi çabalamaktan başka hiçbir şey yapmıyoruz! Eminim, Kral Hagnar da bu durumun farkındadır. Kendi topraklarını bırakan bir Kral düşün Surina. Güçlü bir ordusu var ama doğaya yenildiler!"

Surina başım sallayarak, "Ne zaman görüşeceksiniz kralım?" dedi.

"Savaşçılarımız onları biraz daha izlesin. İlerlemeye devam ettikleri anda onunla görüşeceğimin haberini göndereceğim.

Kuytan, Kral Hagnar hakkında bunları düşünürken Emegen Kralı, parlak ak tüylü, kara çizgilerden oluşan desenli sırtlı kaplanının tepesinde, terk edilmiş kabileleri izliyordu. Boz renkteki mavi derismin üzerine giydiği beyaz ayı postunun içinden iki küçük diş çıkardı.

"Seni kaybettim küçük oğlum! Ama artık hiçbir Eme-

gen ölmek zorunda değil! Senin için, her yeni doğam yaşatacağım!"

Kehribar rengi gözlerini, kendine doğru gelen dört savaşçısma çevirdi. Kara, uzun saçları beline kadar uzanıyordu. Kafasından bir koçboynuzu gibi çıkıp kıvrılarak yanaklarına inen sivri, beyaz boynuzlan, büyük ağzındaki sivri dişleri kadar parlaklı. Sivri, büyük kulaklanyla çevresindeki en küçük sesi bile duymaya çahşıyordu. Büyük elleriyle kaplanırım zincirim kavradı. Gelen savaşçılar önünde durduktan sonra biri, "İleride tek bir Dunka savaşçısı bile yok kralım. Fakat sınırda hâlâ dolaşan Demirdağh gözcüler var," dedi.

"Dunkalar buradan gitmiş olamazlar. Bizim topraklarımıza doğru gelmediler. Demirdaglılar sının koruyorlarsa güneye de inmediler. Peki, neredeler? Toprak ölürken, kuzeye gidecek kadar aptal da olamazlar."

Hagnar, kısa bir süre konuşmadan bekledikten sonra, "Burada (İmleneceğiz. Ormanlık alana ve sınıra yaklaşmayın. Demirdaglılar bizi görmemeli. Dunkalar ormanlık alanda tuzak kurmuş olabüirler. Unutmaym, onlar tepelerde ve ağaçların arasmda güçlüler. Bizse açık alanda! Kadınlar ve çocukları ordunun ortasma yerleştirin. Geceyi burada geçireceğiz."

Emegenler, her adımda yaklaştıkları baş düşmanlarına karşı temkinli ilerliyorlardı. Başkasının topraklarında hezimete uğramak, Emegenler'i tamamen yok edebilirdi.

Tahtın Kanlı Yolu

Gün geceye döndüğünde, Atlantis'in sokakları, Mu'dan gelen Bukan Bey'in şerefine verilen eğlencelerle ışıl ışıl parıldıyordu. Halkın sokakları dolduran kahkahaları, şehirdeki Vagnar'm adamlarına aptalca geliyordu. İskelede ve saraym içinde bekleyen her Uyguri ve Lemurya savaşçısı, onlar için onur kırıcıydı. Antlantis'in tabam ve tavam kızıl mermerlerle, duvarları ise beyaz taşlarla süslenmiş gösterişli yemek salonunda, Bukan Bey masadaki yerini almıştı.

"U" şeklinde kurulmuş masanın başmda Kral De- sanyus, solunda karısı Helena, sağmda ise misafiri Bukan Bey oturuyordu. Masanın uzanan iki kolunda ise karşılıklı Baybora ve Vagnar oturuyorlardı. Vagnar'm yarımda ağabeyi Dontas, en sonda ise Helena'mn on yaşlarnıdaki oğlu oturuyordu.

Baybora'nm yanmda en iyi adamlarından biri oturuyordu. Devammda ise Atlantis'in başrahipleri bulunuyordu. Masada her çeşit etten ve sulu aştan bulunuyordu. Meyveler, rengârenk içecekler ve en kaliteli şaraplarla bezenen masanm hemen karşısmda dört kişiden oluşan ve ellerinde yayh aletler bulunan kadmlar, ruhu okşayan, ağır müzikler çalıyorlardı.

Kral Desanyus, şarap dolu altnı kadehini havaya kaldırıp, gülümseyerek, "Kadehimi, topraklarımı ve sarayımı onurlandıran Bukan Bey'm şerefine kaldırıyorum. Hoş geldiniz Mulu dostlarım!" dedi. Bu sırada masadaki herkes kadehlerini kaldırdı ve Kral Desanyus ile heraher birer yudum aldılar. Bukan Bey gülümseyerek "Bu hoş karşılamam/, beni çok mutlu etti Kral Desanyus. Atlantis'li dostlarımızla her zaman böyle barış içinde ve mutlu yaşamak isteriz," dedi.

Bu sırada Baybora'nm bakışları Vagnar'a takıh kaldı. Masadaki herkesin yüzündeki mutluluk ifadesi, onda yoktu. Tam tersme oldukça gergin duruyordu. Bukan Bey'e düşmanca attığı bir iki bakışı yakalamıştı. Vagnar, kendisini süzen Uyguri Komutam Baybora ile göz göze geldiğinde, nefret dolu bakışlarım ona da yöneltti. Baybora, huzurlu yemeğin bozulmaması için bakışlarım önündeki aşa çevirip, yemeğme devam etti. Masanın etrafında beş Atlantis, beş de Lemurya muhafızı dikihyordu.

Yemekler hoşsohbetle yenildikten sonra Bukan Bey, Kral Desanyus'a doğru dönüp, asıl konuya girdi.

"Buraya gelmemizdeki en büyük nedenlerden biri, tahmm ettiğüüz gibi tarlalarınızda baş gösteren kuraklık. Babam Ra-Mu, bu durumu, onun adma kontrol etmemi ve sizden bilgi almamı istedi."

"Soğuk, tarlalarımızın büyük bir bölümünü vurdu Bukan Bey. Atlantis toprakları, hiç olmadığı kadar sert rüzgârlarm etkisinde. Böyle bir mevsimi daha önce İliç yaşamamıştık. Rengârenk kuşların yaşadığı kuzey topraklarımızdaki canlılar, güneye doğru göç etmeye başladılar. Hatta kuzeyde bulunan göllerimizdeki büyük ve tadı enfes balıklarımız da oldukça azaldı."

"Anlıyorum Kral Desanyus. Krallar Krah Ra-Mu, halkınıza yetebilecek kadar üretiminiz yoksa yardım gemile-

Çağlayan Yılmaz

rmi çıkarmak için bizden haber bekliyor. Atlantis'h dostlarımızın her zaman yanındaydık, şimdi de öyle olacak."

Kral Desanyus gülümseyerek, "Bihyorum Bukan Bey fakat halkımıza yetebilecek kadar üretim yapıyoruz," dediği sırada bir anda salon Prens Vagnar'm sesiyle yankılandı.

"Buraya gemiler dolusu savaşçıyla Atlantis'i küçük düşürmeye gelmiş bu adamlar, bizim dostumuz mu baba?"

"Sözümü bir daha kesme Vagnar! Konuşmalarına dikkat et!"

Bu sırada Bukan Bey, öfke dolu gözlerle kendine bakan Vagnar'a, "Prensiniz savaşçılarımızdan rahatsız olmuşa benziyor Kral Desanyus," dedi.

"Savaşçılar mı? Hah! Topraklarımızdaki okullarınız, Naakal üstatlarınızla Atlantis'in küçük çocuklarına kendi Tanrı'mzı anlatmanız ve yarım güneşli bayrak dalgalandırmak zorunda olmamız yeterince küçük düşürücü!"

"Tanrı'yı, büyük yaratıcıyı anlatmanın neyi kötü Prens Vagnar?"

"Siz okullarmızda hep Tanrı'nızın bahçelerini anlatıyorsunuz! Ya karanlığı? Koca bir beyaz yaşam ve tüm hırslan, umutları, zevkleri alınmış Atlantisliler! Dostuz öyle mi Bukan Bey? Ne zamandan beri? Şu okullarmızda anlattırdığınız büyük Atlantis ve Mu savaşından beri mi? Az kalsm kaybedeceğiniz savaşı, kendi kahramanlıklarınızla süsleyerek anlatmanız ne kadar dostça?"

Bu sırada Kral Desanyus, "Yeter! Hemen masayı terket Vagnar!" dedi. Prens Vagnar, dişlerini sıkarak kendisine bakan Baybora'ya gülümsedi. Sonra da Bukan Bey'e bakıp, "Merak etme baba, zaten kalkacaktım. Bu gece yemekler ağzımın tadım bozdu," deyip, sandalyesini geriye doğru devirdi ve sessizliğin içinde, mermerleri döven çizmelerinin topuk sesiyle salondan çıktı. Kral Desanyus, "Bukan Bey, oğlumun söylediklerine aldırış etmeyin. Çocukluğundan beri," dediği şuada Bukan Bey elini kaldudı.

"Önemli değil Kral Desanyus! Prens Vagnar, sadece bu geceyi değil, tüm dostluğumuzu yanlış anlamış. Zamanla öğrenecektir. Bu konuyu kapatalım. Hadi, dostluğumuza!"

Bukan Bey ve Kral Desanyus tekrar kadehlerim kal- chrdılar. Bu şuada Helena, Atlantis Kralının kulağına eğilip, "Ben artık odama çekileyim." diye fısıldadı. Kral Desanyus, başıyla isteğini onaylaymca Helena, Bukan Bey'e, "Size iyi eğlenceler Bukan Bey. Masamızı onurlandırmanızdan mutluluk duydum," dedi.

Bukan Bey, gülümseyerek başıyla selam verip, "İyi dinlenmeler Kraliçe Helena," dedi. Helena, küçük oğlunu da alıp salondan çıkarken Vagnar'm ağabeyi Dontas'ı süzerek çıktı. Biraz önceki konuşma hiç yaşanmamış gibi gülümseyerek Bukan Bey'e bakıyordu. Helena, hızlı adımlarla Vagnar'm odasma doğru yürümeye başladı. Yanma gelen yardımcılarına oğlunu verip, koridorlarda tek başma ilerlemeye başladı.

Vagnar ise odasmda en yakm savaşçısı Ruda ile konuşuyordu.

"Bukan ve savaşçıları buradan gittikten sonra tahtı alacağız Ruda! Daha fazla bekleyemeyiz. Eğer saraym içi hain kaynıyorsa, bizden olmayan herkesi yok etmeliyiz. Yeniden, güvendiğimiz adamlarla ilerlemeliyiz."

"Siz nasıl emrederseniz prensim. Tahtı nasıl alacağız, planınız nedir?"

"Biraz önce söyledim ya Ruda; bizden olmayan herkesi yok edeceğiz!"

"Ne zaman isterseniz hazırız prensim. Ordunun yansından fazlası bizim adamımız. Muhafızlar ağabeyinize bağlılar. Tek emrinizle hepsini yok ederiz."

Bu sırada kapı çalındı. Vagnar, Ruda'ya sessizce, "Hemen saklan!" dedi. Ruda, büyük, altm işlemek beyaz koltuğun arkasma saklandı.

"Gel!"

İçeriye giren Helena'ydı. Vagnar şaşkın gözlerle, "Üvey annem bu anı kaçırmaz diye boşa düşünmemişim! Hazır gözden iyice düşmüş olan Vagnar'a birkaç söz de sen mi söyleyeceksm Helena?" dedi.

"Bir kez olsun beni dinle Vagnar! Buraya, o masada neden öyle konuştun demeye gelmedim. Şenle aynı şeyleri düşünüyorum."

"Tek hayah oğlunun Atlantis tahtma oturmasmı isteyen bir krahçe, neden benim gibi düşünsün ki? Rahat bir hayatın ve gün geçtikçe tahta daha da yaklaşan bir oğlun var. Kral Desanyus'un gözünde ben zaten bir asiyim. Ağabeyim ise tahtı hak edebilecek karakterde biri değil. Geriye sadece senin küçük oğlun kabyor. Neyin peşindesin Helena?"

"Tek hayalim taht olsaydı, bu gece senin odanda değil, Kral Desanyus'un yanında oturuyor olurdum."

Vagnar, ehyle masayı gösterdi. Kendisi bir sandalye çekti. Helena da tam karşma oturdu.

"Mu'dan neden nefret edesin ki? Sen bir Atlantis'h bile değilsin. Amisonya'dan gelen birisin. Amisonya, Mu ile her zaman dost olmuştur."

"Oradan gelmiş olabilirim ama Mu, babamı öldürdü."

Vagnar, merakh gözlerle Helena'yı süzüyordu. Doğru söyleyip söylemediğim anlamaya çahşıyordu. Ellerini iki yana açarak, "Neden?’ dedi.

"Babam, Amisonya'nm ordusundan ayrılıp, Bab Denizinde yelken açan dostlarıyla Güney Denizine açıldı. Mısır topraklarının güneyine gitmek istiyordu. Altın ve daha fazla adam toplamak için."

"Ne yani, baban bir korsan mıydı?"

"Öyleydi! Mısır'ın güneyine inip, çöl savaşçılarından kurulu büyük bir birlikle Güney Denizinde yelken açtı. Fakat Teymur denen deniz canavarı, babamı ve tüm adamlarım öldürdü."

"Baban, Kara Dante miydi?"

Helena başını salladığında Vagnar, şaşkınlıktan gözlerini kocaman açarak, "Onun adım denizlerde duymayan var mıydı? Ya sen ve aımen, Amisonya'da nasıl kalabildiniz?" diye sordu.

"Babam, ordudan ayrılırken aslında kendini ölü gibi gösterdi. Amisonya'nm kayalıklarına vurmuş, suratı parçalanmış, tek kolu kopuk bir cesedi, kendisi gibi gösterdi. Doğup büyüdüğü topraklan kendi kralhgmı kurmak için bırakü. Amisonya Krah'rmı limanlarım Babihonya'dan gelen Akadh savaşçılara açmasmı kendine yediremedi. Defalarca huzurundan kovulduğu krahyla arasmda bir bağ kalmadığım düşündü ve Kara Dante oldu."

"Üvey annem demek bir korsanın kızı. Hem de her ülke tarafından başma ödül konan bir korsanın! Bunlan bana anlatmaktan korkmuyor musun Helena? Babam bunları duyarsa ne olacağmı biliyorsun."

Helena, masaya iyice eğilip, "Vagnar! Bu duruma katlanamıyorum. Mu'nun bayraklarmm saraym çatısmda dalgalanmasma dayanamıyorum. Ağabeyin, masada hâlâ Bukan Bey'in ağzma bakıyor. Atlantis'in kaderi bu olmamalı. Ordularım toplamalısın," dedi.

"Ne ordusu Helena? Ben bir prensim. Kral baştayken limanlardaki savaşçılarım dışmda kimse emrime girmez."

"Atlantis'in orduları, kuzeyin ordularını emrinde toplarsan kendi ayağıyla emrine girer ve karşmda kimse duramaz! Babam, eğer Güney Denizinden sağ çıkabilseydi, kuzeyin ordularıyla yenilmez bir güç oluşturacaktı."

Vagnar kaşlarmı çatarak, "Kimlerden bahsediyorsun?" dedi.

"Dunkalar ve Emegenler!"

"Sen çıldırmış ohnahsm. Onlar kimseyle banş yapmazlar ve birlikte hareket etmezler. Onlar canavar!"

"Yanılıyorsun Vagnar! Onlara istediklerini verirsen yenilmez bir ordu oluştururlar."

Vagnar, bir süre düşündükten soma, "Ya taht? Babam ne olacak? Saraydan ayrıldığımı ve şehrimde olmadığımı anlayacaktır. Ayrıca bahsettiğin savaşçıların benden istekleri olacaktır. Onlara ne vereceğim? Genü mi? Madem benimle birlik olup, Mu'ya karşı mtikammı almak istiyorsun, oğlunu tahta geçirelim!" dedi. Helena donuk gözlerle Vag-nar'a bakıyordu.

"Oğlumu tahta geçirmek mi?"

"Evet! Babam ve ağabeyim ortalıkta olmazsa, oğlun tahta oturur. Atlantis halkı beni de ölü bilirse, tüm güç sende olur. Ben tüm diyardaki Mu'ya başkaldıran savaşçıları bir araya toplarken, sen de altm, yiyecek ve zırhları sağlarsın. Ölü birine yardım ettiğin için bunu kimse bulamaz. Ben de ölü olduğum için kimse peşime düşemez."

"Bu nasıl olacak?"

"Yarın, gün batanında Mutalar Atlantis'ten ayrılacaklar. Ben, bu gece öleceğim Helena. Bu geceden de Atlantis'i terk edeceğim. Sen de Mutalar gittikten sonra babama, adamlarımın sana vereceği iksirden içireceksin. Kendini halsiz hissedecek ve gününün tamamım uykuda geçirmek isteyecektir. Kral hasta olacak. Halk, böyle bilecek."

"Ya ağabeyin? Hem babana iksir içirdiğimi rahipler anlarsa?"

"Anlamayacaklar. Kralın odasını ve taht salonunu adamlarım koruyor. Adamım Ruda her şeyi ayarlayacak. Ordumu kurup, Atlantis topraklarına gelene kadar babam hasta olacak. Babam yatağa düştüğünde ağabeyimi adamlarım kaçıracaklar. Yani Atlantis'te orahkta gözükmeyecek. Herkes onu şehrinde sanacak. Anladm mı Helena?"

"Ya orduları topladığında? Gehp tahtı benden almayacağım nereden bileceğim?"

"Atlantis'in tahtı umurumda bile değil. Ben, Ra- Mu'nun oturduğu tahtm peşmdeyün! Böylesi bir orduyla savaşa girdiğimizde, sence tek derdimiz taht mı olacak sanıyorsun?"

Helena başmı sallayarak, "Doğru söylüyorsun. Yarın gece, iksiri babana içireceğim. Tek hatanda her şey yerle bir otar!" dedi.

"Biliyorum Helena. Adamım sana iksiri getirecek. Dikkatli ol!"

Helena odadan çıktıktan sonra Ruda saklandığı büyük koltuğun arkasından çıktı.

"Efendim, tahtı ona mı bırakacağız?"

Vagnar gülümseyerek, "Tabi ki hayır. Duyduğun plan, akhmdakinin değiştirilmiş hah. Zmdanlarda kimsenin görmediği, tutsak olmayan bir oda var mı?" diye sordu.

"Var efendim."

"Bak Ruda, şimdi benim boylarımda birini al ve elbiselerimden giydir. Balkondan aşağıya at ve koridorlarda benim aşağıya atladığımı haykır. Ben, gözlerden ırak bir zindanda kapalı olacağım."

"Neden orada olacaksuuz efendim?"

Vagnar, karmaşık planını Ruda'ya anlatmaya başladı. Zordu ama başarırlarsa, tahtm tek sahibi olacaklardı. Vagnar, planım uygulamadan önce de iki parşömeni Ruda'ya verip, "Bunlardan kırmızı mühürlü olam Kuatzahalar'a, mavi mühürlüyü Kara Kale'ye gönder," dedi.

Vagnar, pelerinini çıkarıp koltuğun üzerine koydu. Üzerindeki gösterişh tuniği çıkanp, beyaz bir gömlek giydi.

"Suratımı kapatmahyun. Şu siyah uzun bezi ver."

Ruda, bele sarılan siyah bezi Vagnar'a verdi. Suraüm özenle kapattıktan sonra, "Hadi gidelim Ruda. Gözden uzak olan koridorlardan ilerleyehm," dedi.

Ruda ve Vagnar, hızla odadan çıkıp, zindana doğru inmeye başladılar. Koridorlarda kimseye denk gelmemek için olanca hızlarıyla ilerhyorlardı. Zindanların büyük, demirden, kara kapışma geldiklerinde kapıda bekleyen iki muhafız Ruda'ya hiçbir şey söylemeden kapıyı açtı. Ruda, Atlantis'in yükselen komutanlarmdandı. Acımasızlığı ve katılığıyla tanınan bir savaşçıydı. Girdikten beş adını sonra dolambaçlı dar merdivenlerden inmeye başladılar.

Zindanlarda hırsızlar, kaçak gemiciler dışmda kimse yoktu. En alt katta, karanlıkta kalan odalardan birinin önünde durdular. Vagnar, adamının açtığı demir kapıdan girip, "Yarın, benim için bir tören düzenlenecektir. İksir babama ulaşmadan önce ağabeyimi yarama getirmelisin. Ortalıkta görünmemek," dedi. Ruda, başmı sakayarak, "Emredersiniz Prensim," dedi ve içeri giren Vagnar'm üzerine kapıyı kapattı.

Ruda, bir üst kata çıkıp, zindanlarm önünde dolaşmaya başladı. Hırsızlarm arasmda orta boylarda, sarışm birini arıyordu. Birini gözüne kestirdi.

"Sen, kapıya yaklaş!"

Adam şaşkın bir halde kapıya yaklaşü.

"Özgür müyüm?"

"Evet, sadece Gümüş Şehre kadar beraber gideceğiz. Oradan da Atlantis topraklarını terk edeceksin."

Adam, özgür kalmanın mutluluğuyla, Ruda'nm peşinden yürüyordu. Önlerine çıkan muhafızlardan biri Ruda'ya adamı nereye götürdüğünü sorduğunda, özgür kaldığını ve affedildiğini söylüyordu. Ordu Vagnar'a bağh olduğu için Ruda'nm sözlerini sorgulamıyorlardı.

Ruda, adamla beraber Vagnar'm odasma kadar gitti. Odanın kapışma geldiğinde, "İçeriye gireceğiz ve Prens Vagnar ile görüşeceksin. Eğer istediklerini yapabilirsen seni altma boğar. Başmı kaldırmadan içeri gir," dedi. Altın için zindanlara düşen adam heyecanla başmı sakadı.

Başmı öne doğru eğip, Ruda'nm açtığı kapıdan yavaş adımlarla içeri girerken, ensesine yediği sert bir darbeyle yüz üstü yere uzandı. Ruda, fazla vaktinin olmadığının farkındaydı. Hemen Prens Vagnar'm elbiselerini çıkardı. Yerde yatan adamın üzerindeki yırük gömleği çıkarıp, üzerine gösterişli bir tunik giydirdi. Vagnar'm koltuğun üzerine bıraktığı pelerinim alıp, adamın boynuna bağladı. Çamurdan görünmez hale gelmiş çizmelerim ve yırtık çoraplarım çıkardı. Vagnar'm parlak çizmelerim giydirdikten sonra pantolonuna baktı. Siyah olduğu için kana bulanacak olan pantolonu değiştirmesine gerek olmadığım düşündü. Adamı giydirirken oldukça yorulmuştu. Akımdan akan terleri sildi.

Gözleri aralanmaya başlayan adama, "Hadi ayağa kalk!" dedi. Ne olduğunu anlamayan adam, elini Ruda'nm omzuna attı. Ruda sendeleyerek yürüyen adamı balkona çıkardı ve mermerden, bel hizasına gelen korkuluklara getirdi. Adam, üzerindeki ışıltılı tuniği fark ettiğinde, "Bunlar da ne?" diye sordu. Ruda gülümseyerek, "Ölüm öncesi güzel görünmen gerekiyordu hırsız!" dedi ve adamı aşağıya itti.

Metrelerce yükseklikten, sarayı çevreleyen büyük su kanalının dibindeki kayalıklara çakıldı. Ruda, görünmemek için hemen geri çekilip, içerideki, hırsızın üzerinden çıkan gömlek, çizme ve çorapları yanan şömineye attı. Vagnar'm odasından çıkıp, "Prens Vagnar balkondan atladı! Yardım edin!" diye bağırmaya başladı.

Odasmda, Vagnar ile konuştuklarım düşünen Helena, koridordaki koşuşturmaları duyduğunda kalkıp kapışım açtı. Kapıda bekleyen muhafıza ne olduğunu sorduğunda, Vagnar'm balkondan kendini aşağıya bırakmış olduğu haberini aldı. İçeriye geri girip kapıyı kapattı.

"Vagnar! Doğruyu söylüyordu. Bu gece Atlantis'ten ayrılacak. Oyun başladı."

Kral Desanyus, Bukan Bey, Baybora ve Prens Dontas, hâlâ yemek salonunda sohbet ediyorlardı. İçeriye dalan muhafızların verdiği haberle hepsi donakahnışlardı.

"Prens Vagnar, kendini odasının balkonundan aşağıya bir akü."

Yemek salonundaki herkes, hızla Vagnar zannedilen cesedin olduğu yere doğru koşmaya başladılar. Saraym ana kapısmdan çıkıp, bahçelerin içinden ilerlediler. Karşılarında, başı ortadan ikiye ayrılmış, beyni akmış ve çarparım etkisiyle göğsü patlamış, kan içinde yerde yatan bir beden vardı. Üzerinde o gece giydiği pelerin vardı. Bukan, Baybora'ya bakıp, cesede doğru koşan Kral Desanyus'un bağırışları arasmda, "Savaşçılara her şeye hazırlıklı olmalarım söyle. Bu gece hiçbiri dmlenıneyecek Baybora!" diye fısıldadı.

"Emredersiniz beyim. Her şeye hazırlıklı olacağız!"

Baybora, kalabahgm arasından bir gölge gibi kaybolup, yirmi adım kadar arkada bekleyen savaşçılara gerekli uyarıyı yaptı. Atlantis sarayındaki beklenmedik ölüm, kısa sürede tüm şehre yayılmaya başladı. Dilden dile yayılan Prens Vagnar'm ölümü yalam, koca bir dalga gibi her sokağa giriyordu.

Atlantis sarayı o gece Vagnar'm ölümü ve Kral Desanyus'un üzüntüsüyle çalkalanıyordu. Prens Vagnar ise zindandan, saraym arkasma bakan kafa büyüklüğündeki pencereden bağırışları duyup, gülümseyerek, "Atlatis,

Çağlayan Yılmaz

Oz'un topraklarına ölümü getirecek olan krahnrmn doğuşu için ölümle kucaklaşıyor! Zavallı babam! Ne kadar da üzgündür," dedi ve uzun bir kahkaha attı.

Altın Oklu Yüzük

Gün ışığı, Lemurya'nm dalgalarını birer pırlanta gibi ışıl ışıl Şalmali kıyılarına vurdururken, taht salonuna giren iki koruyucu, Manço Bey ve Mızrak Kayalar'dan getirilen genç, Ra-Mu'nun önünde durup, selam verdiler. Ra-Mu, gemiciyi süzüyordu.

" Ka İd ır başım!"

Gemicinin kalbi heyecandan patlayacak gibiydi. Bedeni titriyordu. Parmak uçları yine buz kesnüşti. Büyük kara gözlerini Krallar Krah'na doğru kaldırdı.

"Adm ne genç adam?"

O sırada çocuğun akima, yolda gelirken koruyucuların söyledi şu söz takıldı; "Senin artık bir ismin yok! Yeni adım Ra-Mu verecek!"

"Gem... gemici yüce Ra-Mu! Benim bir adım yok!"

Ra-Mu gülümseyerek koruyuculara baktı.

"Koruyucular ve muhafızlar dışan çıksın."

Salon boşaltılırken karşısmda dikilen çocuk ve oğlu Manço Bey'üı yanma gelen Ra-Mu, oğlunun omzuna elini atıp, "Sen de dinlen oğul. Akşam aş yerken konuşuruz," dedi. Manço Bey, "Emredersm baba," deyip, salondan dışanya çıkü. Ra-Mu, büyük pencereye doğru yürürken, çocuk gözleriyle onu takip ediyordu. Denizin pınl pırıl dalgalarını gören penceresinden dışarıya bakan Ra-Mu, "Ellerin mi üşüyor gemici? Senin gibi birinin ellerinin üşümesi ne kadar garip, öyle değil mi?" dedi ve gülümseyerek karşılıklı duran iki büyük koltuğu gösterdi.

"Otur gemici!"

Çocuk, luzla gösterdiği vişneçürüğü rengmdeki kumaştan yapılma, altrn işlemeleri olan koltuğun başma geçti. Ra-Mu oturduktan sonra karşısma oturdu. Ellerini ba- caklarma koymuş, koltuğun ucunda düşecek gibi oturan çocuk, Ra-Mu'nun ne söyleyeceğini merak ediyordu.

"Rahat olmalısm gemici. Tedirginlik, öfke ve korku, Tanrı'nm sana verdiği o muhteşem ödülü ortaya çıkarabilir. Kontrol edemedigm gücünse, istemediğin hatta seni çok üzecek olaylarla sonlanabilir."

Çocuğun bir anda gözleri yere doğru kaydı. Kaşları çatıldı.

"Yüce Ra-Mu, rüya larmı dan çıkmayan, arkadaşlarınım yandığı geceyi İliç unutamıyorum."

"Bana bak gemici! Yüzüme bak!"

Çocuk, Ra-Mu'nun kızıla çalan ela gözlerine baktı. Bir kartal gibi bakan gözler, güvenin yanında, içmde sakladığı güçle iç titreten bir korku veriyordu.

"Sen, diğer koruyuculardan farkh olacaksm. Seni farklı yapan şey, sadece sen ve benim aramda büyük bir su olarak kalacak. Bu öyle büyük bir sudu ki, tüm toprakların geleceği, sadece Ra-Mu ve seçilmiş olan koruyucunun ellerindedir."

Ra-Mu, gösterişli mavi tuniğinin göğüs kısmına elini sokup, çocuğa deri parçasını uzattı. Ra-Mu'nun verdiği rulo halindeki deri parçasına bakan çocuk, "Hadi, aç ve içine bak!" sözüyle bir anda irkilip ruloyu açtı.

Yeryüzünün özenle çizilip, dağların ve yaşayan tüm halkların isimlerinin yazıh olduğu bir haritaydı. Beş ayrı noktada, güneş simgesiyle işaretlenmiş olan yerler vardı.

"O haritayı, şimdilik sadece bir kez göreceksin! Aslan Tepesi'ne gidip, gök ve yaratılış hakkmda eğitileceksin. Güçlerini kullanmayı öğrenip, görevinin ne olduğunu anlayacaksın. Şahnali'ye bir sonraki gelişmde, büyük bir koruyucu olarak döneceksin."

"Bunları öğrenmeye ömrüm yetmezse? Ya öğrenemezsem yüce Ra-Mu?"

Ra-Mu, gülümseyerek, "Aslan Tepesi'ndeki öğretiler, Naaakal okullarında aldıklarınla bir olmayacak. Ne kadar hızh öğrendiğine sen bile şaşıracaksın. Aslında, içinde sakladığın koca boşluktaki güneşler ortaya çıkacak ve ruhun aydınlanacak. Buna iyi bak." deyip göğsünden altın oklu yüzüğü çıkardı.

Bu yüzük, senin büyük sun bildigüü gösteren, yeryüzünün baş koruyucusu olduğunu kanıtlayan yüzüktür. Bunu, bir savaş olmadığı sürece, benim emrim olmadan asla takmayacaksın! Sende duracak ama her zaman gizleyeceksin. Hazır olmadan parmağında olmamak!"

"Emredersin yüce Ra-Mu!"

"O haritada gördüğün güneş şekliyle işaretlenmiş olan toprakları hatuhyor musun?"

"Evet, yüce Ra-Mu!"

Ra-Mu, haritayı geri ahp tekrar rulo halüıe getirdi ve göğsüne soktu.

"O haritayı, hayatın boyunca hiç unutmamalısın! Şimdilik bu kadar konuşmamız yeterli. Yarm, iki koruyucuyla birlikte Aslan Tepesi'ne gitmek için yola çıkacaksm. Kimseye bir koruyucu olduğunu ve nereye gittiğini söylemeyeceksin. Öğrendiğin sırlar ve yeryüzünün gizli gerçekleri başta sana ağır gelecektir ama üstesmden gelmeksin."

Çocuk başım salladı ve Ra-Mu'nun doğrulduğunu görünce hemen ayağa kalktı. Önünden yavaş adımlarla yürüyen Ra-Mu'yu izlerken altın oklu yüzüğü yırtık ve eski pantolonunun cebine soktu.

"Koruyucular seninle ilgilenecekler. Unutma, yüzük sadece sen ve benim aramdaki büyük bir sır! Onu saklaya- bilmen için odana gereken şeyi koydurdum."

Genç adam, heyecanla başmı salladıktan sonra Ra- Mu'nun, "Çıkabilirsin!" demesiyle taht salonundan hızlı adımlarla çıktı. Kapıda kendisini bekleyen iki koruyucu, hiçbir şey söylemeden onu odasma götürdüler.

Gemici, dinlenmesi için getirildiği büyük, beyaz mermerlerle kaplanmış, ta varıma koca bir gökyüzü işlenmiş büyük odayı incelemeye başladı. Ellerini ovuşturup, "Ne kadar muhteşemmiş!" dedi ve tahta masanm üzerine konmuş olan yemekleri fark etti. Masanın yanma gelip, tavuk, geyik ve sığır etlerinden yapılma yemekleri kokladı. Mu'nun verimli topraklarında, güneşüı ışıklarıyla tam olgunlaşmış meyveleri fark etti. Siyah büyük bir üzüm tanesini koparıp ağzına atta. Cam sürahilere doldurulmuş, rengârenk görünen içeceklerin gösterişli kapaklarını açıp, kokularına bakü.

Kamım doyurmadan önce odamn etrafında dolaşmaya devam etti. Odasma açılan küçük bir odayı fark etti. İçine baktığında sıcak suyla dolu büyük bir tahta kundak olduğunu fark etti. Yaranda kullanması için tahta kaplara konulmuş, çiçek özlerinden yapılma tozlan gördü. Yemeğini yedikten sonra bu sıcak suyun içinde dinlenmeye ka-

rar verip, masaya doğru yöneldiğinde geniş, üzeri beyaz ve mavi örtülerle, şehrin mermerleri kadar düzgün yapılmış yatağının üzerindeki uzun, gece mavisi tuniği fark etti. Oldukça ince ve yumuşak bir dokusu vardı. Bu sırada aniden kapı çalındı. Çocuk, hızla kapıya doğru gitti.

Kapıyı araladığında karşısında sarayın hizmetkârla- rmdan, orta yaşlarda bir kadın vardı.

"Giyeceğiniz elbise hazırlanıyor efendim. Gün batınımda odanızda olur. Daha önce sizi hiç görmediğimiz için elbiseniz geç kaldı."

"Önemli değil, istediğiniz zaman getirebilirsiniz."

Kadın başıyla selam verip, uzaklaştıktan sonra kapısını tekrar kapatıp, bir anda değişen hayatının verdiği şaşkınlıkla masaya oturdu ve getirilen aşları yedi. Ra-Mu'nun, kendisi için odasma koydurttuğu şeyi merak ediyordu. Balkona çıkan büyük kapının iki yanında, bele kadar gelen beyaz sütunların birinin tepesinde tahtadan, ağzı mühürlenmiş, iki el büyüklüğünde bir sandık vardı.

Hemen eline aldı ve sandığın mührünü açıp, içine bak- ü. Beyaz, küçük altın külçelerini koymak için yapılmış gibi görünen bir kese vardı. Sandığı bırakıp kesenin içine baktı. Cebine koyduğu altm oklu yüzüğü çıkarıp keseye koydu. Ra-Mu, gizlemesi gereken yüzük için neden böylesi dikkat çeken, beyaz bir kese vermişti anlayamıyordu.

Keseyi sütunun üzerine koyup, balkona çıktı. Şahna- h'nin eşsiz güzelliğini uzun bir süre izledikten sonra tekrar içeri girdi. Bir anda sütunun üzerindeki beyaz kesenin olmadığım fark etti. Telaşh bir halde odanın içinde dönüyordu. Hiç dokunmadığı yatağın bile örtüsünü açıp altma bakü.

Hızla sütunun üzerine gelip, elini atıp, "Şimdi buradaydı!" dediği anda elüıde keseyi hissetti. Dikkatli baktığında, bulunduğu yüzeyin rengini alan bir kumaş olduğunu fark etti. Yok gibi görünüyordu. Keseyi tekrar eline aldığında kar kadar beyaz bir dokuya büründü. Ra-Mu, yüzüğü iyi gizleyebilmesi için ona böyle özel bir kese vermişti.

Çocuk derin bir oh çekerek, keseyi yataktaki yastıgm altma koydu. Üzerindeki yırtık, eski ve kirli elbiseleri çıkarıp, kendisi içm hazırlanmış olan sıcak su dolu kundağa zayıf bedenmi bıraktı. Vücudunu temizleyip rahatladıktan sonra yatagmın başma geri döndü ve tahta askılıktaki mce tuniği giyip, yatagma uzandı. Yorgun düşmüş bedeni, rahat ve oldukça yumuşak olan yatakta hemen gevşedi. Göz kapakları ağırlaştı ve hemen uykuya daldı.

Taht Gecesi

Atlantis'de, şehrin tüm sokaklarım saran bir ölüm sessizliği hâkimdi. Kral Desanyus, Prens Dontas, Kraliçe Helena ve oğlu, limanda engin denize bakıyorlardı. Baybora ve Bukan Bey de, hemen yanlarmda, Atlantisli savaşçıların oluşturduğu etten koridorda, üzeri Atlantis bayrağıyla kapatılmış, iki parmak kahnhgmda bir tahtaya yatırılmış Prens Vagnar'm cenazesmin getirilişini izliyorlardı. Başrahipler ve Naakal üstatları da oradaydılar.

O gece, Prens Vagnar zannedilen adam, rahipler taralından cenaze için hazırlanmıştı. Yavaş adımlarla, hemen geride toplanan Atlantis halkmm meraklı bakışlarıyla limana getirilen cenaze, üzerinde Atlantis'in işareti olan küçük bir kayığa yerleştirildi. Kayığın içinde kuru ağaç dalları ve kaim odunlar vardı.

Rahiplerden biri ellerini göğsünde birleştirdi, başmı göğe kaldırdı ve gözlerim kapattı.

"Prens Vagnar! Kral Desanyus'un küçük oğlu, Atlantis kanun taşıyan, bayrağı için her şeyi yapmaya hazır bir prensti. Tanrılar, onun ruhunu, küllere dönecek ve tüm deryaya savrulacak olan bedeni gibi, sonsuzlukta bir ışık olarak saçsın..."

Rahip sözlerine devam ederken Naakal üstadı ve Bukan Bey göz göze geldiler. Atlantis'te, cenazelerin hâlâ eski inanışlara göre uğurlanması ikisini de rahatsız etmişti. Bukan Bey, hemen yarımda dikilen Baybora'ya doğru, "Atlan-tis topraklarında neden üstatlarımızın öldürüldüğü ortada Baybora! Atlantis rahipleri eski dinlerindeki sözleri tekrarlamakta direniyorlar." diye fısıldadı.

"KuatzalılarTn topraklarmdaki görevimiz bittigmde en iyi adamlarımı Atlantis'e geri göndereceğim beyim. O zamana kadar burada hayat da normale dönecektir. Üstatlarımızı kimin öldürdüğünü bulacağım."

Bukan Bey, başım salladıktan sonra bakışlarım cenazeye çevirdi. Rahip sözlerini bitirmişti. Yarandaki üç rahip, kayığı denize doğru ittiler. Üzgün kral, kendisine getirilen ok ve yayı, büyük oğlunu göstererek Prens Dontas'a vermelerini emretti. Prens, nemh gözlerle limandan gittikçe uzaklaşan kardeşme baktı. Okun ucunu, rahiplerm önündeki, yarım üısan boyunda bir demirle yere sabitlenmiş ateşe dokundurdu.

Ucu alev alan okunu yaya taktı ve havaya kaldırdı. Babasıyla göz göze geldi. Kral, başıyla oku fırlatmasını işaret ettikten sonra üç kere çalan borazandan sonra fırlattı. Kayığın içindeki odunlara meşalelerde kullanılan yağdan döküldüğü için, okun düşmesiyle alev alması bir oldu. Denizin ortasmda yanan cesedüı ardından Vagnar'ı seven halk ve babası, üzgün bir şekilde onun yanışım izlediler. Kraliçe Helena ise, sadece başım öne eğmiş, üzgün gibi davranarak, Bukan Bey ve Baybora'nm hareketlerini izliyordu.

Kayıgm dalgaların arasmda batıp, gözden kaybolmasından sonra Bukan Bey, Kral Desanyus ve çevresindekilere üzüntüsünü bildirdi.

"Topraklarıma geldiğiniz ilk gece böyle bir olay yaşanması çok üzücü Bukan Bey."

"Üzüntünüzü paylaşıyorum Kral Desanyus. O si-

zin oğlunuzdu ve ne hissettiğinizi anlıyorum. Babam Ra- Mu'ya, bu durumu da bildireceğim. O da çok üzülecektir. Gün batmadan Kuatza topraklarına doğru yola çıkacağız. Her şey için Lemurya adma teşekkür ederim. Dün gece konuştuğumuz durumlarm hepsini babama bildireceğim. Lemurya, dostlarımız için gereken her şeyi yapacakta."

"Atlantis olarak size minnettarız. Lemurya ve Oz, her zaman dostumuzdur."

Bukan Bey, Kral Desanyus'un yarımdan ayrıldıktan sonra hazırlıkları kontrol etmek için Baybora'nm yanma gitti. Bu şuada saraya giren Kral ve Kraliçenin arkasmdan gelen muhafızlardan biri, Helena'mn tek kalmasmı bekliyordu. Ruda ise, kulelerden birine çıkmış, Prens Vagnar'm kendisine verdiği mesajı Kuatzahlara götürecek olan kartalı pencereden uçurdu.

Kral Desanyus, taht salonuna gitmeden odasma doğru giden koridora girdi. Prens Dontas'a dönüp, "Akşam yemeğinde konuşmamız gereken konular var. Kardeşüıüı ölümünün altmdaki nedeni bulmalıyız. Emrindeki orduları ve Atlantis'in iş dağılımını tekrar gözden geçirmeliyiz," dedi.

"Emredersin baba."

Kral Desanyus, dalgm gözlerle odasma doğru giderken, koridoru tamamen ele geçirmiş olan Vagnar'm muhafızları, sağh sollu dikiliyorlardı. Kralın odasma girmesiyle Helena, "Oğlumuzu odasma göndereyim. Hemen geliyorum," dedi. Kral kapıyı kapattığı anda hizmetkârlara seslenen Helena, kendine koşarak gelen iki kadma, "Odasma götürün ve bütün gün ilgilenin. Kralımız oldukça üzüntülü. Onunla ilgileneceğim," dedi.

Kadınlar, Helena'nın oğlunu alıp, koridordan çrktıkla- rmda yanma bir muhafız yaklaştı.

"Kraliçem, Prens Vagnar'dan size gönderildi."

Elinde, avuç içi kadar küçük bir şişede, gök mavisi bir sıvıyı uzattı. Helena hemen şişeyi alıp, üzerindeki yere kadar uzanan gösterişli elbisesinin bel kısmmdaki, zümrüt işlem eh kemerinin içme doğru sıkıştırdı.

"Gün batınımda her şey tamamlanmış olacak. Size haber vereceğim."

Kraliçe Helena, muhafızdan aldığı zehirle krahn yanma girdiği şuada Prens Dontas ise odasındaki büyük koltuğa uzanmış, kardeşini düşünerek daha da hüzünleniyordu. Onu çok severdi. Ne kadar asi ve dik başh olsa da, her zaman Atlantis için bir şeyler yapmak isteyen kardeşini takdir ederdi. Bu şuada kapı çahndı. Prens Dontas, "Gel!" diye seslendi.

İçeriye giren Ruda'ydı. Büyük kara gözlerüü Prens Dontas'a dikerek bir iki adım daha attı. Ona, olabildiğince yakm olmak istiyordu. Geniş ve uzun yüzündeki ger- güı ifadeyi saklamaya çahşan Ruda, kaşlaruu kalduarak, "Prensim, sizinle konuşmam gereken çok önemli bir konu var," dedi.

"Şuan hiçbir şey konuşacak durumda değilim Ruda. Gün batımmda görüşürüz."

Ruda, iri cüssesiyle gittikçe prense yaklaşıyordu. Boynundaki mavi pelerinini, iri, kaim kollarıyla iki yana açıp, "Konu Prens Vagnar ile ilgili prensim," dedi. Prens Dontas, bir anda uzandığı koltuktan doğrulup, meraklı gözlerle, eliyle yanım işaret ederek oturmasmı emretti.

Ruda'nm kaim dudaklanndaki bir anlık suıtış, bu işin istediğinden daha kolay hallolacağı anlamına geliyordu. İri ve yapılı burnundan derin bir nefes ahp, şişen geniş göğsüne dolan havayı üzüntülü bir şekilde verdi. Kaim parmaklarım sıkarak, "Prens Vagnar öldürülmüş olabilir prensim. Dün gece odasmda birini yakaladım," dedi.

"Sen ne diyorsun Ruda? Kim?"

"Efendim, emin olana kadar bunu kimseye duyurma- mahyız.

Adamı sizm de görmenizi istiyorum."

"Burada mı?"

"Evet, zindanda fakat bana tek kelime bile etmedi."

Prens Dontas bir anda ayağa kalkıp, "Beni hemen ona götür Ruda!" dedi.

"Dediğim gibi efendim, eğer o, saraym içinde bulunan bir hainse ve prensimizi öldürmüşse, onun gibilerden daha fazlası da olabilir. Bu yüzden bunu sadece siz ve ben, kralımızın hayatım koruyabilmek için kimsenin haberi olmadan yapmabyız."

"Beni o adama götür!"

Ruda, odadan bir hışımla çıkmak için ayağa kalkan Prens Dontas'm hemen arkasmdan iki adım attıktan sonra, pelerinin altma gizlediği kısa sopayı çıkarıp, başma sert bir şekilde vurdu. Prens Dontas, beklemediği bir anda kafasına aldığı sert darbeyle bir anda yere düşüp, bayıldı. Ruda, kapıyı açıp, dışarıda kendmden haber bekleyen beş adamını içeri çağırdı.

Prens Dontasi, getirdikleri tahta bir varilin içine koydular. Ruda, "Hızlı olmahyız. Her an ayılabilir. Ağzım ve ellerini sıkıca baglaym," dedi. Savaşçılar, Prens'in ağzım ve ellerini bağlarken birini yanma çağırdı.

"Başrahip Yohan'm odasma git. Kimse onun odasma gittiğini anlamamak. İçeride Komutan Teran var. Altı kez kapıya vur. Biraz bekledikten sonra iki kez daha vur. Kapıyı açacakta. Ona, gün batanında odadan çıkmasını ve zindanlara inmesini söyle."

"Emredersiniz komutan Ruda!"

Savaşçı odadan çıktıktan sonra, tahta varilin kapağım kapatan dört adam, gitmek için hazır olduklarmı söylediler. Ruda, iki kişinin tuttuğu varille hızla zindanlara doğru ilerlemeye başladı. Sarayda, Prens Vagnar'm adanu olmayan savaşçılar varilden şüphelenmezlerdi. Çünkü muhafızlara içki, ok ya da çizmeler bu varillerle gönderdirdi. Komutan Ruda'nm önünü kimse kesmeye cesaret edemezdi ama her şeyi garantiye almak en iyisiydi.

Zmdanlara kadar birçok hizmetkâr ve muhafızla karşılaştılar fakat her zaman olduğu gibi selamlaşarak ilerlediler. Zindandaki tüm muhafızlar, Ruda'nm savaşçılarıydı. Bugüne özel olarak, tüm nöbetleri kendi savaşçılarına vermişti. Ruda'yı gören adamları, tuttukları kapıları ardma kadar açtılar. Prens Vagnar'm kaldığı, en dip ve kuytudaki zindanm demir kapısı açıldı. Prens Vagnar, gülümseyerek, "Zindanıma beklediğim misafiri getirdm demek Ruda," dedi. Ruda, gülümseyerek başmı salladı ve adamlarına Prens Dontas'ı varilden çıkarmalarım emretti.

Savaşçılar, henüz kendine gelmemiş olan prensi varilden çıkarıp, taş zemine yatırdılar. Elleri arkadan bağlıydı. Ağzı da, yolda kendme gelme ihtimaline karşı bağlanmışta. Vagnar, agabeymin yanma çöküp, suratma birkaç tokat attı.

"Su getirin!"

Savaşçılar hemen zindandan çıkıp, her katin girişinde

bulunan iki kova sudan birini getirdiler. Atlantisli muhafızlar bu sulan, zindanlara atılan ve yediği dayaktan sonra bayılan suçluları ayıltmak için kullanıyorlardı. Ruda, adamının getirdiği kovayı, Vagnar'm emriyle Prens Dontas'm suratma boşalttı. Bir anda ayıhveren prens, yanı başmda ölmüş olan kardeşi VagnarT görünce bir anda donup kaldı. Biraz önce limandan, cesedine alevli oku fırlattığı kardeşi kanlı cardı karşısındaydı.

Vagnar, Ruda ve adamlarına çıkmalarmı emretti. Kapıyı kapatmak üzere olan en iyi adamı Ruda'ya, "Bekle!" diye seslenip, yanma gitti. Kulağma, "Bana bir bıçak ver Ruda!" diye fısıldadı.

Ruda, belinden çıkardığı oval, gümüş saplı bıçağı Vagnar'a uzattı. Ağabeyi görmeden hemen pantolonunun beline sıkıştırdı ve kapırtm kapannıasmı bekledi. Yerde yatan ağabeyinin yana gidip, "Şimdi sessiz olmalısın ağabey. Ben ölmedim, sadece ölmüş gibi görünmem gerekiyordu. Bu taşların kulakları vardır. Bu yüzden sessiz konuşmalıyız. Tamam mı?" dedi.

Prens Dontas, şaşkın bir halde başmı salladı. Vagnar, ağabeyinin ağzım açıp, arkadan bağlanmış ellerini çözdü. Prens Dontas, bir anda Vagnar'a sarıldı.

"Bunu neden yaptın Vagnar? Babanım, benim ve seni seven halkın ne hale geleceğmi hiç düşünmedin mi?"

"Atlantis'in geleceği içm bunu yapmalıydım ağabey." "Atlantis'in geleceği mi? Ne demeye çalışıyorsun?" Vagnar, dar pencerenin dibine, duvara yaslanmış bir

şekilde duran, eski, kirli oturağı gösterdi. İki kardeş yan yana oturdular. "Evet, seni dinliyorum Vagnar? Böylesi büyük bir oyunu neden oynadın? Atlantis'in geleceği ile senin ölümünün ilgisi ne?" "Atlantis'in Kutsal Yazıtlan'nm olduğu, yer altındaki o büyük salonlara hiç gir dm mi ağabey?"

"Evet, defalarca girdim."

"Salonlarda, eski Atlantisli savaşçıların heykellerine baktım. O yazıtları, muhteşem zamanlarımızı okudum. Çocukluğumdan beri neden o kadar güçlü olmadığımızı anlamaya çalıştım. Büyük Mu ve Atlantis savaşırım kayıp parçalarım aradım."

"Ne yaptın?"

"Kayıp parçalan aradım ve istediklerimi buldum ağabey. Maya topraklarmda, gizlenmiş bir mağarada istediğime ulaştım. Kazanmak üzere olduğumuz o büyük savaşta nasıl yenildiğimizi, neden yenildiğimizi öğrendim. O zamanların en büyük krallıklarından biri olan, bu günkü Uy-guri topraklarının büyük bir kısmına sahip olan Di Kral- hgı'm okudum. Kızıl Ejderha'mn torunlarım ve bugünkü Di Hanedanlığının düştüğü durumu. O zamanlar, bizim tarafımızda savaşa girenlerin şimdi ne kadar küçük olduğunu gördüm. Oz, tüm yeryüzünü yönetiyor ve en verimli topraklar ve kalabalık ordular onlarda. Atlantis, onlara karşı durabilecek ve eski dostlarım tekrar birleştirebilecek tek güç fakat hâlâ sarayımızın tepesinde, Mu'ya olan bağlılığımızı gösteren yarım güneşti bayrak dalgalanıyor. Kaç kral daha böyle bir Atlantis yönetecek ağabey?"

"Vagnar, bunları neden okudun ve neyin peşindesin? Oz'a karşı savaş başlatmak mı istiyorsun? Atlantis'i tepemize yıkarlar! Bu gördüğün sarayları yapmayı bile Mu'nun taş ustalarmdan öğrendik!"

"Hayır! Atalarımız bunu onlardan öğrenmedi! Biz hiçbir şeyi onlardan öğrenmedik. Zaten büyük bir güçtük fakat yenildikten sonra bizi buna inandırdılar."

"Taht için mi bunu yaptm Vagnar? Ölmüş gibi görünüp, kendine koca bir ordu kurduktan sonra buraya yürümek için mi?"

"Neden zor olam seçeyim ağabey? O taht zaten benim olacak! Onu almak için ihtiyar bir kral ve inançsız bir orduya karşı savaşmak bana sadece zaman kaybettirir. Şimdi beni dinle ağabey! O taht, bu gece benim olacak. Benimle ol! Tahtta yanımda dur ve birlikte Atlantis'm gücünü bütün yeryüzüne gösterelim."

Prens Dontas, gözlerim açarak, "Babam? Ona ne yapacaksın Vagnar?" dedi. Vagnar, ağabeyüün tüm hareketlerini dikkatle inceliyordu. Ellerini ağabeyinin omuzlarına koyup, "Babam bu halkın gücünü daha fazla görmezden gelmemeli. Atlantis'in yenilmez demir ordularını tekrar di- riltmeliyiz," dedi.

"Babama ne yapacaksm Vagnar? Bana cevap ver!"

"Kral Desanyus, bu gece ölecek!"

Prens Dontas, bir anda ayağa kalktı. Vagnar hemen karşısına dikilip, "Benimle misin, değil misin ağabey? Bunu sana son kez soruyorum!" dedi. Prens Dontas, yumruğunu sıkıp, bir anda kardeşine doğru savurdu. Suratma yediği yumrukla neye ugradıgmı şaşıran Vagnar, düştüğü tahta koltuktan ağabeyinin üzerine atladı. İkisi birden yere düştüler. Vagnar, ağabeyinin suratma birkaç yumruk indirdikten sonra, "Emin misin ağabey? Benimle ol, büyük Atlantis'i tekrar diriltelim!" dedi. Fakat ağabeyi cevap olarak kardeşinin bogazma sarıldı.

Prens Dontas, boğazma sarıldığı Vagnariı yana düşürüp, üzerine çullandı. Yüzü morarmaya başlayan Vagnar, agabeyimn kollarına vurarak kurtulmaya çalışıyordu. Kurtulamayacağmı anladığı şuada, Ruda'dan aldığı bıçağa doğru elini attı. Gözleriıün önü kararmaya başlamıştı. Beyni patlayacak gibi oluyordu. Son bir güçle, bıçağı, ağabeyinin beline sokuverdi. Prens Dontas, aldığı bıçak darbesinm acısıyla ellerini biraz gevşettiği anda Vagnar, kollanndan tutup, onu üzerinden attı. Sut üstü taşlarm üzerinde yatan ve hızla kan kaybeden ağabeyinin göğsüne çöktü.

"Kurtulabilirsm ağabey! Sana ölmeden önce son kez soruyorum! Benimle misin?"

Prens Dontas, acı içindeki suratuu daha da ekşiterek, "Sen, krahnı öldürecek bir hainden başka bir şey olmayacaksın!" dediği anda Vagnar, bıçağı ağabeyinin kalbine soktu. Aldığı son darbeyle ağzmdan kanlar gelmeye başlayan Prens Dontas, birkaç çırpmıştan soma gözleri tavana dikilmiş bir halde can verdi.

Vagnar, agabeyüün başmda bir anda gözyaşı dökmeye başladı.

"Neden benimle olmadın ağabey? Neden beni buna zorladm?"

Birkaç dakika soma Vagnar'm içindeki pişmanlık ve üzüntü lüssi, kendmi haklı çıkarmaya dönmüştü. Gözyaşlarını silerek burnunu çekti ve tahtadan oturağa doğru gidip, sutmı duvara yasladı.

"Beni öldürecektin ağabey. Eğer ben ölseydün Atlantis için hiç umut kalmayacakü! Bu savaş sadece güçlülere ve cesurlara göre."

Vagnar gözlerini kapatıp, derin derin nefes almaya

başladı. Kendini rahatlatıyor, gece ele geçireceği tahtı hayal ediyordu.

Uyguri ve Lemurya gemileri ise engin deryaya yelken açmış, Kuatzahlar'm topraklarına doğru yola çıkmışlardı. Bukan Bey, git gide uzaklaştıkları Atlantis'in kral şehrine bir süre daha baktıktan sonra kamarasma girdi. Tahta masasının üzerine açtığı parşömene şunla n yazdı;

"Yüce Ra-Mu, Atlantis'e sorunsuz vardık. Kral Şehrine gehp, Kral Desanyus ile toprakların son durumunu ve gemilerin depolarının neden yansının boş olduğunu konuştuk. Kuzey toprakları, soğuğun ve kuvveth rüzgârla- rm etkisinde verimsizleşmeye devam etmekte. Topraklan gezip, son durumlan kontrol edeceğimiz günün gecesinde Kral Desanyus'un oğlu Prens Vagnar, kendini odasının balkonundan atta. Hayatma son veren prensin cenazesine katıldık ve çok üzgün olan krahn üzüntüsüne saygı duyarak, Atlantis topraklarındaki gezimizi yapmadık. Kral, bizden beş ay zaman istemektedir. Bu süre zarfında bize göndermesi gerekenleri depolayıp, ödemesi gereken vergiyi tam ödeyeceğini, halkmm kıtlık çekmeyeceğini söyledi. Kuatzahlar'm topraklarma doğru, altı genü, altı yüz Uyguri ve dört yüz Lemurya savaşçısıyla eksiksiz yol almaktayız. Ordularımızın başmda Uyguri komutanı Baybora bu Ilınmakladır."

Bukan Bey, yazdığı notu rulo haline getirip, kamarasından çıktı ve kuşların durduğu küçük odaya girdi. Beş kartal, büyük kafeslerde, haber göndermek içm hazırda tutuluyordu. Bukan Bey, böyle önemli bir mesajı kendisi göndermek istiyordu. Bu yüzden eline kaim kürkten yapılma bir eldiven giyip kartah çıkardı. Ayağma notunu bağlayıp, geminin kıç tarafına çıktı. Kartalın gözündeki deri gözlüğü çıkarıp, deryaya doğru fırlattı. Kartal, gökyüzüne doğru yükseldi ve Lemurya'ya doğru uçmaya başladı.

Kuzeyin Kralları

Ormanlık alandan, kaplanlarını son sürat krallannm çadırına doğru süren Emegen savaşçıları, oldukça telaşlı görünüyorlardı. Aralarmda, iki başlı olan savaşçı, kaplarımdan inip, çadırından dışarıya ne olduğunu merak edip çıkan Emegen Kralı Hagnar'm önünde eğilip, "Kralım, Dunkalar kalabalık bir orduyla bize doğru geliyorlar!" dedi. Hagnar'm kehribar rengi gözleri bir anda parıldadı.

"Emegenler! Savaş düzeni alın!"

Kral Hagnar, yarandaki savaşçılarına kadınların ve çocukların etrafında dört büyük halka olacak şekilde büyük bir birlik bırakmalarım emretti. Yarana yaklaşan kansı Kutza, "Kadın savaşçıları çevreye yerleştireyim." deyip, gitmek üzereyken, Kral durmasını emretti.

"Burası bilmediğimiz topraklar Kutza! Arkamızdan da saldırabilirler. Savaşçı kadınlarla ana ordunun içinde bekleyin. Dunkalar'm üzerimize nasıl geleceğini bilmiyoruz.

"Büyük Emegen savaşçıları onlara karşı her yerde kazanabilir. Şu orduya bir bak Hagnar, karşısmda kim durabilir?"

"Dunkalar, bizimle savaş meydanmda pusatlarım çar-pışttrabilecek güçteki tek millettir Kutza! Sakın onları küçümseme! Kaybedersek, bu gece çocuklarımızla kendilerine büyük bir ziyafet çekerler!"

"Bu gece Dunkalar'm etlerinden oluşan büyük bir ziyafet çekeceğiz!"

Kutza, hızla kocasının yarandan ayrıldığında Hagnar, gelen büyük düşmanla yapacakları savaşı düşünüyordu. Bmlerce Emegen, Kuytan'm eski kabilelerinin boşalttığı çadırların biraz ilerisinde savaşa hazır bir halde beklemeye başladılar. Emegen gözcüleri, kaplanlarmı olanca hızlarıyla sürüp, tüm toprakları kontrol ediyor, yaklaşan orduyu izliyorlardı.

Bir süre böyle bekledikten sonra karşılarındaki ormanlık alandan, uzun dişli aslanlarıyla Dunkalar belirdiler. En önde Kral Kuytan ve Surina vardı. Kral Hagnar, kendilerini beyaz ve siyah boyalarla boyamış Dunkalı savaşçılara bakıyordu. Keskin dişlerini göstererek Emegenliler'e gözdağı veriyorlardı.

Emegen savaşçıları ise karşılanırdaki orduyu yok etmek içm can atıyorlardı. Kaplanlar, aslanlara karşı kükrüyor, meydan okuyorlardı. Sonra beklenmedik bir şey oldu ve Kuytan'm sesi duyuldu.

"Kral Hagnar! Ben Dunkalar'm Kralı Kuytan! Seninle konuşmak istiyorum."

Tüm Emegenler şaşkındı. Hepsi krallarının ne yapaca- gmı merak ediyorlardı. Kutza, kocasmm hemen yanındaydı. İleri doğru kaplarımı sürmek üzere olan Kral Hagnar'm kolundan tuttu.

"Bu bir tuzak olabilir. Oraya gittiğinde bmlerce okla karşılaşabilirsm. Gitme!"

"Kralları da karşıma gelecek. Bana yapılırsa, siz de ona yaparsuuz! Buna cesaret edemezler."

Kral Hagnar, kaplanını kükreterek karşısmdan gelen

Kuytan'a doğru sürmeye başladı. Topraklarına girdiği düşmanı kendisiyle konuşmak istiyordu. Neden savaşmadığına anlam veremiyordu. İki güçlü ordunun tam orta- smda karşı karşıya gelen iki kral, hayvanlarım kükreterek birbirlerini süzmeye başladılar. Kral Hagnar, gözlerinde korkudan tek zerre olmayan düşmanına, "Neden savaşmıyorsun? Kral Yinta nerede?" diye sordu.

"Kral Yinta öldü. Onu ben öldürdüm. Dunkalar'm yeni krah benim. Admı Kuytan. Kral Hagnar sen misin?"

"Evet, Emegenler'in Krah Hagnar! Neden savaşmadığım hâlâ söylemedin."

Kral Kuytan gülümseyerek, "Etrafına bir bak Kral Hagnar! Beıünı topraklarımdasm. Sence Dunkalar sadece arkamdaki büyük ordudan mı oluşuyor? Savaşamayacak durumda olan kadm ve çocuklarınız için, savaşçılarından oluşan dört büyük halka yeterli olacak mı? Ya da, ordunun araşma karışmış olan savaşçı kadınlarınız, aslanlarımızla başa çıkabilecek mi?" diye sordu. Kral Hagnar, şaşkın bir halde ona bakıyordu.

"Bunların hepsini, bu kadar kısa sürede nasıl öğrendin?

"Burası benim topraklarım, her yanınız adamlarımla çevrik! Bu ağaçlarda, kayalarda gözlerimiz vardır. Burada kaldığınız gecelerde az sayıda yakaladığınız avları nasıl bölüştüğünüzü ve aç yattığınızı biliyorum. Savaşçıların ürkütücü ve cesurlar ama eskisi kadar güçlü olamazlar. Çünkü yorgun düştüler! Yaptığınız göç ve avsızhk, koca bedenlerinizi güçsüz düşürdü."

"Madem güçsüz olduğumuzu düşünüyorsun, neden saldırmıyorsun? Emegen savaşçılarının geceleri ne yediğini bile biliyorsun. Görünüşe göre de oldukça hazırlıklı gelmişsin. Topraklarına girenleri çıkarmayacak mısm?"

Kuytan ellerini iki yana açarak, "Bu Emegenler'e ya da Dunkalar'a ne kazandıracak Kral Hagnar? Yok olmak üzere olan topraklarda kan akıtmak bizi daha güçsüz düşürmekten başka hiçbir işe yaramaz. Burası benim toprağım olmaktan çıktı. Av olmayan, çocukların ve hayvanlarımızın öldüğü yerler içüı neden savaşayım?" dedi.

"Dunkalar, bizim gibi göçe mi hazırlamyor?"

Kral Kuytan, bir anda kaşlarım çaüp, sivri dişlerim sıkarak, "Hayır! Göçe değil, savaşa!" dedi.

"Güneye inmeyi düşünüyorsan tüm Dunkalar'm sonunu getirirsin! Uyguriler'in karşısmda asla duramazsm! Onlar yalnız değiller. Oz'un koca bir ordusu var."

"Biliyorum, bu yüzden yalnız kalmak istemiyorum. Emegenler ve Dunkalar birleşirse, Uyguriler bize karşı duramazlar."

Kral Hagnar, göğü inleten bir kahkaha atıp, "Düşman iki tarafın birleşip, ölüme yürüyeceği hayahne nasıl kapıl- dm? Akıllısın, cesursun ama fazla cesaret bir kralı aptal da yapabilir," dedi.

"Neden Kral Hagnar? Dunkalar, tek başma savaşıp, dediğüı gibi Uyguri topraklarmda yok olsalar, Emegenler ne yapacaklar? Koca kuzey elinde olsa ne olacak? Tüm toprak karnı ve buzun altmda kaldığında, Emegenler burada kahp, ölümü mü bekleyecekler?"

Kral Hagnar, Kral Kuytan'm sözlerine hak veriyordu ama daha önce hiçbir zaman birlikte hareket etmemiş olan iki düşman, nasıl bir araya gelecekti?

'Kral Kuytan, Emegenler, Dunkalar ile barış yapacak! "

Kral Kuytan'm yüzü gülüyordu. Aslanım sağa çevirip, arkasındaki ormanlık alam işaret etti.

"Ormanın içinden geçen geniş bir ırmak var. Demir- dağlılar ile aramızdaki smın belirleyen suya baglamyor. O su, Emegenler ve Dunkalar arasındaki sınır olacak. Savaşçılarımızın karşı karşıya gelmemesi içm böyle bir sınır koymalıyız. Eğer bir aradayken birbüieriyle çarpışırlarsa, asla güneye tek bir ordu olarak memeyiz," dedi.

"Sınırı aşan tek Emegen olursa onu kendi ellerimle öldürürüm. Bizi topraklarına kabul ettin Kral Kuytan. Yılların düşmanlığım bitirme cesaretini gösterdin. İnsanların, kötülüğün ordusu diye andığı Emegenler ve Ateş'in savaşçıları Dunkalar, yeryüzünün gördüğü en güçlü orduyu oluşturacaklar!"

"Demirdaglılar, sizin burada olduğunuzu bilmemek. Ne yaptığımızdan ve güneye inme planımızdan asla haberdar olmamalılar."

"Savaşçılarımı asla göremeyecekler. Bundan eminim. Bu topraklardaki avlar bitip, toprak ölene kadar gücümüzü toplayıp, savaş için hazırlanmalıyız. Acele davranırsak, beklemediğimiz bir yenilgiyle dağılırız."

Kral Kuytan başmı sallayarak gülümsedi. Aslanım ileriye doğru sürüp, Kral Hagnar'm yanma geldi ve elini uzattı. Kral Hagnar başmı sallayarak, "Bundan sonra Uyguri toprakları bizden korkmak Kral Kuytan!" dedi ve kendine uzanan eli tutup sıktı. Krallarmı izleyen iki ordu ise şaşkındı. Savaşacaklarını zannettikleri meydanda, iki tarafın kralları, yılların düşmanları el sıkışıyorlardı.

Kuzeyin Kralları birlik için el sıkışırken, Batinın barbarlan da, şuurlarına gelen yeni komutan Tiyugan Börü- kan'a büyük bir darbe vurmayı planlıyorlardı. Kuzeyin gün geçtikçe daha da soğuması ve yaşanacak toprakların azalmaya başlamasıyla tundra haydutlarının da güneye inmesiyle daha da güçlenen barbarlar, Atlantis'ten, Vag- nar'dan gelecek olan yardım gemilerini ve yeni emirlerini bekliyorlardı. Atlantis'ten, düzenli olarak gelen yemek ve silah dolu gemilerin, kıyılarına gelme zamanı yaklaşmıştı.

Kral Vagnar'dan haber bekleyen sadece barbarlar değildi. Kuzeym yeni muhafızı Atmana Börükan da, Yaşuk Şehrindeki kalesinde, Atlantis'e yeni bir mesaj yollamak için masasımn başmda, küçük parşömeni dolduruyordu.

"Prens Vagnar, Yaşuk Şehri'nde, emirlerinizi bekliyorum. Babam Ulu Bey'den, şehre geldiğimden beri hiç emir gelmedi. Kuzey, her zamanki gibi korunmaya devam ediyor. Büyük Atlantis ordusunun, kuzeyden, şehrim Yaşuk'a kadar geleceği günleri sabırsızlıkla bekliyorum.

Kuzey Muhafızı Ataman Börükan."

Gerçeğe Yolculuk

Gemici, Ra-Mu'nun huzuruna çıkmak için iki koruyucuyla taht salonuna doğru gidiyordu. Yeni gömleği ve pantolonu tam üzerine göreydi. Beyaz renkteki gömleği, siyah pantolonu, parlak deri çizmeleri ve boynundan bağladığı kara cübbesiyle, geleceğine yürüyordu. Taht salonun kapılan açıldığında, yeryüzünün en güçlü tahtında oturan Ra-Mu, çocuğu baştan sona süzmeye başladı. Kendisiyle aym giyinmiş olan iki koruyucu da selam verdikten sonra, Ra-Mu'nun konuşmasmı beklediler. Ra-Mu, gemiciye bakıp, "Gemici, senin adm bundan sonra Bars'dır. Kutsal Yazıtlarımızda geçen, büyük Atlantis savaşmda ejderhalara karşı kahramanlıklar yapmış büyük bir koruyucunun adıdır. Bars adını, anlamı gibi korkusuzca, geçmişte kullanan kahraman gibi onurlu bir hayat sürerek kullan!" dedi.

Bars, başmı öne eğip, "Emredersüüz Yüce Ra-Mu!" dedi.

"Koruyucular! Zaman kaybetmeden Barsi Aslan Tepesi'ne götümıehsmiz. Bars'm eğitimi boyunca Aslan Tepesi'nde kalacaksınız. Sonrasmda Koruyucu Suntay, Atlantis'e gidip, gün geçtikçe daha da artan Naakal üstat- larmm ölümünün arkasında ne olduğunu bulacak! Bars, Koruyucu Oyran ile Şahnah'ye geri dönecek. Güverdiğini sağlamak içm Boykan Han'm oğlu Efrasyap Börükan ve Komutan Ayzer, birlikleriyle tepede olacaklar. Dönüşte size Lemuri topraklarına kadar eşlik edecekler."

İki koruyucu, başlarıyla Ra-Mu'yu onaylayıp, "Emredersin yüce Ra-Mu!" dediler.

İki koruyucu ve Bars, taht salonundan ayrıldılar. Manço Bey ise, Mavi Şehir'e geri döndü.

Atlantis'te, gün geceye döndüğünde Helena, yatakta uzanan kocası Kral Desanyus'un uyandığım fark etti. Yanma yaklaşıp, beyaz uzun saçlarına dokundu.

"Acımız çok taze ama yine de kendini bu kadar salma- mahsm kralım."

"Biliyorum kraliçem ama elimde değil. O her ne kadar asi, başma buyruk ve dik başh olsa da oglumdu. Çok hata yaptı ama her zaman Atlantis için bir şeyler yapmak isterdi."

"Biraz rahatlamanız lazım kralım."

Helena, yarandan kalkıp, şarap şişelerinin olduğu masaya geldi. Kralın yattığı yatakla aralarmda on adım kadar mesafe vardı. Helena gülümseyerek, "Her zamankinden mi?" diye sordu. Kral, sadece başını sallayıp, kolunu alnına koyarak uzanmaya devam etti. Helena, zehri yavaşça göğsünden çıkarıp, şişenin ağzındaki cam kapağı kaldırdı ve içine boşalttı. Hemen yan tarafındaki iki kadehi ahp, boş zehir şişesini önündeki şarap şişelerinin araşma koydu. Kral kendinden geçtikten sonra boş zehir şişesini ortadan kaybetmeyi planlıyordu.

Krala her zaman içtiği şaraptan koyarken kendine başka bir şişeden doldurdu. İki kadehi de ahp yatagm kenarına, kralın hemen dibine oturdu. Kral uzandığı yerden doğrulup, kadehi aldı. Helena gülümseyerek, "İçin kralım," dedi.

Kral, başını sallayarak kadehteki şarabuı yarısını içti.

Helena ne zaman etki göstereceğini bilmiyordu. Kral Desanyus, ikinci yudumu almak için kadehi dudağına götürdüğünde elimn titrediğüü lüssetti. Bir yudum daha almak üzereyken gözleri bir anda açıldı ve elindeki kadelü yere düşürdü.

Kadehin sert mermer zemine düşmesiyle, kapıdaki muhafızlar bir anda içeri daldılar. Ruda başlanırdaydı. Helena, anlamsız gözlerle muhafızlara bakıyordu. Vagnar ile yaptığı planda böyle bir şey yoktu. Ruda, Helena'yı göstererek, "Yakalaym şu haini!" diye bağırdı.

Muhafızlar Helena'nm koluna girdiklerinde, bakışları hâlâ Kral'ın üzerinde olan Helena, bayılması gereken kocasının gözlerini tavana dikip, son nefesini verdiğini fark etti. Vagnar onu oyuna getirmişti. Kralı, kendi elleriyle Vagnar için öldürmüştü. Helena, "Sizi yok edeceğim Ruda! Efendin Vagnar ile beraber birer köpek gibi öleceksiniz!" diye bağırıyordu. Bu şuada, Atlantis saraymm koridorlarında, kralın öldürüldüğü haberleri yankılanmaya başladıgmda, başka bir noktadan da Yohan'm öldürüldüğü haberi geliyordu.

Saraym boruları tekrar ötmeye başladıgmda halk bir anda saraym etrafmda toplanmaya başladı. Kral Vagnar da, plam gereği, züıdandan savaşçıları tarafmdan çıkarılmış, halkuı karşısma çıkmak için hızla yürüyordu. Atlantis surlarının tepesine çıkan savaşçılar halka kralın öldürüldüğü haberini veriyorlardı. Atlanatisliler, ard arda gelen ölümlerin şokundayken bir süre sonra, üzerinde yırtık elbiselerle, saçı başı birbirine girmiş bir halde Vagnar surlarm tepesinde beliriverdi. Halk, şaşkın gözlerle ona bakıyordu. Aym gün cenaze töreni yapılan prensleri karşılarmdaydı.

Halkın kendi arasındaki konuşmaları büyük bir uğultu yaratmıştı. Savaşçılardan biri boruya üfleyerek halkı susturdu. Vagnar, üzüntülü bir ses tonuyla, "Babam Kral Desanyus, ağabeyim Prens Dontas ve başrahip Yohan, beni öldü gibi gösterip, zindanlara kapatan, tahta küçük oğlunu oturtmak için her şeyi yapan Kraliçe Helena tarafından öldürüldü. Zehir dolu şişeyle kralımızın odasmda yakalandı," dedi.

Halk, Kraliçe Helena'mn böylesi bir kathamı nasıl yapabildiğini anlamaya çahşıyor, kaybettikleri kralları, prensleri ve başrahibe üzülüyorlardı. Üzüntü, kısa bir süre sonra öfkeye dönüştü. Öldürülmesi için bağırmaya başlayan topluluğu elini kaldırarak susturan Vagnar, "Babam, ağabeyim ve başrahibimizi kaybettik. Onlara bunu yapan, sarayımızda bu am beklemiş olan yılanın cezası ölümdür!" diye bağırdı.

Halk hep bir ağızdan, "Öldürelim! Yakalım!" diye bağırırken Vagnar, tahtı ele geçirmenin mutluluğunu yaşıyordu.

"Sîzlere arük Prens Vagnar olarak seslenmiyorum. Tahta geçip, içimizdeki tüm hainleri temizleyeceğim. Güçlü ve kimsenin emrinde olmayan bir Atlantis yaratacagmı! Şuandan itibaren, sîzlere, bundan sonra Kral Vagnar olarak sesleniyorum!"

Bu şuada, Ruda'nm el işaretiyle saraym üzerinde dalgalanan, dört yarım güneşüı işli olduğu beyaz bayrak, dalgalandığı direklerden mdirildi. Halk, bu durumu daha da coşkuyla karşıladı. İntikam ateşiyle yanan Atlantisliler, bu hareketi; Helena'mn, Lemurya'dan gelen emirle üç kişiyi katledip, Vagnari zmdana attudığmı düşünüyordu.

"Gün ışığıyla birlikte, bize ihanet edenler cezalanın bulacaklar. Burada, herkesüı gözü önünde olacak."

Atlantisliler, Vagnar'm son sözünü söyleyip, arkasmı döndüğü andan itibaren aduu haykırmaya başladılar.

"Kral Vagnar!"

Onlara göre Vagnar, ne olduklarını bile bilmedikleri bu ihanet sarmalım bozacak olan güçlü kraldı. Lemurya'ya kafa tutan, Atlantis'i eski şaşalı günlerine geri döndürecek olandı.

Kral Vagnar, saraya girip, odasma doğru yürüdü. Sarayın koridorlan, o gece hiç olmadığı kadar hareketliydi. En yakm adanılan Ruda ve Teran ile odasma girdi. Kral Vagnar, Ruda ve Teran'a bakıp, "Her şey tam istediğim gibi oldu. Bundan sonra yeryüzünün gördüğü en büyük komutanlardan olacaksınız!" dedi ve Teran'a doğru döndü.

"Yohan'm odasmda başka bir şey buldun mu?"

"Evet kralım, buldum! Bir parşömen."

Vagnar, adamının gömleginm içinden çıkardığı parşömeni açtı ve mcelemeye başladı. Yeryüzünün bir haritasıy- dı. ŞalmaH, Ay Şehri, Lemuri ve Bağa Şehrinin üzerinde büyük bir güneş işareti vardı. Bunlardan farklı olarak sadece Aslan Tepesinin işareth olduğu yerde aynı şekil bulunuyordu. Kral Vagnar'm gözleri bir anda parlayıverdi.

"Bunu nasıl anlamadım? Kutsal Yazıtlarda şöyle yazıyordu; Güçler, altm oklu yüzüğü takanla, Oz'un efendisi tarafından, etten ordulara yenilmeyecek savaşçıları olan, çelikle delinemeyecek duvarları olan, karıncanın ayak sesini duyup, şimşeklerle şarkı söyleyenlerin ayak uçlarma gizlendi. Yani dört büyük güç, altm oklu yüzüğü takanla gitti. Gemi sadece bir kandırmacaydı. Aslan Tepesi, en büyük üstatların yetiştirildiği kadim yerdir!"

Ruda, Kral VagnarTn ne dediğini anlamaya çalışıyordu.

"Atlantis'in üç emaneti Altın Deniz'in yanma, gökteki parlayan her şeyi izleyip, Tanrı'ya dua eden üstatların altına gömüldü. O emanetler Aslan Tepesi'nin altmda Ruda! O üstatlar doganm gücünü kullanarak savaşırlar!"

Ruda ve Teran birbirlerine baktılar. Ruda, kaim sesiyle, "Neyi bekliyoruz kralım, gidip, bizim olanı alalım!" dedi.

"Hayır Ruda! Eğer hazırlıksız gidersek kutsal emanetlerimizi asla alamayız ve belki, sonsuza kadar kaybederiz. Oraya girmek için çok güçlü bir orduyla saldırmahyız. Bunun için önce ordularımızı birleştirip, bizim tarafımızda olanları yanımıza alarak daha da güçlemneliyiz."

"Nasıl emredersiniz kralım?"

"Ruda, sen Ojibva liderini görmeye gideceksin. Yeni kralından ve Atlantis'in Lemurya bayraklarım indirdiğinden bahset. Yaklaşan savaşı ve bizim tarafımızda olması gerektiğini, anlayacağı bir şekilde ona anlat."

"Emredersiniz kralım."

"Teran, sen de barbarlanır topraklarına gidip, Uygu- riler'in Batı smırma planladığımız büyük saldırının başında olacaksın. Gümüş Şehir'den, yeni kuyaglar ve pusatlar yüklenmiş gemiyle yola çıkacaksın. Onlara bir ordu olmayı öğret Teran! Zaferin nasıl kazanılabileceğini hepsine anlat! Hepsini topladığında beklemeden saldınya geç ve BatTyı al Teran!"

"Emredersiniz Kralım"

"Ben de, kral katili üvey annemin cezasım verdikten sonra Uyguri topraklarının kuzeyine gideceğim. Dunkalar ve Emegenler ile görüşeceğim. Bizim ordumuzda olmaları gerektiğini anlatacağım."

Ruda, elindeki parşömeni tekrar açıp inceleyen Kral Vagnar'a, "Ya taht kralım? Yokluğunuzda ben ve Teran burada olmayacağız." diye sordu. Kral Vagnar gülümseyerek, ağabeyimin karısı ve oğlunu saraya getirteceğim. Çoktan haber gönderilmiştir. Zavallı kadın kocasının ölümüne Helena'nm sebep olduğunu duyunca öfkeden çıldıracaktır. Lemurya'dan emir aldığı haberi tüm topraklara bu geceden itibaren dalga dalga yayılacaktır. Ağabeyim Dontas'm karısı, güçlü bir Objibva kadimdir," dedi.

"Başka emriniz yoksa biz yol için hazırlıklara başlayalım kralım."

"Saraydaki tüm rahipleri zindanlara atın. Aralarında Yohan gibi kaç hain var merak ediyorum."

"Emredersiniz kralım."

Ruda ve Teran odadan çıktıktan sonra Kral Vagnar parşömeni masanın üstüne koyup, "Demek Ruh Emenler ha Yohan? Her şeyi bildiğin halde bana yıllarca başka topraklarda gerçekleri arattırdın. Lanet ihtiyar!" dedi ve üzerindeki kirli, yırtık gömleği çıkardı. Pantolonunu ve çizmelerini de çıkanp, odanın bir köşesine bıraktı. Banyo yapmak için sıcak suyun içine girdi ve gözlerini kapatıp, başmı mermere dayadı.

"Seni çok zor günler bekliyor Kral Vagnar! Yeryüzü seni bekler. Bir daha bu kadar rahat ne zaman yrkanabile- ceksm Tanrılar biliri"

Bilge Üstatlar

Şahnali topraklarından gecenin karanlrğında yola çıkan iki koruyucu ve Bars, Pura Şehri'ne doğru yola çıktılar. Lemuri savaşçılarının koruduğu, Uyguri topraklarının bulunduğu büyük kıtayla tek bağlantı olan Gök Geyik Köpr- sü'nden geçeceklerdi.

Bars, aüm yeni geleceğe sürerken, Krallar Kralr Ra- Mu'nun taht salonundaki masasında Naga topraklarından gelen dört üstat vardı. Ra-Mu, tam karşısında oturan üstatlara, "Anlatın üstatlar! Bana geleceği anlatın!" dedi. Üstatlardan en sağda oturan ilk söze giren oldu.

"Yüce Ra-Mu, gemilerimizde ve ordularımızda kullandığımız topları daha da küçültebileceğimiz! bulduk."

"Neden küçülteceğiz? Büyük toplar her zaman daha kuvvetlidir. Karşısmda taşlar, zayıf otlar gibi paramparça olup dağılırlar."

"O topların insan eline sığabilecek büyüklükteki halini yapmaya çalışıyoruz efendim. Lemurya savaşçılarının ellerinde bu tür bir silah düşünün. Uzaktan üzerlerine gelen pusath bir düşmam tek hareketle öldürebilecekler."

"Bu nasıl olacak?"

"El büyüklüğünde tutacak tahta bir sapı olan, kaim demirlerden yapılma, sivriltilmiş metalin, ateş gücüyle ileriye çok hızlı fırlatılması sonucu eti parçalaması ve düşmanı öldürmesi sayesinde olacak."

Üstat, posta sarılmış, çevresi kaim bir iple bağlanmış olan icadı masanın üzerine koydu ve iplerini açtı. Yetişkin bir nisanın kolu uzunluğunda bir demir ve kaim tahtadan tutma yeri olan silahı Ra-Mu'ya gösterdi. Uzun demir borunun alfandaki başparmağın koyulduğu noktayı gösterip, diğer elindeki küçük, ucu sivriltilmiş demir tanelerini gösterdi.

"Bunları, demire koyup, içine ateşleyici tozu doldurduğumuzda küçük demire başparmağıyla basıyoruz efendim. Karşımızdaki düşmana doğrultup, bunu yaptığımızda, bu küçük demir etini yarıp içine giriyor. Eğer göğsüne ve başma denk getirilirse öldürüyor."

Ra-Mu, üstadm getirdiği icadı sessiz bir şekilde gözleriyle süzüyordu.

"Bunu gün ışıdığında saraym arka bahçesinde deneyelim üstat."

"Emredersiniz, Yüce Ra-Mu!"

İlk üstat sustuktan sonra Ra-Mu, eliyle iküıci üstada konuşmasını emretti.

"Yüce Ra-Mu, Uyguri topraklarmdaki komutanlara dağıttığımız, dirsekten bileğe kadar uzanan gizli kılıç başardı oldu. Tek hareketle bir anda elbiselerinin içinden fırlayan kılıçlar, kola tamamen sabitlenmiş üıce demirler sayesüıde, savaş atımda kılıcını düşüren savaşçılarımızın, çarpışma anında hayatta kalma şansım arttıracaktır."

"Bunu Uyguri topraklarında kim kullanıyor?"

"Boykan Han'ın oğlu Efrasyap, Ayzer ve iki ordu başı kullanıyor kralım."

Ra-Mu, memnun bir şekdde başmı sallayıp, "Devanı edin," dedi.

Üçüncü üstat bir parşömen çıkarıp, Ra-Mu'nun önüne koydu.

"Rüzgâr ve kürekçilerle yol alan gemilerimiz, eğer yeni bulduğumuz, denediğimiz yanan kara taşlarla suyu kaynatıp, çıkan buharla yapacağımız bu düzenle, dişli tekerlekler hareket edebilirse, daha hızlı ve uzun yollar alabilir."

"Bunu inceleyeceğim üstat. Eğer söylediğin gibi bu dişli tekerlekler dönüp, kürekleri insan olmadan hareket ettirirse bu çok büyük bir buluş olur. Bu bize ticarette zaman kazandırır. Yolculuklar çok kısa olur ve futmah havalarda ilerlemekte zorlanan gemilerimiz, yollarına hız kesmeden devam ederler."

Üstat başmı sallıyordu. Ra-Mu, ellerini birleştirip, sonuncu üstada baktı.

'Yüce Ra-Mu, Uyguri topraklarındaki arazilerinin geleceği içm, önümüzdeki zamanlarda, tüm toprakların üzeri kapatılmalı."

"Hepsine birer çatı mı yapılması gerekiyor? Neden?"

"Sulama kanallarım tüm tarlalara dağıttıktan sonra üzerlerinin ve etraflarmm kapatılıp, gün geçtikçe daha da soğuyan yeryüzüne karşı mahsullerimizi korumalıyız. Geçmişte yazılmış tüm yazıtları inceledik. Bunun gibi bir soğumanın yazıldığı başka bir dönem yok. Ya da olduysa da, o zamanlar yazı bulunmamıştı. Bu yüzden bilemiyoruz.

"Bu oldukça uzun zaman alacak bir istek üstat. Kuzeydeki soğuğun nereye kadar ilerlemesini bekliyorsunuz? Ne kadar süre toprakları etkileyecek?"

Üstadın yüzü bir anda asdıverdi. Durumun oldukça ciddi olduğu her hareketinden belli oluyordu.

"Böylesi bir soğuğa karşı, insanları nasıl koruyacağımızı bulmaya çahşıyoruz Ra-Mu fakat topraklar, tahmin ettiğimizden daha hızlı ölüyor. Demirdağh gözcülerden bize getirilen haberlere göre ağaçlar kuruyup, ortadan ikiye yarılmışlar. Irmaklar donmaya, hayvanlar ölmeye başlamış."

"Ya Emegenler ve Dunkalar? O topraklarda yaşayan diğer haydutlar, nasıl hayatta kalıyorlar?"

"Sınırı geçmeden bize bunlarm haberini verdiler efendim. Onlar hakkında hiçbir şey söylemediler."

Ra-Mu, üstatlara, "Tamam, çıkabilirsiniz. Görüşmeye yemekte devam ederiz," dedi. Üstatlar masadan kalkıp salonu sessizce terk ettikten sonra camdan dışarıya baktı. Ölen koruyucusu, o toprakların öldüğünden haberdardı. Bir Emegen saldırısından mı şüpheleniyordu? Kuzey topraklarım büyük bir savaş mı bekhyordu?

Batı muhafızı Tiyugan Börükan ise, günlerdir sınırlarında hiçbir gözcü birliğinin rastlamadığı barbarların ne yaptığını merak ediyordu. Barbarlar, birkaç gecede bir, beklenmedik anda yaptıkları saldırılarla meşhurlardı. Çok sayıda Demirdağh bu şekilde son nefesini vermişti. Tiyugan, günlerdir tek bir barbara rastlanmamasmdan şüphelenmeye başlamıştı. Güvendiği beş adamım yanma ahp, börüsüne bindi. Ordu kampından ayrıldıklarında yaranda börüsünü süren adamı Yorki, "Nereye gidiyoruz beyim? Bu topraklar çok tehlikeli, ummadığımız bir saldırıda sizi kaybedebiliriz," dedi.

"Bitiyorum Yorki. Barbarların neyin peşüıde olduğunu bilmek istiyorum. Bu yolculuktan kimsenin haberi olmayacak."

Savaşçılar hep bir ağızdan, "Emredersiniz beyim!" dediler. Karanhğm içinde börülerini son hız sürerek smır boyu ilerlemeye başladılar. Bir süre böyle ilerledikten sonra Tiyugan, smın geçip, ormanlık alana daldı. Börüsünü yavaş adımlarla, sessiz bir şekilde ilerletiyordu. Çamurdaki pençe izlerini fark ettiler. Sınırın ötesine gidiyordu.

Ağaçların arasından gelen kahkaha seslerine doğru ilerlemeye başladılar. Önlerine çıkan küçük bir tepelikte börülerinden inip, tepehge doğru çıktılar.

Bulundukları yere uzanıp, başlarım dikkatti bir şekilde kaldırarak, yirmi adım kadar soma düzlüğün başladığı alanda birbirleriyle konuşan Demirdagh dört savaşçı ile on kadar barbarı fark ettiler. Yor ki, hemen yarımdaki beyi Tiyugan'a, "Emrinizle hepsini burada öldürebiliriz beyim! Bunlar içimizdeki hainler!" diye fısıldadı.

"Bekleyin! Neyin peşinde olduklarım görmeliyiz."

Demir dağlılardan biri, barbarlardan bir kese aldı. El sıkıştıktan sonra berillerine binip, ormanlık alandan ayrıldılar. Barbarlar, Demirdaghlar gittikten soma bir süre daha oldukları yerde beklediler. Çevreyi iyice kolaçan edip, öyle ayrılmayı planlıyorlardı. Tiyugan, Yorki'ye doğru eğilip, "Hadi, biraz barbar kam akıtalım Yorki!" dedi.

Yavaş hareketlerle geri çekilip, görünmedikleri noktaya geldiklerinde hızla tepelikten aşağı indiler. Börülerinin üzerine binip, pusatlarım çektiler ve barbarların üzerine doğru bir ok gibi ormanlık alanın içinden fırladılar.

Barbarlar, hemen arkalarmdan gerçekleşen saldırıyı fark edince baltalanıra ve pusatla rma davrandılar fakat ilk çarpışmada dördünün kellesi çimlere düştü. Demirdagh- lar börülerinden atlayıp, üzerlerine gelen barbarlara doğru hücum ettiler.

Beş börü, boşta kalan diğer düşmanlara vahşice sal- dırya geçtiler. Barbarlar, çok iyi pusat kullanan Demir dag- hlar'a karşı fazla dayanamadılar. Tiyugan'm önünde, ba- cağmdan ve kolundan yaralanmış olan, dizlermm üzerine çökmüş bir halde bekleyen adam dışmda hepsi ölmüştü. Tiyugan, pusatım adamın çenesine dayayıp, başmı yukarı kaldırdı.

"Demirdağh savaşçılara ne verdin?"

"Sana bunu söylesem de söylemesem de öleceğim. Neden söyleyeyim?"

"Eğer söylersen sem bırakırım. Borüme bmer, adamlarımı alır, ormanınızdan çıkarım. Ben Batı'nm Muhafızı Tiyugan Börükan!"

Barbar, şaşkın gözlerle Tiyugan'a bakıyordu.

"Demek o sensin!"

"Benim hakkımda ne duydun?"

"Senden korkuyorlar Tiyugan! Cesaretinden ve öfkenden korkuyorlar."

"Kün korkuyor? Kese verdiğin Demirdaghlar mı?"

"Hem onlar, hem de barbarlar. Bak Tiyugan, beni öldürmeyeceğine söz verdin."

"Bunu hatırlatmana gerek yok, konuş!"

"Senden önce Ataman Börükan vardı. O adamlar da onun sadık savaşçılarından bir birlik. Burada olan saldırılardan her iki tarafm da her zaman haberi vardı. Aramızdaki ticaretin anlaşılmaması için bazen sizden, bazen de

bizden binlerinin ölmesi gerekiyordu. İki taraf da aynı ki-şiye hizmet ediyordu. Tiyugan, adamın konuştuklarına anlam veremiyordu.

"Ne ticareti? Kime hizmet ediyordunuz?" "Onlar bize pusat, aş ve kuyag veriyorlardı. Biz de karşılığından altın veriyorduk. Ama artık buna gerek kalmadı. Efendimiz bize yeterli kuyag ve pusatı gönderecek. Onlar ve biz, aynı kişiye hizmet ediyoruz; Prens..."

Barbar sözlerini bitiremeden sırtına gelen okla yere düştü. Yorki, "Hadi, gitmeliyiz beyim! Barbarlar geliyor!" diye bağırdı. Tiyugan, öfkeyle adamı sallıyordu.

"Konuş, hadi konuş! Kimdi?"

Barbar, son nefesini verdiğinde Tiyugan kurduna bin-di. Arkasına baktığında yüzlerce barbarın ağaçların arasın-dan çıktığını fark etti. Savaşçıları, smırı geçtiklerinde Tiyu- gan'a bakıyorlardı. Barbar, hainler ile ağabeyinin, eski Batı Muhafızı Ataman Börükan'ın aynı kişiye hizmet ettiğini söylüyordu. Tiyugan'm ağzını bıçak açmıyordu.

Sınır boyunca gittikleri yoldan geri dönen Tiyugan ve adamları, ormanda barbarlarla konuşan dört savaşçının kaldığı barakaya doğru yürümeye başladılar. Tiyugan'm çatık kaşları ve öfkeli halini izleyen çevredeki diğer Dermi- dağlılar, ne olduğunu merak ediyorlardı.

Hainlerin kaldığı tek katlı taştan bannağın önüne geldiklerinde Tiyugan hızım hiç kesmeden tahta kapıya sert bir tekme vurup, içeriye daldı. Adamları da hemen arka-sından pusatlarım çekerek, çarpışmaya hazır bir şekilde girdiler. Dört hain, barbarlardan aldıkları altınları sayarken, karşılarında Tiyugan Börükan'ı görünce neye uğradıklarını şaşırmış bir halde ayağa kalktılar.

Biri pusatına davranmak üzereyken, Yorki, belindeki küçük fırlatma bal tasım adamın tam göğsüne sapladı. Olduğu yere yığılan arkadaşına bakan hainler, Tiyugan'm, "Pusatına kim davranmaya kalkarsa aynı son onu da bek-ler!

Üzerinizdekileri yere atın!" emriyle bellerindeki deri kemerleri çözdüler.

Hepsi pusatlarını, bıçaklarını ve küçük baltalarını yere attılar. Yorki, "Ne yapmamızı emredersiniz beyim?" diye sordu.

"Ellerini bağlayın. Sonra da Yorki dışında herkes dışarıya çıksın!"

Dört adamı hemen hainlerin bacaklarına birer tekme atarak dizlerinin üzerine çöktürdüler. Yorki dışarı çıkıp, kalın iki iple tekrar içeri girdi. Adamlarına verdikten sonra pusatı elinde, Tiyugan'm arkasında beklemeye devam etti.

Kısa bir süre sonra elleri sıkı sıkıya bağlanan hainlerin arkasındaki adamları, "Başka bir emriniz var mı beyim?" diye sordular.

"Dışarıda bekleyin ve kalabalığı dağıtın. Herkes işine baksın. Bunların pusatlarını da alın."

Dört adamı, emrettiği gibi pusatları alıp dışarı çıktılar. Yorki, adamlar çıktıktan sonra kapının arkasına, duvarı dayalı duran tahtayı, demir kancalara taktı.

"Kapı arkadan sürgülendi beyim. Kimse içeri giremez."

Tiyugan başıyla, "Tamam," işareti yaptıktan sonra iki adım yanındaki tahta sandalyeyi alıp, karşılarına oturdu. Hainler, korku dolu gözlerle ona bakıyorlardı. Tiyugan, en soldaki adama bakıp, "Kendi kanından olanlara nasıl iha-net ettin? Bunu neden yaptın?" diye sordu.

"Benim yaptığım ihanet değil Tiyugan Bey! Buraya yıllar önce geldim. Hiç evlenmedim. Bu yüzden de nöbetçi değişimlerinde bir daha doğduğum topraklara ya da başka bir yere hiç gitmedim. Ben geldiğimden beri düzen hep böyleydi. Barbarlarla ticaret hep vardı."

"Ormandaki barbar, onlara pusat, aş ve kuyag götürdüğünüzü söylüyor, doğru mu?"

"Evet, bizim gibi bu ticareti yapan çok sayıda savaşçı vardı. Şimdi onlar, Ataman Bey'imizin arkasmdan kuzeye gittiler."

"Anlattıklarına göre ağabeyim Ataman Börükan bir hain! Öyle mi?"

Adam başmı salladı. Diğer hainlerden biri, "Ne öğrenmek istiyorsun Tiyugan Bey? Her şeyi söyleriz. Biz, beyimiz ne yaptıysa onu yaptık!" dedi.

"Bizlere ihanet edip, bu kadar rahat konuşman beni daha da öfkelendiriyor! Her şeyi anlattıktan sonra hayatım bağışlamamı isteyeceksen yanıhyorsun! Hepinizin kellesini, savunma duvarlannm en yüksek yerlerine takacağım!"

"Hayatlarımızı bağışlamayacağım bitiyoruz Tiyugan Bey. Ne öğrenmek istiyorsan söyleyeceğim.

Tiyugan şaşkındı. Yaptıkları ihanet, onlar için gerçekten normal bir şey gibiydi.

"Ormandaki barbar, sizin ve ağabeyimin, aynı kişi için çalıştığım söylüyordu. Kimden emir alıyorsunuz?"

"Bizler ağabeyinizden emir alıyorduk. Ataman Beyimizin ise Atlantis Prensi Vagnar ile yakm bir dostluğu vardı. Hatta buraya bile geldi ve Ataman Bey'in misafiri oldu."

Tiyugan, Yorki'ye dönüp, "Prens Vagnar mı? Ağabeyimle ne işi olur?" dedi. Yorki sadece başım sallayarak,

"Bilmiyorum beyim. Söylenenlere de inanamıyorum," dedi. Tiyugan, sandalyeden bir anda ayağa kalkıp, kılıcım çıkardı.

"Sizin gibi kaç hain daha var?"

Tam önündeki savaşçı kısa bir kahkaha atıp, "Ataman Bey'in de kellesini alabilecek misin Tiyugan Bey?" dedi.

Tiyugan öfkeyle kıhcmı adamın boynuna vurup, tahta zemini kızıla boyadı. Gözleri dönmüş bir halde, "Beni duymuyor musunuz? Sizin gibi daha kaç kişi var?" diye bağırdı. Yerde başsız yatan arkadaşma bakan adamlardan biri, "Yüzlerce!" dedi.

"Yüzlerce mi? Hepsmin kaldığı yerleri bana göstereceksin."

"Gösteremem çünkü onlar artık kuzeyde nöbet tutuyorlar. Burada sadece dördümüz vardık. Bir somaki değişimde de Ataman Bey'imize katılmak için gidecektik."

Tiyugan, kıhcmı tekrar havaya kaldırıp, sırayla ikisi- nin de boyunlarma üıdirdi. Nefes nefese kalmış, öfkeden çıldırmış bir halde, "En yakm zamanda Demir Saray'a gideceğiz Yorki! Bu işin aslım öğrenmeliyiz," dedi.

"Emredersiniz beyim. Bunları ne yapalım?"

"Börülermin kuyaglarıru çözün. Kendilerine daha asil, gerçek birer savaşçı bulsunlar. Kellerini duvara dikin. Suçlarını büyük bir tahtaya yazıp asm. Cesetlerini de atm ormana gitsin. Onlar gömülmeyi hak etmiyorlar."

"Emredersiniz beyim."

Tiyugan, kapının arkasmdaki tahtayı kaldırıp, yere fırlattı. Dışarıya, kanlı kılıcıyla çıktıgmda herkes ona bakıyordu. Evin önünde bekleyen dört adamı, hızla içeri girdiler. Ağabeyi hakkmda söylenenler kulaklarında çınlıyor-

du. Düşünceler denizinde kaybolmuş bir halde, komutan binasına doğru gitti. Odasma gidip dinlenmek istiyordu. Söylenenler, ona ağır geliyordu. Ağabeyi, böyle bir şeyi kendi karandan olanlara asla yapamazdı, yapmamalıydı!

Yeni Atlantis

Gün ışığıyla birlikte Kral Şehri'nin büyük meydanını dolduran kalabalık, yirmi savaşçmm omuzladığı altm tahtın üzermdeki Vagnar'ı alkışlamaya başladı. Gözleri kamaştıran altm tacıyla, pelerüün altındaki kar beyazı, altm işlemeli tuniği ile elini havaya kaldırmış, halkım selamlayarak ilerliyordu.

Meydana kurulan, yarım insan yüksekliğmdeki idam sehpasmm yarımda bekleyen iki savaşçı, diz çökerek, gelen krallarına saygılarım gösteriyorlardı. Kral Vagnar, alkışlar arasmda idam sandalyesinin tam karşısmdaki yirmi merdivenden oluşan, taş balkonun önüne geldi. Savaşçılar, etrafında etten bir duvar oluşturmuşlardı.

Ağır ağır merdivenleri çıktıktan sonra kendisi için hazırlanmış gösterişli tahta oturdu. Etrafmda yer alan savaşçılar, dikkatle çevreyi süzüyorlardı. Kalabahgm arasmda dolaşan, halk gibi giyinmiş birçok Atlantis muhafızı da her ihtimali göz önüne alarak meydanda dolaşıyorlardı.

Diğer idamlardan farkh olarak, bu kez tek bir din adamı bile yoktu. Kral Vagnar'm adamları, saraydaki tüm rahipleri ve Kral Şehri'ndeki Naakal üstatlarım bir gecede toplatıp, zindanlara artırmıştı. Lemurya'nm taş ustaları taralından yapılan gösterişli Naakal Okulları ve tapmakların kapısı da zincirlenmişti.

Kral Vagnar, savaşçılarının çaldığı borularla ayağa kalktı. Halk, yeni krallarının ne söyleyeceğini merak edi-

yordu. Hemen arkasındaki taşa sabitlenmiş demir direkte dalgalanan Atlantis'in kızıl bayrağına baktı. Gümüş rengi "A" şeklindeki armasına iç çekerek bakıp, halkına döndü.

"Bu bayrağı, yenilmez oldukları Kutsal Yazıtlar'a geçmiş atalarımız bu topraklarda dalgalandırdı. Cesurdular, güçlüydüler ve Atlantis için gözlerini kırpmadan öldüler. Ne için? Lemurya'nm büyüklüğünü tanıyan, her ay ona vergi veren, başmı öne eğmiş bir Atlanstis için mi? Yoksa sarayının, şehirlerinin çatılarında, gemilerinin direklerinde yarım Güneşli bayrakları dalgalandırmak için mi? Hayır! Artık Atlantis eski günlerine ve gücüne geri dönecek! Topraklarımızı birer örümcek ağı gibi sarmış Naakal Okullan'run hepsi yok edilecek! Çocuklarımız, eski Tanrılarımıza, bizi demirden bir ordu yapan yaratıcılara inanacak. Tek yaratan, sevgi, banş gibi aptalca düşüncelerle, Oz'un her isteğini kabul eden bir halk olmayacağız. Biz güçlüyüz ve her şey için savaşmaya hazırız! Biraz sonra buraya getirilecek olan Kraliçe Helena, Lemurya casusuydu ve kralınızı, babamı öldürdü. Ağabeyimi, rahiplerimizi katletti. Saraym içinde, en tepeye kadar yükselen bu casuslar, evlerinize de girecekler. Çıkarlarına uymayan herkesi katledecekler. Tabi bizler, Atlantis olarak tek yumruk olup, bunu engelleyemezsek! Atlantis'in korkusuz insanları! Denizin Çocukları! Gök Çocukları'na, Lemurya'ya meydan okumaya hazır mısmız?"

Kalabalık, çılgmca bağırıp, Lemurya'ya lanetler yağdırıyordu. Kral Vagnar, en zor olanlardan birini elde etmişti; halkının güveni ve desteğini. Hep bir ağızdan, "Atlantis!" diye bağırıyorlardı. Elini havaya kaldırarak, "Hainin kellesini gözlerinizin önünde uçurmayı düşündüm ama onun pis kanını, kahramanların kanlarıyla kurduğu bu asil topraklara akıtmak istemedim. Onun için en uygun ölüm, idamdır!" diye bağırdı. Kral Vagnar yerine oturduğunda, Kraliçe Helena, elleri arkadan bağlanmış, kafasına siyah bir çuval geçirilmiş halde, alaca bir atm üzerinde, koruma birliği eşliğinde meydana getiriliyordu. Halkın arasından geçirilirken küfürler ve hakaretler havada uçuşuyordu.

Koruma birliği öfkeden delirmiş gibi saldıran halka zor engel oluyorlardı.

İdam sehpasının önüne getirilen Helena, attan indirildi. Sandalyenin üzerine çıkarıldı ve başmdaki kara çuval çıkarıldı. Ağzı kapalıydı. Karşısmda öfkeyle kendisine bağıran kalabalığa bakıyordu. Tam karşıda, tahtında oturan VagnarT gördü. Öfkeyle olduğu yerde ipleri bir daha yokladı ama etine oturacak kadar sıkı bağlanmıştı. Kral Vagnar, ona çok büyük bir oyun oynamıştı. Öleceği kesindi. Onu endişelendiren, oğluna ne olacağıydı.

Yanma gelen Atlantis savaşçısı, elindeki parşömeni açıp, yüksek sesle okumaya başladı.

"Kraliçe Helena, Lemurya'ımı casusluğunu yapmaktan, Kral Desanyus'u, Prens Dontas'ı ve başrahip Yohan'ı öldürmekten idam cezasma çarptırılmıştır. Oğlu Sukis, henüz küçük ve suçsuz olduğu için ömür boyu züıdan ile cezalandırılmıştır. Kara Dante'nin kızı Kraliçe Helena, işlediği suçlardan dolayı son isteği dinlenmeden asılacaktır!"

Kalabalık, Helena'nm Kara Dante'nin kızı olduğunu ilk kez duyuyordu. Azılı bir deniz korsanının kızı olması, onu daha da suçlu kılmaya yeterdi. Kral Vagnar, hazırladığı kusursuz planı zevkle izliyordu. Savaşçı, konuşması

bittikten sonra kralına baktı. Vagnar, başıyla asılmasını işaret etti.

Savaşçı, sandalyenin yarımda dikilen iki adama, "Asm!" diye seslendi. Tahta sandalye, adamlardan birinin tekmesiyle zemine düştüğünde Helena'mn çimen yeşili gözlerindeki hayat kısa sürede soluverdi. Kral Vagnar, cansız bedeni ipte sallanan Helena'ya son kez bakıp, "Senin küçük planların, nefret dolu büyük hayallerimin altm- da ezildi Kraliçe Helena!" diye söylenip, merdivenlerden aşağıya üıdi. Haüü asan krallarına sevgi naraları atan kalabalığı son kez selamlayan Kral Vagnar, tahtma oturdu. Savaşçıları ile tekrar sarayın yolunu tuttu.

Atlantis'te yem bir dönem başlarken, Kuatza sarayında ise Kral Dona ti, Kral Vagnar'dan gelen mesajı okuyordu.

"Bu, sana bir Prens olarak yazdığım son mesaj Kral Donati. Bir gün sonra Atlantis'in yeni kralı olacağım. Le- murya'dan topraklarımıza gelen Ra-Mu'nun oğlu Bukan Bey ve meşhur Uygurili komutan Baybora, altı gemi dolusu savaşçıyla topraklarına geliyor. Maya ve And topraklarındaki kargaşanın nedenini öğrenmek istiyorlar. Savaş başlamak üzere! Ordularmı hazırla ve Bukan Bey'i, savaşçılarıyla birlikte yok et. Yakm bir zamanda Uyguri toprakları her yandan kuşatılmaya başlayacak. Altın İkizlerin güney topraklarının tamamını sana veriyorum. Adım attığın her toprak senin olacak! Zaferlerini yazdığın mesajlarını bekliyorum!"

Kral Donati, mesajı kıvırıp, "İşte başhyor. Beklenen an geldi." diye söylendi. Savaşçılarmdan birini çagınp, or- dularm her an savaşa hazır olmalarım emretti. Bukan Bey ve adamlarının yaklaştıklarmı söyleyip, her zaman oldu-

ğu gibi onları iyi karşılamalarını ve sarayma getirmelerini söyledi.

Gün geceye döndüğünde, Bukan Bey ve Baybora ise, gün ışığıyla birlikte Kuatza topraklarma varacaklarım tahmin ediyorlardı. Bukan Bey'in kamarasında yemek yiyen ikilinin konusu, ölen Prens Vagnar'dı. Onlar, Vagnar'm kral olduğundan habersiz, yemekte yaptığı son konuşmayı ve sonucunu düşünüyorlardı.

"Prens, neden kendini öldürdü Baybora?"

"Yemekte bizleri pek sevmediğini dile getirdi beyim. Bizim Atlantis topraklarma gitmemizle, onun ölümünün bir bağlantısı olduğunu düşünmüyorum. Babası Kral Desanyus ile aralarında çok daha farklı bir sorun yaşanmış olmalı."

"Naakal üstatlarına, cenazede dua ettirmemeleri, Atlantis'm bize karşı dost tutumunun ilerleyen zamanlarda değişeceğüıüı göstergesi gibiydi."

Baybora gülümseyerek, "Atlantis, Oz'a karşı asla baş- kaldtramaz beyim. Son başkaldırışını yıllardır herkes okuyor. Böyle bir sonu bir kez daha yaşamak istemezler. Bu sefer, yine aym şeyi yapmaya kalkarlarsa, topraklarmdan da olacaklarmm farkındalar dır," dedi.

"Tıpkı Di Hanedanlığı gibi! Öyle mi Baybora?"

"Kızıl Ejderha'nm soyundan gelenler bugün Uyguri topraklarmda ordumuzun çok küçük bir parçasını oluşturuyorlar. Boykan Han'm emirlerine bir kere bile başkaldırmadan, Naga topraklarma gelen üstatların güvenliğini sağlıyorlar. Atlantis, Di Hanedanhgı'nm elde ettiği bu huzurlu yaşamı bile asla elde edemeyeceğim biliyor."

Bukan Bey, Baybora'nm asılan suratını fark etti.

"Neyin var Baybora?"

"Bir şeyim yok beyim. Denizler bana göre değil. Karada yolculuk etmeye alışmışım. Her deniz yolculuğunda böyle oluyor."

"Odanda dinlen Baybora. Gün ışığıyla birlikte Kuat- zalılar'm topraklarına varacağız. Orada sana çok ihtiyacım olacak."

Baybora, "Emredersiniz beyim," deyip, masadan kalktı. Odadan çıktıktan sonra biraz hava almak için güvertede dolaşmaya başladı. Biraz temiz hava ahp, kamarasına doğru gitti.

Deryaların Boğası

Gün ışığıyla birlikte, Komutan Tenşi, Mısır kıyılarına yaklaşmıştı. Yol boyunca Güney Denizinde tek bir haydu- ta bile rasdamamışlardı. Fırtına Boğazı'ndan geçtikleri sırada ise kıyılara yakm bir duman ya da saldırıyla karşılaşmamışlardı. O topraklar barbarlarla kaynıyordu. Mısır'ın gösterişli limanlarından birine yaklaşan Tenşi, kendilerine katılmak için hazırlanmış elli kadar Mısır bayraklı gemiyi fark etti.

Hemen yanlarında Babilonya'dan gelmiş olan otuz kadar gemi de hazırda bekliyordu. Tenşi, limana demir atan gemisinin, iskeleye indirilen merdivenlerinden luzla inip, kendisini bekleyen Mısırlı ve Babilonyalı komutanlara doğru gitti.

Kızıl saçları kurak çöl rüzgârlarıyla savruluyordu. Gök rengi gözleriyle karşısma dikildiği iki komutam süzdü. Solundaki uzun kara saçlı, küçük gözlü, buğday tenli adam, "Komutan Tenşi, sizinle tanışmak bir onurdur. Ben, Babilonya'dan, Akadlı Komutan Naram. Kanun, hoş geldin," dedi. Tenşi, kara sakallı, uzun boylu ve oldukça güçlü görünen, deri zırhlar içindeki komutana, "Hoş bulduk kanım. Mu'nun Akadlı çocuklarının yeri içimizde her zaman en tepelerdedir," dedi. Hemen yarımdaki Mısırlı komutan söze girdi.

"Komutan Tenşi, admı Usi. Limanlarımıza ve toprak- lanmıza hoş geldiniz. Sizinle denizlere açılmak için sabırsızlanıyorum."

Usi, kısa boylu ve zayıf bir adamdı. Esmer teni, büyük kara gözleri ve iri burnuyla belirgin yüz hatlarına sahipti. Komutan Tenşi, elini Usi'ye doğru uzatıp, "Hoş bulduk. Bir an önce şu haydutları yok etmek için can alıyorum," dedi.

Akadh Naram, parmağıyla denizi göstererek, "Karşı kıyılarda Hatti beylikleri var. Orada balıkçılar oldukça fazla. Hemen yarımda başlayan Amisonya toprakları ve büyük Amis Şehri, saldırıların en çok olduğu yerler. Baü Denizinden İç Deniz'e geldikleri söyleniyor," dedi. Tenşi kısa bir süre dalgalara baktıktan sonra, "Ya Balık Sırtı? Orada haydutlara rastlayan var mı?" diye sordu.

"O toprakların kıyılan Amazon Kadınlan ve birlikleriyle dolu. Barbarlar ile düşmanlar. Balık Sırü'na kıyısı olan Demirdgahlar, o sularda barbar görmediklerini söylüyorlar. Amazon Kadınlan, barbarlar için tam bir baş belası."

Naram gülümseyerek Tenşi'ye baktı. Usi, "Komutan Tenşi, iç denizden başlayarak Amis Şehrine kadar gideriz. O noktada ben ve yirmi gemim Balık Sırtı'na döner, o suları kolaçan ettikten sonra size tekrar katılmz. Siz de Fırtına Bogazı'na varmak üzereyken bir iki gün demirleyip dinlenir, bizi beklersiniz," dedi.

Komutan Tenşi, başım sallayıp, "Tamam Komutan Usi. Hadi, zaman kaybetmeden yelken açalım," dedi. Komutanlar gemilerine bmip, yelken açma emirlerim verdikleri sırada Atlantis'te, Gümüş Şehir'in limanlarından altı gemi harekete geçiyordu. Biri, Altın İkizlerim kuzeyine, Ojibva- lar ile görüşmeye giden Ruda ve iki yüz adamıydı. Diğer

beş gemi ise, savaş malzemeleri taşıyan Teran ve dört bin adamıydı.

Atlantis, Oz'a karşı büyük bir savaşa hazırlanırken, önce içlermdeki, Kral Vagnar’a karşı hareket edebilecek kişiler temizlenmeliydi. Kral Vagnar da bunu yapmak için Kral Şehri'nin zindanlarmda, karşısma oturtulmuş, sarayda ve şehirde görev yapan on rahibe bakıyordu. Aralarında başrahiplerin de bulunduğu topluluktakilerin hepsinin elleri arkadan bağlanmıştı. Kral, Yohan gibi, aralarmda Le- murya'nm casusluğunu yapan birilerinm ohnasmdan şüpheleniyordu. Kılıcını kırımdan çıkarıp, orta yaşlardaki bir rahibin önünde durdu.

"Sizi fazla yormayacağını rahipler. Her soruyu sadece bir kere soracağım. Cevap vermek ya da ölmek sizin elüıiz- de. İstediğim cevaplan verirseniz, yeni ve güçlü Atlantis'in bir parçası olur, saygıyla anılırsınız. Bunu reddederseniz, zindanların soğuk ve pis taşlarmda, bir köpek gibi inleyerek geberirsiniz. Cesetleriniz için bir tören düzenlenmez. Muhafızlarımın köpeklerüıe her acıktıklarında birmizüı cesedini atarım. Umarım, sözlerimi anlamışsmızdtr! Sen, Lemurya hakkında ne biliyorsun? Naakal üstatlarının öğretilerini beğeniyor musun?"

Önünde duran orta yaşlardaki rahip korkudan titriyordu. Gözlerini Kral Vagnar'a dikip, "Hiçbir şey bilmiyorum kralım! Benim onlarla asla bir bağmı olamaz. Tanıdığım Naakal üstatları, sadece banş hakkında konuşuyorlar," dediği anda Kral Vagnar, kılıcmı rahibm göğsüne soktu. Geri çıkarıp, hızla ağzma soktu. Rahipler korkuyla, Kral Vagnar'm öfkesini izliyorlardı.

"Bakın işe yaramaz aptal rahipler! Sizler, bu toprak-

lardaki isimlerinizi ve halkın gözündeki değerinizi Naakal üstatlarına kaptırmıştınız. Ama ben bunu Krahçe Hele- na'nın can verdiği anlarda tam tersine çevirdim. Eğer konuşursanız bu topraklardaki en değerh adamlar olacaksınız. Ha bu arada, sizler şuan zindanda benim sorularımı cevaplamakla meşgul olacaksınız. Yerlerüüz boş ve halka, tanrılarımızı anlatacak binleri lazım. Sizi, yeni dostlan- mızla tanıştırayım. İçeriye girin!"

Zmdanın karanlık koridorlarmda kara cübbeleriyle ilerleyen on uzun boylu adam, Kral Vagnar'm yanma girdiler. Başlarındaki kukuletalan açtılar. Kafalan kazınmış, çenelerine siyah bir boyayla, derilerinin altma, sivri kamış uçlanyla yapüklan yıldız dövmeleri vardı. Gözlerinin et- rafmı siyah bir boyayla boyamışlardı. Uzun tırnakları ve bellerinde asıh olan kısa kılıçlanyla, bir din adammdan çok savaşçıya benziyorlardı. Kral Vagnar, elini en yakının- dakinin omzuna attı.

"Büyük savaştan sonra Oz'un hâkimiyetindeki tüm topraklardan kovulan bu adamlar, yüzyıllardır, soydan soya aktardıkları kinleriyle bu günü bekhyorlardı. Onlar Kara Kardeşlik'in rahipleri."

Elleri bagh rahipler, Kral Vagnar'm sözlerine inanamı- yorlardı. Yüzyıllar önce, yeryüzüne karmaşa ve kan getiren kardeşlik, nasıl olur da yok olmamıştı?

"Kara rahipler, bu merdivenlerden yukarıya çıkacaklar ve tüm Naakal Okullan'nı, güçlü Atlantis için kan dökmeye hazır olan korkusuz halkımla yerle bir edecekler. Yeryüzündeki tüm topraklara dağılmaya başladılar. Hatta Lemurya'nın şehirlerinde bile yakın zamanda ortaya çıkacaklar. İçindeki kargaşayla gün geçtikçe daha da zayıfla-

yacak olan Oz, önümde diz çökecek. Aranızdan hanginiz Ra-Mu'ya hizmet ediyorsa şimdi söylesin! Başka şansımz olmayacak! Kara rahipler, sizler Atlantis'in dört hir yanma dağılabilirsiniz. Bana ve hedeflerime inanan insanlar oluşturun! Savaş için can atan bir Atlantis istiyorum!"

Rahipler, başlarını sallayarak zindandan çıktılar. Kral Vagnar, kendisini korkulu gözlerle izleyen din adamlarına bakıyordu.

"Aranızda konuşmak isteyen var mı?"

Zindanda ölüm sessizliği hâkimdi. Kral Vagnar, arkasındaki muhafızlara bakıp, "Hepsini gebertin! Etlerini köpekler yiyecek," dedi ve arkasını dönüp, zindandan çıktı. Koridorda yürürken, öldürülen rahiplerin çığlıklarını ve vücutlarına giren pusatlarla yarılan etlerin sesini duyuyordu. Gülümseyerek ıslık çalmaya başladı.

"İştebu! Özlenilen Atlantis!"

Kral Vagnar, oldukça keyifli bir halde merdivenlerden çıktı. Taht salonuna gidecekti. Ölen ağabeyinin kansı ve çocuğu, gün batmadan Kral Şehri'nde olurdu. Bir an önce Atlantis topraklarındaki düzenini kurup, Uyguri topraklarının kuzeyine gitmek istiyordu. Asıl güç oradaydı. Yenilmez bir ordunun iki önenfli savaşçıları; Emegenler ve Dunkalar.

Savaşın İlk Kanı

Bukan Bey ve Baybora, savaşçılarıyla Kuatza limanına varmışlardı. Kendilerini karşılayan, gümüş rengi zırhlan, kızıl tüylü tolgalanyla yüz Kuatza savaşçısı, saraya kadar kendilerine eşlik ediyorlardı. Bukan Bey, kendilerinin geleceğinden nasıl haberleri olduğunu merak ediyordu. Dört yüz Uyguri ve altı yüz Lemurya savaşçısıyla ilerleyen Baybora, çevreyi kolaçan ediyordu. Kuatzah halkın bakışları arasmda ilerliyorlardı.

Kahverengi taşlardan yapılma, dikdörtgen ve yükseldikçe küçülen yapısıyla, bir saraydan çok tapmağa benzeyen Kral Donati'nin tahtının olduğu etkileyici yapının önünde durdular. Kuatza savaşçıları, saraym girişinde, "Kral Donati sizi bekliyor Bukan Atahan," dediler. Bukan Bey, durumdan şüphelendiği için içeri girmek istemiyordu.

"Kralına söyle buraya gelsin! Ra-Mu'nun bu topraklardaki temsilcisi olarak, onu karşımda görmek istiyorum!"

Kuatzah savaşçı, şaşkın bir halde Bukan Bey'e bakıyordu. Baybora, sert bir ses tonuyla, "Duymuyor musun? Git krahnı çağır!" dedi. Kuatzah savaşçı, koşarak içeri girdiği sırada Baybora, Bukan Bey'in kulagma eğilip, "Saraym önünde çok fazla savaşçı var beyim. Kral Donati, geldiğimizi önceden bildiğine göre, Atlantis ile görüşüyor demektir. Çok dikkatli olmalıyız," dedi. Bukan Bey, başıyla Bay- bora'yı onayladığı sırada, ellerini iki yana açarak, saraym kapısında beliren Kral Donati, "Bukan Bey, topraklarıma hoş geldiniz!" dedi.

"Hoş bulduk Kral Donati. Gerçi geleceğimizden önceden haberinizin olacağını beklemiyorduk."

"Ticaret gemilerim topraklanma dönerken sizin bu yöne doğru geldiğinizi fark etmişler. Onlar haber verdiler. Hazırlık yapamadık ama hiç değilse geminizin önünde siz- leri savaşçılarımın karşılamasını istedim."

Bukan Bey, çevresindeki savaşçıları süzerek, "Sen neden gelmedin Kral Donati? Ra-Mu'nun topraklarına gelen temsilcismden haberin varsa, seni de limanda görmek isterdim," dedi. Baybora, eh pusatında, her an çarpışmaya hazır bir şekilde bekliyordu. Lemurya ve Uyguri savaşçıları da, saraym önünde bekleyen muhafızların her hareketlerini izhyorlardı. Kral Donati, yine gülümseyerek, "Doğru dersiniz Bukan Bey ama ben ihtiyar bir kralım. Bu sıralar sağhğım pek yerinde değil. Uzun yürüyüşler yapamıyorum. Buyurun, içeride konuşalım," dedi.

Kral Donati, eliyle içeriyi gösterdi. Bukan Bey saraya girerken Baybora da hemen arkasmdan ilerleyeceği sırada bir Kuatza savaşçısı, Baybora'mn göğsüne elini koyarak, "Sadece Bukan Bey!" dedi. Baybora, adamm elini tutup kıvırdı ve belinden çıkardığı bıçağını boğazma dayadı. Bu sırada Kral Donati ve Bukan Bey arkalarım döndüler. Bukan Bey, "Bu saraya kimin gireceğine ben karar veririm. Lemurya'ya bagh bu topraklarda Baybora, istediği yere girebilir! Aksmi mi düşünüyorsun Kral Donati?" dedi.

"Tabi... Öyle beyim. Geri çekilin! Komutan Baybora istediği yere girebilir!"

Baybora, adamm kolunu bırakıp, bıçağım bogazmdan çekti. Geriye iki adım atan savaşçıya, "Bir sonrakinde gösterişli zırhını kızıla boyarım!" dedi ve Bukan Bey'in yanma geldi. Baybora, önünde yürüyen Bukan Bey ve Kral Donati'nin konuşmalarım dinlerken, yanında yürüyen muhafızın tedirgin bakışlarını fark edebüiyordu. Henüz ortasma yaklaştıkları koridora sağh sollu dizilmiş yirmi kadar savaşçıyı süzmeye başladı.

Baybora, yanında yürüyen savaşçının beş adım ilerideki muhafıza başıyla bir işaret yaptığım fark etti. Emri alan muhafız da daha ilerideki muhafıza parmaklarıyla işaret yapıyordu. Baybora, pusatının kabzasını tutup, "Durun!" dediği anda sesi koridorda bir gök gürültüsü gibi yankılandı. Kral Donati, şüpheci bakışlarıyla, planladığı pusuyu mahvetmek üzere olan Uyguri komutanına bakıyordu. Bukan Bey, "Ne oldu Baybora?" dedi.

"Beyim, Yüce Ra-Mu'nun, Kral Donati için gönderdiği büyük hediyeyi getirmeyi unuttuk. Beni affedin bir anh- gına aklımdan çıkmış ohnah. Deniz yolculuğu beni hasta ediyor bildiğiniz gibi."

Bukan Bey, Baybora'nm bir şeyleri fark ettiğini anladığı için, "Baybora, böylesi büyük bir hediyeyi nasıl unutursun?" dedi. Kral Donati'nin, Ra-Mu'nun oğlu tarafmdan bile büyük bir hediye diye adlandırılan şeyi merak edip, koridordan çıkabileceklerini bitiyorlardı. Kral Donati, gülümseyerek, "Önemli değil Bukan Bey, dinlendikten sonra verirsiniz," dedi.

"Bu hediyeyi getirmek için en az elli adam gerekli Kral Donati."

İhtiyar kralın gözleri büyümüştü. Oldukça değerli bir hediye olduğunu düşünüyordu.

"Savaşçılarıma onu getirmelerini söyleyeyim. Sizler dinlenin."

Baybora, eliyle kapıyı işaret ederek, "O hediyeyi gemilerden ancak bizim savaşçılarımız çıkarabilir. Hem nereye konulacağma Bukan Bey'ün de karar verir," dedi.

Kral Donati, başım sallayarak, "Tamam, gidehm o zaman" diyerek kapıya doğru yürümeye başladılar. Bu sırada, Kral Donati'nin kaşlarım kaldırarak muhafızlarına durmalarım işaret ettiklerim fark eden Baybora, biraz sonra patlak verecek olan çarpışma için Bukan Bey'i, nereden kaçıracaklarım bulmaya çahşıyordu. Limana gidemeyeceklerini, çok sayıda Kuatzah savaşçınm orada beklediğim tahmin edebüiyordu.

Kral Donati'nin sarayının büyük kapısı açıldığında on adım kadar geride olan savaşçıları hemen yaklaştılar. Çevrelerindeki binlerce Kuatzah savaşçı, şaşkın bir halde krallarım izhyorlardı. Baybora, hızla belinden çıkardığı bıçağı, yarandaki Kral Donati'nin muhafızının boğazma sapladı. Baybora, "Savunma düzeni al!" diye bağırdığı anda, Bukan Bey, pusatım Kuatzahlar'm ihtiyar kralından daha hız- h çekip, midesine soktu. Ağzından kanlar damlamayarak dizlerinin üzerine çöken Kral Donati'ye, "Ham! Sen ve tüm Kuatzahlar, Oz tarafından yok edileceksiniz!" diye bağırdı.

Bu sırada çevrelerinde koca bir çember oluşturan okçular, yaylarım gerip, yorulmadan geri bırakıyorlardı. Savaşçılarının araşma giren Baybora, iki adım gerisindeki Bukan Bey'in yere düşmesiyle, beyini kolundan tutup yanma çekti. Okla bacağından vurulan Bukan Bey, "Ne taraftan kaçacağız Baybora? Çok kalabalıklar!" diye sordu. Ok yağmurunu kesip, kıhçlarmı çeken binlerce Kuatzah

savaşçı, ortada duran bin Oz savaşçısına pusatlarıyla saldırmaya başladılar. Uygun ve Lemurya savaşçıları pusat kullanmada her zaman çok usta olsalar da, karşılarında kendi sayılanımı en az dört katı kadar savaşçı vardı.

Baybora, Bukan Bey'in bacağma giren okun, uzun tarafım kırdı.

"İleride ormanlık alan var. Oraya girebilirsek izimizi kaybettiririz. Dayanmalısınız beyim!"

Bukan Bey, sekerek ayağa kalktı ve pusatını çekti. Baybora ise kızıl pelerinim savurarak, savaşan adamlarının arasmdan ilerliyordu. Bukan Bey hemen gerisindeydi.

"Ormana doğru ilerleyin! Açılmadan bir arada durun!"

Uyguri ve Lemurya savaşçıları, güçlü kalkanlarıyla her ne kadar savunma hattını dağıtmadan ormanlık alana ilerliyor olsalar da fazla dayanamayacakları ortadaydı. Bu sırada Baybora, ileriden, kendilerine doğru gelen bir toz bulutu gördü. Yüzlerce süvari, uzun mızraklarıyla, savunma hatlarını dağıtmaya geliyordu. Bukan Bey, "Hattı bırakmalıyız Baybora!" dedi.

Süvariler yaklaştıkça Kuatzahlar, Lemurya ve Uyguri savaşçılarım teker teker düşürmeye başlamışlardı. Baybora, gerilerindeki Kuatzah birliğe doğru baktı. Burada kalırlarsa hepsi ölecekti ama o birliği yok edebilirlerse, çok fazla kayıp verseler de ormanlık alana girebilirlerdi.

"Ormanlık alana doğru hücum! Durmaym ve acımayın aslanlarım!"

Baybora bağırdıktan sonra, koluna girdiği Bukan Bey ile koşmaya başladılar. Bu sırada süvariler sağ taraflarından birliklerinin tam ortasma daldılar. İki yüz kadar sa-

vaşçısı, süvarilerin girmesiyle mızraklardan oluşan bir cehennemin ortasmda kalan Baybora, daha da hızlı hareket etmeye başladı. Önlerine çıkan bin kişilik birliğe, ordusuyla ölümüne saldıran Baybora, kandan bir yağmurun ortasmda kalmış gibiydi.

Hemen arkasmda duran Bukan Bey ile düşman sa- vaşçılarm etlerini, pusatlarıyla parçalayarak, hışırdayan et ve acı sesleri arasmda ilerhyorlardı. Lemurya ve Uyguri savaşçılarmm açtığı yarıktan koşmaya başlayan Baybora, hemen arkasından gelen Bukan Bey'e, "Hadi beyim, başarmak üzereyiz!" diye bağırıp, önüne gelen savaşçının boğazına pusatım vurduktan sonra otuz kadar savaşçısıyla ağaçlara yöneldikleri anda, arkalarından gelen süvarilerin atlarının kişnemelerini duydu. Geriye baktığında Bukan Bey'in tam göğsüne saplanan mızrağı gördü. Bir anda aklını kaybetmiş gibi düşmana doğru koşmaya çahştı. Bu şuada Uyguri savaşçıları onu kollarından tutup, sürüklemeye başladılar.

Baybora, Bukan Bey'in dizleri üzerine çöktüğü anda kelleşirim uçuruluşunu gördüğünde, omzuna ve bacağına gelen okların acısıyla yere düştü. Yirmi Uyguri, on Lemurya savaşçısı, Baybora'yı sutlanıp, ormanlık alana dahver- diler.

Kuatzalı savaşçılar, hemen arkalarmdan ormanlık alana girdiler. Lemuryah savaşçılar, bir süre koşup, yaklaşan Kuatzahlar'a oklarım arka arkaya gönderiyorlardı. Baybo- ra'yı sutmda taşıyan savaşçı, yakınlardan su sesi geldiğini fark etti. Bu onlar için bir kurtuluş olabilirdi. Hızla sesin geldiği yöne doğru gittiklerinde, ummadıkları bir sonla karşılaştılar. Ağaçların etrafında oklarım kendilerine doğ-

rultmuş Altın Orman'm kabilelerinden biri vardı. Yüzlerine sürdükleri kara beyaz boyalar, üstelerindeki püsküllü elbiseler ve bellerindeki kalın, parlak palalarla, kendilerüıe bakıyorlardı. Arkalarından yaklaşan Kuatzalılar, birazdan yanlarında olurlardı.

Ağaçların dallarında ve çalılıklarda gizlenmiş kaç savaşçı olduğunu kestiremiyorlardı. Otuz savaşçı, her şeyin bittiğine artık kendilerini alıştırmış bir halde Baybora'yı yere yatırdılar. Pusatlarım, oldukları yere bırakmak üzereydiler. Bu sırada arkalarında beliren yüzlerce Kuatzah, kabile savaşçılarının yoğun ok yağmuru alünda birer birer yere düşmeye başladılar. Baybora'nm adamları ne olduğunu anlamaya çalışıyorlardı. Kabile kendilerini neden koruyordu?

Kabile savaşçılarından biri, Uyguri savaşçısının yanına gelip, anlamadıkları dilde bir şeyler söylemeye başladı. Uygurili yiğit, "Ortak dili biliyor musun? Güneş dilini biliyor musun?" diye sordu. Savaşçı, arkasma dönüp, arkadaşlarından birine seslendi. Kuatzahlar'm gelmeye devam ettiği seslerinden anlaşılıyordu ama bu savaşçılar çok rahat davranıyorlardı. Kısa kıvırcık, kara saçh, esmer, yüzü diğerlerinden farklı olarak kızıl renklerle de boyanmış olan adam, "Kui Ülkesi bizim dostumuzdur. Benimle gelin. Onlan savaşçılarımız hallederler. Buradan ileriye gelemezler," dedi. Lemurya ve Uyguri savaşçıları hemen Bay-bora'yı sırtlanıp adamm arkasmdan yürümeye başladılar. Bukan Bey'in kaybmdan sonra komutanları Baybora'nm iyileşip, ayağa kalkabilmesi için bilmedikleri ormanda, yol boyunca Tanrı'ya, içlerinden yalvarıyorlardı. Bin kişi geldikleri topraklarda, sadece otuz kişi kalmışlardı. Kaybet-

tikleri, aynı safta kılıç salladıkları dostlarının ölüm anlan ve o an yaşadıktan ölüm meydanı, akıllarından bir türlü çıkmıyordu. Kuatzalılar'm, böylesi bir ihanete nasıl kalkıştıklarım, Bukan Bey'i öldürebilecek kadar neye güvendiklerini merak ediyorlardı.

Kara Kardeşlik Yayılıyor

Atlantis'in on şehrinde de, Kral Vagnar'm emriyle başlayan Naakal avı tüm hızıyla devam ediyordu. Kara rahipler, halkı da arkalanna alarak, tüm Naakal okullarını yakıp, üstatları acımasızca öldürüyorlardı. Gemilerle Lemurya'ya kaçmak isteyenlerin canlarım asla bağışlamıyorlardı. Atlantis halkmm araşma yaydıkları, aslmda birer kara rahip olan kişiler, AtlantisMer gibi giyinip, sokak başlarında ve en küçük kalabalığın olduğu yerlerde Kral Vagnar'm gücünden ve haklı savaş isteğinden bahsedip, onu övüyorlardı. Kurtuluşun, eski tanrılarda olduğunu, Oz'un topraklarma getirdikleri tüm kurallarm, sadece birer köleleştirme oyunundan ibaret olduğunu söylüyorlardı.

Kara Rahipler, aşın tutucu ve Atlantis aşığı kitleler oluşturmak içm tüm güçleriyle çalışıyorlardı. Bu, sadece Atlantis topraklarmda da gerçekleşmiyordu. Kara Rahipler, Vagnar tahta çıkmadan önceki gece, Radu'nun haberiyle diyardaki tüm kardeşliğe haber göndermişlerdi. Atlantis'te olan kadar belirgin olmasa da, halkın araşma karışmaya, onlarm akıllarım çelmek için çalışmaya başlamışlardı.

Özellikle Uyguri Topraklarmda, Naakal üstatlan- nı gizlice ortadan kaldırıp, güç ve zenginliğin peşindeki köylüleri yoldan çıkarmaya çalışıyorlardı. Bu durum daha başlangıç noktasmda olduğu için dikkat çekmiyordu fakat çok tehlikeli, büyük kargaşalara zemin hazırlıyorlardı.

Atlantis sarayında, Kral Vagnar, öldürdüğü ağabeyindi karısı ve sekiz yaşlarındaki oğluyla, yemek salonunda oturuyordu. Kocasuu kaybetmenin verdiği yıkım, Prenses Talutah'm küçük, kara gözlerindeki donuk bakışlardan an- laşılabiliyordu. Küçük burnunu, arada bir çekiyordu. Ağlamaktan kan oturmuş gözlerini elleriyle arada bir ovuyor, ince, mat renkteki dudaklaruu, ağlamamak için kısa sürek büzüyor, eliyle kapatıyordu. Yay kaşları, hiç olmadıgmdan daha kalkıktı. Kocasuun ölümüne hâlâ inanamıyordu. Sır- tma kadar uzanan, katran karası örgülü saçları sıkı değildi. Birkaç gündür kendüıe İliç bakmadığı ortadaydı. Üzerindeki siyah elbisesi, esmer tenini daha da boğmuş, sanki üzüntüden kaybolmak istiyormuş izlenimi veriyordu. Küçük oğlu, yemegüü yedikten sonra, gelen saray hizmetkârları tarafmdan götürüldüler. Prenses, kral ile bilmediği her şeyi konuşmak istiyordu. Kral Vagnar, "Çok üzgün olduğunu biliyorum Prenses Talutah, böyle bir saldırıyı hiçbirimiz beklemiyorduk," dedi.

"Bu nasıl olur Vagnar? Bir gece, seni ölmüş gibi gösterip, ertesi gece babam ağabeyini, rahipleri öldürüyorlar. Bunu, o Helena denen Amisonyah aptal kadm düzenliyor, öyle mi?"

"Buna manamadık ama sarayda ve sokaklarda çok fazla destekçisi vardı. Atlantis'in tüm şehirlerinde kaş kişiyi öldürdüğünü talimin bile edemezsüı. Ama bu iş sadece Atlantis topraklarıyla kalmayacak."

"Ne demek istiyorsun?"

"Bunu yapan Lemurya'nm casuslarıydı. Babamı, ağabeyimi ve çok iyi adamlarımı öldürüldüler. Beni de zindanda çürütmek istediler. Şimdi Helena'mn oğlu zindanda

çürüyor. Ele geçirebildiklerimizi, Naakal üstatlarını öldürdük. Okullarım yerle bir ettik. Onlarla çok sıkı bağları olan tüccarları, Lemurya'dan Atlantis'e gelmiş olan gemileri de yok ettik. Peki bu yeter mi? Bence hayır! Olan bize oldu ve sadece bu iş için kullanılan nişanlan öldürdük. Asıl suçlular hâlâ tahtlarında, bize kuracakları yeni plam düşünerek, zenginlik ve gösteriş içinde oturuyorlar."

Prenses Talutah, gözlerini kocaman açıp, oturduğu sandalyeden doğrularak, "Lemurya'ya, Oz'a savaş açmayı düşünüyor olamazsın!" dedi. Kral Vagnar, gülümseyerek, "Neden olmasm? Hatta savaş başladı bile. Sadece bundan, henüz oturduğu gösterişli saraylarına haber ulaşmamış olan Oz'un krallarının haberi yok," dedi ve ayağa kalktı.

"Sadece Atlantis'in gücü, Oz'a nasıl yeter? Ağabeyin, benim kocam, oğlumun babasıydı. Onun intikamım en tepede olanlardan almayı en az sen kadar ben de istiyorum. Ama düşünmeden yapacağımız bir hamle düşmanlarum- zm işine gelecektir."

Kral Vagnar, masanın kenarındaki cam sürahiden, önündeki altm iki kadehe kırmızı şarap koydu. Tekrar yerme, masanm başma, Talutah'm soluna oturdu. Kadehlerden birini ağabeydim karışma uzattı.

"Bunu düşünmediğimi nereden bitiyorsun? Sana her şeyi anlatacağım ama bu savaşı yardımın olmadan asla ka- zanamam. Bu savaş Kutsal Yazıtlar'da yazan, eski Mu ve Atlantis savaşmdan çok daha farklı olacak."

"Anlat, seni dinliyorum."

"Altm İkizler'in güneyinde Kuatzahlar bizim tara- fımızdalar ve hatta Atlantis'ten çıkıp, o topraklara giden Bukan Atahan ve savaşçılarmı çoktan yok etmiş olabilirler.

Kral Donati'ye, onları öldürmeleri içm emir verdim."

"Bu, Ra-Mu'nun KuatzahlarTn topraklarına koca bir ordu gönderip, hepsini yok etmesi anlamına geliyor."

"Biz de bunu engelleyeceğiz. Çünkü Kuatzahlar'dan gelen ihanet haberine ordusunu hazırlamaya başlayacak olan Ra-Mu, başka bir haberle sarsılacak. Şehirleri Kara Kardeşlik'in yaydığı kötü haberlerle çalkalanıp, Ra-Mu'ya olan güven ve inanç azalacak. Batıdan, aynı zamanda adamım Teran ve komutasma girecek olan barbarlar bastıracaklar. Aynca senden istediğim bir şey var."

"Nedir?"

"Sen bir Ojibva'sm. Altm İkizler'in kuzeymde bizimle aynı tarafta savaşacak bir güç gerekli. Mayalar, Atabasklar ve Salişler, asla Oz'a karşı kılıç kaldırmazlar. Hatta, Uyguri topraklarmda gerçekleşecek bir savaşta, Boykan Han'a destek olmak için giderler. Onlar hem o topraklardan çıkmamalılar, hem de yenilgiye uğramaklar. Adamım Ruda, o topraklarda. Ojibvalar'm Ederiyle görüşmek içm gitti. Teklifimizi reddederse, araya girmelism. Altm Geçide kadar olan bütün topraklan onlara vadettigimi söylemelisin."

Prenses Talutah, elmi alnına koyup, Kral Vagnar'm sözlerini tekrar düşünmeye başladı.

"Tamam, bunu sağlayacağım fakat aklıma takılan başka bir şey var."

"Nedir?"

"Sadece barbarlar ve Atlantisli savaşçılardan oluşan bir orduyla mı Uyguri Toprakları'nı alacaksm? En önemlisi de, sen bunları yaparken, Atlantis tahtmda kim oturacak ve bu toprakları kim savunacak?"

"Kuzeyin Krallan'yla Uyguri topraklanın yerle bir

edeceğim! Emegenler ve Dunkalar'la, Oz'un görebileceği en güçlü orduyu kuracağım."

Prenses Talutah şaşkın gözlerle Kral Vagnar'a bakıyordu. Ellerim açarak, "Bu imkânsız! Onlar karanlığın orduları ve şenle asla birlik yapmazlar. Onlar kimseyle birlik olmazlar!" dedi.

"Toprakları ölüyor. Atlantis'in kuzey şehirlerinin toprakları bile kurumaya başlamışken, onlarınki yok olmanın eşiğindedir. Kabul etmek zorunda kalacaklar. Bak Talutah, bu seninle son görüşmemiz olabilir. Bu büyük savaştan sağ çıkmayabilirim. Adamım Ruda, Ojibva topraklarından döndükten sonra ona, büyük orduyla beraber kuzeye, Emegenler'in topraklarına gelmesini emrettiğimi söyle. Bu savaşm sonunda geri dönemezsem zindandaki Helena'nm oğlunu öldür. Oğlunun tahta geçmesine en büyük engel o olacaktır. Oz, ordularım karşısında durabilirse Atlantis'i kuşatmak isteyecektir. Topraklarımızı korumak için her şeyi yapmahsm. Sen bir Ojibva kadınısın, savaşı ve kam görmüş birisin. Unutma, her şey Atlantis için!"

Prenses Talutah, ayağa kalktı. Kral Vagnar'm deniz mavisi gözlerine bakıp, "Her şey Atlantis için!" dedi ve sarıldılar. Kral Vagnar, odadan hızlı adımlarla çıkarken, Prenses Talutah, kendilerini bekleyen büyük savaşı düşünüyordu. Oz, yenilmesi imkânsız gözüyle bakılan bir güçtü. Ya yok olacaklardı ya da tüm insanlığın zirvesine oturacaklardı.

Kral Vagnar, odadan çıktıktan sonra luzh adımlarla kızıl tavanlı koridorları geçerek, saraym büyük kapışma gitti. Ön bahçede bekleyen savaşçılarma, "Gün batmadan yola çıkacağız. Ordunun ne kadarı hazır?" diye sordu.

Atlantis'in ihtiyar komutanlarından biri ileriye doğru bir adım çıkıp, selam verdi.

"On bin savaşçımız hazır kralım. İki yüz gemiyi, yolculuk içm hazırlıyoruz."

"Tüm savaş silahlan gemilere yükleniyor mu?"

"Evet kralım. Yarısmdan fazlası yüklendi. Ateşli toplar, yüksek fırlatıcılar ve tahta kuleler sökülüp, gemilere yükleniyor. İstediğüıiz erzaklar da hazır kralım"

"Gün batmadan yola çıkacağız. Kuzey Denizinden tundra haydutlarmın topraklarma gideceğiz. Savaşçılarımı soğuğa karşı koruyacak her şeyi yanınıza alın. Ordunun geri kalanı da hazırlıklara devam etsin. Komutan Ruda ile gelecek olanlar, zaman kaybetmeden istediğim topraklara varmalılar."

"Emredersiniz kralım!"

Kral Vagnar, saraya dönüp, odasma doğru giden kısa merdivenlerden hızla çıktı. Büyük ve gösterişli kral odasına girdiğmde, içeriyi süzüp, "Ben, senin rahat yatağım ve koltuklarmm zevkuıi süren bir kral asla olmayacağım! Bu oda, kaç başı eğik krala hizmet etti tanrılar bilir!" deyip, kapıyı kapattı. Pelerinini ve üzerindeki kıyafetlerini çıkardı. Odaya yeni getirilmiş olana, kaim iki tahtaya asılmış zırhım giyinmeye başladı. Bu sırada kapı bir kere tıklandı. Kral Vagnar, "Kimsin?" diye seslendi. Gelen, saraym hizmetkârlarından iki kadındı. Biri, "Ben Luana kralım, zırhınıza yardmı etmek için geldik," dedi.

"Kimseyi istemiyorum, gidebilirsiniz."

Kral Vagnar, sarayda hâlâ Lemurya casuslarının olduğunu düşünüyordu. Karşısındaki boydan aynaya baktı. Sarı, uzun saçlarnu düzeltip, "Bu yüzü, tüm insanlık hatir-

Çağlayan Yılmaz

layacak! Demir Yumruğu geri getiren olarak anılacağım!" dedi ve kaliteli siyah kumaştan yapılma pantolonunu giydi. Üzerine, aym renkte bir gömlek giyip, pantolonun içine soktu. Tahtada asılı olan, göğsü Atlantis armalı, omuzları altm rengi aslan pençeli gümüş renkteki zırhını giydi. Bel taralındaki kilitlerini kapatıp, bacaklarına, pantolonun üzerini saran çelik plakaları takü. Yatağın üzerindeki deniz mavisi pelerini alıp, omuzlarındaki küçük deliklere bağlayıp, yine çelik plakadan kolluklanm taktı. En son, burnunu ve yanaklarım tamamen kapatan, başma bir taç oturtulmuş görüntüsü veren miğferim takü. Kara, kaim deriden kemerini beline bağlayıp, gümüş kabzah ve uca doğru kalınlaşan pusaüm kmma soktu.

"Kaç gök çocuğunun kanı zırhımı sulayacak? Kaçmm cesedine basıp geçeceğim? Ra-Mu, öldürmemem için bana kim bilir ne kadar yalvaracak."

Kral Vagnar, gülümseyerek balkonuna çıkü. Limanda koşuşturan ve son yükleri hızla gemilere taşıyan adamlarını izledi. Kara rahipler sayesinde halkrn savaşa daha fazla inanmaya başladığı, limana gehp, savaşçılarına yardım etmek isteyen, halktan oluşan kalabalıktan belh oluyordu. Kral Vagnar, miğferini çıkarıp içeri girdi ve masanın üzerine koydurttugu yeryüzünün haritasını incelemeye başladı. Ataman'm mektubu eline ulaşmışü. Kuzey, güvenh bir şekilde Uyguriler'in ruhu bile duymadan tam ortadan ikiye bölünmek için hazırda bekhyordu.

Atlantis'te bunlar olurken, Kral Vagnar'm adanu Teran, barbarların topraklarma varmış, gemilerle getirdiği kuyagları ve pusatları boşalttırıyordu. Akm akın, Teran'm olduğu yere gelen barbar guruplarının Ederleri, Atlantis'e

bağlılıklarını bildirip, savaşçıları için gerekli olanları alıyorlardı. Toplanma noktalan büyük düzlüktü. Barbarlardan oluşan ordu tanıanılandığmda, Demirdağlılar'm koruduğu batı sınırına büyük saldınyı gerçekleştireceklerdi. Her şeyden habersiz olan Batı'ran Muhafızı Tiyugan Börükan ise, ağabeyinden, yakaladığı hainlerin anlattıklaruım hesabım sormak için yola çıkmaya hazırlanıyordu. En güvendiği ve her zaman yanında olan adamı Yorki, beyinin yanma geldi. Selammı verip, pusatmı kınına sokan Tiyu- gani süzdü.

"Beyim, bir süre burada kaim. Ben ve adamlarım, hainlerin söylediklerini kuzey topraklarında araştıralım. Belki bu bir kandırmaca ve sizin buradan gitmenizi bekliyorlar. Ani bir saldırıda bulunduklarında Batı Muhafızı olmadan orduyu kim yönetecek beyim?"

Tiyugan gülümseyerek, "Kuzey topraklarma gidip, bu işi araştırman ve dönmen günler sürer Yorki. Hem, ağabeyimin karşısma dikilip, hainlerin söylediklerim tekrarlayıp, boğazma da yapışamayacaksm. Bu söylenenler doğruysa, diğer ağabeyim Arslanbala ile cezasını keseriz. Buraya bir saldın olursa da komutan sensin Yorki! Her savaştan canlı kurtuldun. Dunkalar ve Emegenler ile çarpıştın. Onlara karşı yenihnediysen, ben gelene kadar tek şuada bile durmayı beceremeyecek, dağınık barbar birliklerine yenilmezsin!" dedi.

"Beyim, sizi yalnız buakamam! Bir kere sizinle yollarımız ayrıldı. Demir Saray'da Ulu Beyimizin emrini yerine getirirken Dunkalar ile savaştınız. Çiğ et yiyen yamyamların yanında günlerce kalduuz. Sizi buakamam."

"Sensiz kendimi koruyamıyorum, böyle mi diyorsun Yorki?"

Yorki başım sallayarak, "Asla beyim. Sadece yarımızda olmak, her zaman canım pahasma sizi korumak istiyorum," dedi.

"Bak Yorki, bu söylenenleri eğer çözemezsem, bu gördüğün kamp, savaşçılar, güçlü börülerimiz zaten yok olacaklar. Eğer içimizde böyle bir çatlak varsa, kaç kişi olursak olalım, yok olup gideriz. Hem de saldırıp kaçmaktan başka bir şey bilmeyen barbarlara! Beni anlamalısın Yorki! Sen sadece benim en iyi savaşçım değilsin. Aym zamanda dostumsun. Burada kal ve orduyu yönet!"

Yorki, çaresiz bir şekilde, "Emredersmiz beyim," dedi. Tiyugan, üzerine kara renkte gösterişli postunu da alıp dışarıya çıktı. Kendisini bekleyen yüz kadar Demirdaglı savaşçısı, börüsüne binmesiyle hareketlenip, yolculuk için düzen aldılar. Tiyugan, tedirgin gözlerle bakan savaşçısına, "Merak etme Yorki, geri döneceğim. Benim hayatımı düşünmek yerine, geldiğimde o hainlerden kampta bir tane bile yakalarsam, sana yapacaklarım için tedirgin ol," deyip, gülümsedi. Yorki başını sallayarak, "Emredersmiz beyim. Tanrı yardımcınız olsun," dedi.

Tiyugan, adamlarına hareket emri verip, börüsüyle kamp yerinden hızla kuzeye doğru yola çıktı.

Batı sınırına yakın Aslan Tepesi'nde ise, etkileyici, sarıya çalan tepeliklerin, ormanlık vadilerin arasmdan birlikleriyle yaklaşan Ayzer ve Efrasyap Börükan'ı karşılamak için yirmi kişilik Aslan Tepesi muhafızı atlarına hız veridiler.

Aslan Tepesi, yere çökmüş bir aslana benzeyen, yüksek, sert kayalardan oluşan bir tepeydi. Tepe, Mu Çocuk-

lan tarafından yontularak uzun yıllar süren bir çalışmayla daha çok aslana benzetilmişti. Pençeleri, kafası ve tepenin bitiminde uzanan kuyruğuyla muhteşem bir görüntüsü vardı. Tepeliğm aslanın ağzma benzeyen, yüksekte bulunan kısmmdan giriş yapılmaktaydı. O noktaya kadar kayalara oyulmuş sayısız merdivenleri çıkmak gerekiyordu. Merdivenlerin olduğu uzun yolda, sağb sollu Aslan Tepesi Muhafızı ve aslan heykelleri bulunuyordu.

Efrasyap Börükan, elmi havaya kaldırıp, orduya dur emri verdi. Yarımda Ayzer, kendilerine doğru kara atlarını süren yirmi savaşçıyı izliyordu. Aslan Tepesi Muhafızları özel olarak eğitilen, usta savaşçılardı. Evlenemez ve ömürlerini tepenin güvenliğine adarlardı. Yüzlerini, sadece kendi aralarmda görebilirlerdi. Dışarıdan kimse onlarm kim olduğunu bilmemeliydi. Bu yüzden, suratlarmı tamamen kapatan, aslan yüzü kabartmalı altm tolgalar takıyorlardı. Göz tarafında, rahat görmelerüü sağlayacak iki büyük boşluk bulunurdu. Ağız tarafmda ise aslan dişleri arasmdaki boşluklar açıktı. Aslarım burun kısmında iki delik de rahat nefes almalarmı sağlıyordu. Kafalarını tamamen saran migferüı arkasmda, aslan yelesi kabartmaları vardı.

Giydikleri deriden, üzerinde hiçbir devletin işareti olmayan kara kuyaglan ve eldivenlerinin parmak uçlarındaki altmdan, aslan pençesini andıran tırnaklar, silahsız, karşı karşıya dövüşte büyük avantaj sağhyordu. İki pusat taşıyorlardı. Kabzaları altm renginde, aslan başh, gökten düşen bir taştan yapılma keskin ve bir orak gibi kavishydi- ler. Onlar, yeryüzünde adaleti sağlayacaklar için yetiştirilen üstatları ve koruyucularm evmi koruyorlardı. Bu hayat

ile başka bağlan olmadığı için kılıçlan da yeryüzüne ait bir metalden değildi.

En önde duran Aslan Tepesi savaşçılarından biri, "Bayraklarınızdan Uyguri Hanı Boykan Han ve Krallar Kralı Ra-mu'ya bağlı olduğunuz anlaşılıyor. Kimsiniz? Aslan Tepesi'ne neden geldiniz?" dedi. Efrasyap Börükan, babasmdan aldığı, Börükan Hanedanlığının mührünün olduğu parşömeni çıkardı ve savaşçıya uzattı.

"Ben, Börükan Hanedanlığından Efrasyap. Uyguri Hanı Boykan Han'ın oğluyum. Yanımdaki de Ay Şehri'nin komutanlarından Ayzer. Üç bm savaşçımızla, babanım verdiği emirle Aslan Tepesi'ne geldik. Lemurya'dan gelecek olan koruyucular, bize döneceğimiz zamanı söyleyecekler. O zamana kadar, sizler gibi Aslan Tepesini koruyacağız."

Muhafız, arkasındaki savaşçılara eliyle bir işaret yaptı. İkiye ayrılan muhafızlar, geriye dönerek, Aslan Tepesi'ne doğru atlarım yavaş adımlarla sürmeye başladılar.

"Bizi takip edin. Kalacağınız yerleri ve tepenin korunması gereken yerlerim size göstereceğiz."

Ayzer, Efrasyap Börükan ile muhafızların peşinden, atlarına hız vererek, görkemli Aslan Tepesi'ne doğru yola çıktılar. Önünde, iki sıra, yuvarlak, tepenin kayalarından yapılma yüksek surlar ve her yirmi adımda bir dikilmiş kuleler vardı. Giriş kapılan kaim demirden yapılmaydı. İki sur arasmda iki yüz adımlık mesafe bulunuyordu. İkinci sur da geçildiğinde, sadece muhafızların evlerinden oluşan büyük bir kasaba bulunuyordu.

Muhafızların yemekleri, tepenin içinde hazırlanıyor-

du. Tepenin hemen gerisinde, aslanm sağ tarafında, altın deniz, büyüleyici maviliğiyle dalgalanıyordu. Muhafızları kendi evlerinin tam karşılarındaki taş evleri gösterip, "Adamlarınızla buraya yerleşebilirsiniz. Ordunuz kaç kişi?" dedi.

"Üç bin."

"Burası beş bm savaşçıyı misafir edebilecek büyüklükte. Her evde üç oda var. Yemekler tepeden gönderilmekte. Evlerin temizhği ve bakımı, tepeden gönderilenler tarafmdan yapılmakta. Yarmdan itibaren tepenin korumasma başlayabilirsiniz. Size tepenin etrafım gezdireceğim."

"Siz kaç kişisiniz muhafız?"

"Beş yüz."

"Bu yeri sadece beş yüz kişiyle mi koruyorsunuz?"

"Pusatlar kan akıtırken, karşındaki karanlıkta kaç kişi olduğu önemli değildir komutan. Önemh olan, pusatın kestiği eti, içinde hissedebilmek, onula bütünleşebilmektir. Bizler, karanlıkta esen, günde çağlayan, savaş meydanında ırmakları kanla taşıranlarız."

"Gidebilirsin muhafız."

Muhafızlar atlarım kendi evlerinin oldukları yere doğru sürerken Ayzer, ilerde, kulelerde nöbet tutan savaşçılara bakarak, "Muhafız kendini orman ruhlarından biri sanıyor olmah beyim," dedi ve güldü.

"Eğer görüntüleri kadar iyi savaşabiliyorlarsa, dedikleri doğru olabilir ama sen, ben ve Baybora'nm, bunlardan en az onunu alabileceğimize eminim."

"Siz on, bense tek başıma on!"

Ayzer gülümsüyordu. Efrasyap, "Hadi gidip biraz

dinlenelim. Başma güneş geçmiş olmalı. Bu kadar saçmalaman normal değil. Tek başma on kısmında benim ismimi söylemen gerekiyordu. Ben senin beyinim!" dedi ve ikili gülerek evlere doğru gittiler.

Kuzeyin Kralları

Kral Vagnar, güneş tepeye ulaştığmda, kapısının çakılmasıyla dalmış olduğu diyarın haritasmdan bakışlarım kaldırıp, "Gir," dedi. Odasma giren savaşçı selam verip, "Yola çıkmak için hazırız kralım," dedi.

"Tamam, savaşçılar gemilerde hazır halde beklesinler. Geliyorum." Savaşçı odadan çıktıktan soma tolgasmı ahp, koridora çıktı. Kendini bekleyen yirmi kişilik saray muhafızlarından oluşan birlik, krallarım selamladıktan soma peşinden yürümeye başladılar. Saraym kapışma vardığında kendim bekleyen dört kara rahip, ellerinde tuttukları üç tahtadan kafesle yanma yaklaşülar. Rahiplerden biri, "Bu üç kafesteki kuş, kara kaleye gider kralım," dedi. Vagnar, arkasındaki savaşçılara kafesleri almalarını söyleyip, beklemelerini emretti. Dört rahibe, eliyle kendisini takip etmelerim emredip, muhafızlarından uzaklaşüktan sonra, "Kardeşligm başrahiplerinin elinde, sizm gibi kaç rahip daha var?" diye sordu. Uzun boylu ve ince yapılı olan, aralarındaki en eski olandı.

"Çukurda, Kara Kale'de en son üç ay önce bulundum. İki bine yakın kara rahip eğitiliyordu. Emrinizle, Oz topraklarına binden fazla kardeşlik üyesi dağılmıştır. Gün geçtikçe artan kargaşadan, rahiplerimizin ne kadar etkili olduklarım daha iyi anlayacaksınız kralım ."

"Ruh Emenler hakkında ne biliyorsunuz?"

Rahipler, tedirgin gözlerle birbirlerine baktılar.

"Onlar, yaşayan en tehlikeh varlıklardandır kralım. Başrahipler, bizim onlarla asla konuşmamamızı ve yardım istemememizi söylediler."

"Kimsenin göremediği bir şeyi bulabildikleri doğru mu?"

"Bu sadece bir efsane kralım. Onların yardım ettiği tüm krallar ve savaşçılar yok oldular. Topraklarma ölüm ve hastalıklar geldi."

"Başrahipleriniz, Ruh Emenler ile savaşabilirler mi?"

"Bilemiyorum kralım. Başrahiplerimiz, Ra-Mu'nun koruyucuları gibi farkh doğanlardır. Ruh Emenler ise, lanetlenmiş ve nerede oldukları bilinmeyen karanlığın bedenleridir."

Kral Vagnar, kısa bir süre, tahmin ettiği gibi, kutsal emanetlerin Aslan Tepesi'nde çıkmaması ihtimalinde, Ruh Emenleri kullanmanın risklerini düşündü.

"Atlantis'in tamamı, Naakal üstatlarından ne kadar sürede temizlenir?"

"Her şehre kardeşlerimiz dağıldılar. Naakal okullarım yıkıp, üstatları ve onları destekleyenleri öldürüyorlar. Çok kısa bir sürede, bu topraklarda tek kişi bile Naakallar'm ismini ağzma alamaz."

"Güzel! Şimdi beni iyi dinleyin. Yokluğumda tahtta, ölen ağabeyimin kansı Prenses Talutah oturacak. O, savaşı bilen bir Ojibva kadınıdır. Emirleri, benim emirlerimdir. Tek yanlışınız kulağıma gelirse, kara rahipleri tekrar nasıl dirilttiysem, öyle de yok ederim! Anladmız mı?"

"Emredersiniz kralım!"

"Kara Rahipler, yükselen Atlantis'in ve Demir Yumruğun birer simgesi olmak istiyorlarsa, söylenen her şeyi sorgusuz yerine getirmeliler."

Kral Vagnar, rahiplerin yarandan ayrılıp, savaşçılarıyla limana doğru yürümeye başladı. Kara Rahipler, giden Atlantis kralının arkasından bakıyorlardı. Vagnar ile konuşan rahip, "Bu savaşı kazanacak! Bunu görebiliyorum," dedi. Yarandaki üç rahiple, tekrar şehrin sokaklarına inmek için, surlara doğru yürümeye başladılar.

Kral Vagnar, önüne getirilen, altm rengi zırhlar giydirilmiş ak atma bindi. Arkasma takılan elli kadar süvarisiyle coşkulu halkın oluşturduğu uzun, etten koridora girdi. Adıyla göğü bileten Atlantis insanları, krallarının Oz'u yıkacağına tüm kalpleriyle inanıyorlardı.

Kral Vagnar, atıyla limanın tahta iskelesine vardığında, Kral Şehrinin insanlarmın sevgisinin bir insan seli gibi limana geldiğini fark etti. Atmdan üüp, kıhcmı çıkardı ve havaya kaldırdı.

"Pusatımı Lemurya'nm, Oz'un inandığı Tanrı'ya değil, Atlantis'in Demir Yumruk olarak yeryüzünde kudretinin en tepesinde olduğu zamanlarda ulandığı Tanrılar'a kaldırıyorum! Mısır'ın, Babilonya'nm ve her zaman en güçlünün tarafında olan Amisonya'nm krallarmm kellelerini almak için kaldırıyorum. Atlantis'in korkusuz savaşçıları, aşılmaz gemileri ve korkusuz halkı içm kaldırıyorum. Bu kılıç, Oz'un tam boynuna indiğinde, sizlere, sadık ve korkusuz halkıma Ra-Mu'nun kellesini armağan olarak getireceğim. Zor günler bizi bekliyor ama sonrasmda her birinizin en asil ve güçlü olduğu bir gelecek de bir adım uzağınızda duruyor. Bizler, o topraklarda Atlantis için canımızı ortaya koyarken, siz de topraklarınızı savunmak

için aynısını yapacaksınız! Atlantis için!"

Kalabalık hep bir ağızdan, "Atlantis için!" diye bağırmaya başladı. Kral Vagnar, pusatım kınına koyup, kendini bekleyen, devasa büyüklükteki krahyet gemisine binmek için luzla tahta merdivenleri çıktı. Güverteye vardığında, gemmin burnundaki koca koçbaşmm olduğu yere geldi. Tepesindeki Atlantis armasının işti olduğu yelkenler açıldığında, elini kaldırıp, halkım selamladı.

Kraliyet gemisi, iki yüz gemi ve on bin savaşçıyla Yengeç Koyu'na doğru yola çıktı. Yengeç Koyu, tundra haydutlarının eski eviydi. Soğuk etkisini göstermeye başladıktan sonra güneye hareket etmişlerdi. Kral Vagnar'm barbarları emri altma aldıktan sonra, Atlantis tarafına katılmaya karar vermiş olsalar da, parçalanmış halde hareket eden bu katillerin ne yapacağı belh olmazdı.

Atlantis'in gemileri Ay ışığında dalgalan yararak ilerledi. Binlerin gözünde, yaklaşan savaşm heyecan pırıltıları, Kral Vagnariın kalbinde, Kuzeyin Kralları ile görüşecek ohnanm verdiği tedirginlik vardı. Onlan daha önce hiç görmemiş ve diyardaki neredeyse tüm krallarla görüşmüş olmasına rağmen, onlarla hiç bağlantıya geçmemişti. Acımasız ve karardığın orduları diye anılan iki gücün olduğu topraklarda krallar ile anlaşmaya çahşmak, aslında ölüme bile bile yürümekti.

Yüzyıllar önce yapılan Atlantis ve Mu savaşmda, Eme- genler, iki tarafın da yaranda olmamışlardı. Sadece kendi topraklarım genişletmek için çarpışmış, o kardı savaş yokmuş gibi davranmışlardı. Dunkalar ise sadece Demirdag- hlar ile sınır belirlemek için savaşmışlardı. Yeryüzüne bu kadar duyarsız ve kibirii olan kralları kendi tarafına çekebilmek zor görünüyordu. Kral Vagnar'm Oz'u yok etme planındaki en önemli etki Emegenler ve Dunkalar'm ken- dme katılmış olmasıydı. Eğer onlan kendi tarafına çekemezse, Uyguri topraklarının ortasma kadar sadece Atlantis savaşçıları ile ilerlemek zorunda kalırdı. Bu da kazanma şansım oldukça düşürüyordu. Ordusunun geri kalamınn gelmesi günler sürerdi ve bu sürede, ordusunun tamamıyla beraber kendi canım da kaybedebilirdi.

Atlantis ordusu, gün geceye döndüğünde Yengeç Ko- yu'nun soğuk ve karlı topraklarma vardı. Kral Vagnar, gemilerdeki savaş silahlarım indirtip, Kuzeyin Krallan'nm topraklarma getirmeleri için iki bin savaşçısını görevlendirdi. Geriye kalan sekiz bin kişilik ordusuyla Emegen- ler'in topraklarma doğru yola çıktı.

Kuzeyde Kral Vagnar, büyük savaşı başlatmak için hareketine devam ederken, adamı Ruda ise Ojibva toprak- lanndaydı. Ojibvalar'nı en büyük şefinin çadırına girmeyi bekliyordu. Yarımdaki, başlarına kartal tüyleri takmış, vücudu ve yüzü kızıl boyalarla boyanmış, uzun boylu, yanık tenli savaşçılar Ruda'ya meraklı gözlerle bakıyorlardı. Ruda'nm, Prens Vagnar'm acımasız komutanlarından biri olduğunu biliyorlardı. Daha önce Maya topraklanın karıştırmak içm yaptığı gizli katliamlardan haberdarlardı. Bu sırada çadırın girişindeki örtüyü kaldıran, helme kadar uzun, kara saçlan ve sert bir suratı olan şefin oğlu, Ruda'yı içeri çağırdı. Üzerindeki tüm silahlan Ojibva savaşçılarına veren Ruda, yerde bağdaş kurmuş bir şekilde oturan şefin tam karşısma oturdu.

Şefin yanında iki oğlu ve ruhani Ederleri olan ihtiyar bir adam oturuyordu. Şef, orta yaşlarım geçmiş, saçlarına aklar düşmeye başlamış, orta boylarda, zayıf ve büyük, kara gözlü bir adamdı. Ruda'ya, "Ayak bastığı her toprağa kargaşa ve ölüm getiren, benim topraklanma neden geldi?" diye sordu. Ruda, diyarda böyle anıldığını biliyordu ve bu, onlarla anlaşmasını zorlaştıracak bir sorundu.

"Atlantis Kralı Desanyus öldü. Aynı gece büyük oğlu prens Dontas ve başrahip Yohan da hayatım kaybetti. Saraym içine yerleşmiş olan Lemurya casusları, Prens Vagnar'ı da öldü gösterip zindanlara kapattı. Kraliçe Helena ve oğlunun tahta geçmesini istiyorlardı fakat bunu engelledik. Prens Vagnar'ı ölmeden kurtardık. Kraliçe Helena asılarak öldürüldü ve saraym içindeki casusların neredeyse tamamı temizlendi."

"Kral Desanyus ve kızımın erkeği Prens Dontas için çok üzüldüm. Ya kızım?"

"Bu saldırının olduğu gece, Prenses Talutah, sarayda değildi. Oğlu ve kendisi iyi dürümdalar. Şuan Kral Şehrinde olmalılar. Tahtta kızmız oturuyor."

"Nasıl olur? Ya Prens Vagnar?"

"Ben de bunun içm geldim büyük şef. Kralımız artık Vagnar fakat büyük savaş için Atlantis ordusuyla Kral Şehrinden ayrıldı. O yokken taht Prenses Talutah'a emanet edildi."

"Ne savaşı? Sen neden bahsediyorsun?"

"Atlantis ve Mu savaşı!"

Şef duyduklarma inanamıyordu. Ellerini açarak, "Oz'u yok edebilme hayaline nasıl kapıldınız? Bu... bu aptallık!" dedi.

"Sana sadece bir kere soracağım ve topraklarından gideceğim şef.

Demir Yumruk yemden uyamyor! Eğer Oz'a

karşı bizimle birlik olmazsanız, Altm İkizler'e sıçrayacak olan bu büyük yangında sen ve savaşçıların yok olup giderler! "

"Sen bizi tehdit mi ediyorsun?"

"Atabasklar ve Salişler'in ne kadar iyi dost olduklarmı bilirsin Şef! Mayalar ise Lemurya'mn en iyi dostlarıdırlar. Bu topraklar karıştığında, defalarca savaştığın Atabask- lar'ın üzerine yürümeyeceğim mi düşünüyorsun? Atlantis tahtında kızın Prenses Talutah otururken, kimse Ojibvalar'ı Oz dostu olarak görmeyecektir. Kuatzahlar nasıl Andlar ve Altm Orman'm kabileleriyle savaşa hazırlanıyorsa, siz de hazırlanmahsımz! Eğer şimdi Atlantis'in yanında yer alacağını söylersen, binlerce savaşçımız topraklarma gehp sana destek olacak. Eğer kabul etmezsen bir daha hiçbir Atlantis gemisi bu toprakların kıyılarına yanaşmayacak! Kral Vagnar ve onun Atlantis topraklarmdaki temsilcisi Prenses Talutah, Ojibvalar'ı, Atlantis'in yarımda savaşa çağırıyor. Eğer kabul edersen, zafer soması Altm Geçit'e kadar olan toprakların hepsi Ojibvalar'm olacak! Kararm nedir büyük şef?"

Ojibva Şefi'nin seçim şansı kalmamıştı. Ruda, tehdit- kâr konuşmasnıda, aslında topraklarmdaki her şeyi özetlemişti. Şef, yarımda oturan ihtiyar ruhani lidere baktı. Başuu hafifçe öne eğip, "Tamam," şeklinde salladı. Oğullarında da aym düşünce hâkimdi. Kızının tahtta oturduğu ülkenin yanında olmak zorundaydı.

"Ojibvalar, Atlantis'in yanında savaşacak. Bu topraklan ele geçirip, Atlantis'inki ile Ojibvalar'm bayraktan dalgalanacak."

Ruda, gülümseyerek, "Demir Yumruk, Ojibvalar'm kendine katılmasına çok sevindi Şef!" dedi ve oturduğu yerden kalktı.

"Atlantis topraklarına geri döneceğim. On bin Atlantis li savaşçı, emrinde savaşmak için bu topraklara gönderilecek."

Ruda hızla çadırdan çıktıktan sonra şef, "Bu savaş, yüzyıllar önce olankinden daha sert geçecek. Vagnar, gözünü Şahnali'ye diktiyse, elinde büyük bir güç olmalı. Orduları kalabalık ve korkusuz savaşçılardan kurulu olmalı. Tüm Ojibvalar'a haber gönderin. Savaş için toplansınlar!" dedi.

Aslan Tepesi

Gecenin karanlığında Aslan Tepesi'ne doğru gelen üç atlıyı fark eden Aslan Tepesi Muhafızları, on kişilik bir birlikle surlardan çıkıp, gelenleri karşılamak için atlarma hız verdiler. Bu şuada Ayzer ve Efrasyap Bey, savaşçılarının haber vermesiyle gelenlerin kim olduğunu görmek için kaldıkları yerden ayrılıp, kapıya doğru ilerlediler.

Bir süre sonra, dış surdaki demir kapının açılma sesi geldi. İç surun tepesinde bekleyen muhafızlar, kapıyı açmaları için aşağıya seslendiler. Muhafızların korumasmda içeri giren iki Koruyucu ve Bars, toprağa çakılmış demir kazıkların aydınlattığı alana ve çevrelerine bakıyorlardı.

Ayzer, Ra-Mu'nun iki koruyucusunu en son Kutsal Gece'de görmüştü. Kendisini fark eden koruyucu, atanı Ayzer'e doğru sürüp, karşısmda durdu ve atından indi.

"Burada olduğunu bilmiyordum Komutan Ayzer."

Koruyucu ve Ayzer birbirlerine sarıldıktan sonra Ayzer, Efrasyap i göstererek, "Efrasyap Beyimle, Aslan Tepesi'ne, Boykan Han'unm emriyle geldik. Görevimizin bitiş zamanım siz söyleyecekmişsiniz," dedi. Bu şuada Efrasyap Börükan, koruyucuya yaklaşıp, "Hoş geldiniz," dedi.

"Hoş bulduk. Şu genç adamın adı Bars. Kutsal Gece öncesi kaybettiğimiz Koruyucu Üygen'in yerine geçecek olan kişi. Bars ile buradan ayrılacağımız gün, sizin de gö- revmiz bitecek. Şimdi gitmehyim. Cesur Uyguri savaşçılarının da bu surlarm içinde olmasından mutluluk duyduk."

Koruyucu arkasını dönüp, atma geri bmdi ve kendini bekleyen diğer koruyucuyla Bars'ın yanma gitti. Bars, Aslan Tepesi'ne gelmenin heyecanıyla etrafa bakıyordu. Ra-Mu ile yüz yüze konuştuktan sonra şimdi de koruyucu olmak için ilk adımı atıyordu. Bir anda değişen ve büyük sorumluklar taşıyacağı hayatına ilk adımı aüyordu.

İki koruyucu, Aslan Tepesi'nin taştan heykellerinin arasmdan göğe doğru devam eden merdivenlerini çıkmaya başladıklarmda, hemen arkalarındaki Bars, bunca merdiveni nasıl çıkabileceğini düşünüyordu. Merdivenler başladıktan elli basamak sonra kıvrılarak bir kayanın arka-smdan devam ediyordu. Koruyucular, o kayanm arkasında gerilerinde kalmış Bars'ı bekliyorlardı. Bars, bakışlarım kendine gülümseyerek bakan koruyuculara çevirdi.

"Neden durduk? Çıkmayacak mıyız?"

Koruyucu Suntay gülümseyerek, "Bu merdivenleri çıkacağımızı nasıl düşündün Bars? Bu merdivenlerin gerçek olduğunu mu düşünüyorsun?" dedi. Bars hiçbir şey anlamamıştı. Koruyucunun kendine uzattığı elini tuttu.

"Gözlerini kapat Bars!"

Bars, gözlerini kapattı ama içi içine sığmıyordu. Ne yapıyorlardı? Daha fazla dayanamadı ve gözlerini açtı. Çevresine baktığında, koruyucular iki büyük taşm üzerine oturmuş kendisini izliyorlardı.

"Buraya nasıl geldik? Neden gözlerimi açmamı söylemediniz?"

"Sabrım deniyoruz Bars. Başlangıç için gayet iyisin. Buraya nasıl gelebildiğimizi ve her şeyi öğreneceksin."

İki koruyucu, beyaz taşlardan yapılma aslan heykellerinin arasmda, mavi, parlak taşlarla döşenmiş yolda yürü-

meye başladılar. Bars, hızla peşlerinden gidip, yanlarında yürümeye başladı. Burası Aslan şeklindeki tepenin ağzıydı. Hemen tepelerindeki tavan ise keskin, siyah, parlak taşlarla kaphydı. İlerleyip, meşalelerin sağh sollu yandığı ve büyük, yuvarlak girişe geldiler. Hemen önlerinde yukarıya ve aşağıya inen geniş merdivenler vardı. Bu şuada arkalarmdan birinin yaklaştığım hissetti.

Arkasını döndüğünde, kum rengi bir cübbe giymiş, uzun boylu, ak saçlan betine kadar uzanan üstadı fark etti. Gök mavisi gözleri Bars'm üzerindeydi. Uzun aksakalları özenle düzeltilmiş gibi görünüyordu. Kaim kaşlarım kaldırıp, "Demek yeni koruyucu sen olacaksm? Hoş geldin genç adam," dedi. Bars, başıyla selam verip, "Evet efendim. Hoşbulduk," dedi.

"Burada kimseye başmla selam vermek zorunda değilsin. Bana da üstat demen yeterh genç adam. Adın ne?"

"Adım Bars üstat."

"Benim de adım Arsun. Yıllardır Aslan Tepesi'nin ba- şüstathgun yapıyorum. Burada sana öğrenmen gereken her şeyi ben öğreteceğim. Yüce Ra-Mu, sana oldukça az rastlanan bir isim koymuş. Büyük bir kahramanın adıcbr. Ne mutlu sana genç adam."

Arsun, koruyuculara bakıp, "Sizleri özlemiştim dostlarım. İkiniz de burada mı olacaksınız?" diye sordu. Koruyucu Suntay, "Evet başüstat, koruyucu Oyran, Bars'n eğitimi bittikten sonra Atlantis topraklarma gidecek," dedi.

Arsun, başmı sallayarak, "Hadi gelin, bir şeyler yiyelim," dedi ve alt kata men merdivenlere doğru yöneldi. Bars, ortalıkta kendilerinden başka kimseleri görmüyordu.

Eğitim alan diğer insanların nerede olduğunu merak ediyordu.

Aslan Tepesi'ndeki Ayzer, yaklaşan tehlikenin henüz farkmda değildi fakat Baybora, savaşm ilk patladığı topraklardaydı. Altm ormandaki kabile tarafından taşındığı ve yaralannm sarıldığı kaim dallardan yapılma, hayvan postlarıyla oldukça rahat bir duruma getirilmiş yatakta, gözlerini hafifçe araladı. Çok kan kaybetmiş, kendinden geçmişti.

Nerede olduğunu merak ediyordu. Ağzı kurumuştu. Bir anda sağ tarafmdan gelen, "Biraz su iç." sesiyle irkildi ve yerinden doğrulmaya çahştı. Karşısmda Çimen gözlü, esmer, kabile liderinm savaşçı kızı Suari vardı.

"Sen de kimsm? Neredeyim?"

"Sakin ol, güvendesin. Yaraların sarıldı. Babam ve ka- bilemizm savaşçıları sizi Kuatzahlar'm elinden kurtardılar."

"Ortak dili biliyorsun. Kimsin?"

"Evet, buradaki kabilelerin birçoğu Kui Ülkesinin, yani Lemurya'nm dilini bilir. Bu topraklara adalet getiren ve savaşı bitirenler bizim dostumuzdur. Ben kabile Ederinin kızı Suari. Pirah kabüesindesin."

Bu sırada içeriye kabüenin Ederi Molo ve Baybora'mn iki savaşçısı girdi. Kabüenin Ederi gülümseyerek, "Kendine gelmişsuı savaşçı," dedi.

"Yaptıklaruuz için minnettarım fakat Kuatzahlar buraya geleceklerdir. Benim hemen yola çıkıp, Andlatia ulaşmam gerekiyor."

Kabüe Ederi elini kaldırarak, kalkmaya çakşan Baybora'mn göğsüne koydu.

"Biliyorum Baybora. Şimdi yat ve biraz daha dinlen. Kuatzahlar'm böyle bir şey yapabileceğini talimin ediyorduk."

"Nasıl biliyordunuz? Bizim Bukan Bey ile buraya geleceğimizi nereden duydunuz?"

"Sizin geleceğinizi duymadık. Bildiğimiz şey; Kuatza- hlar'ın bir şeylerin peşinde olduğu ve demircilerim geceler boyu çalıştırıp, pusatlar yaptırdığıydı. Kuatza Kralı, Atlan- tis'ten gelen sanşm adamla görüşüyordu."

"Sanşm adam mı?"

"Kızım Suari görmüş. Kuatza Kralı ’ndan birşeyler alan ve savaşçılardan uzakta konuşan bir adam. Daha önce de birkaç kere geldiğini görmüş.

Baybora, Suari'ye doğru dönüp, "Nasıl bir adamdı? Bana tarif edebilir misin?" diye sordu.

"Orta boylarda, sanşm, mavi gözlü biriydi. Savaşçılar onun emriyle gemiye biniyorlardı. Kutsal Yazıtlar'm yazdığı eski derilere benzer bir deri parçasıyla gemiye binip, bu topraklardan uzaklaştı."

"Bu Prens Vagnar olmalı. Ama o öldü. Bukan Bey ile buraya geldiğimiz gün, ona tören yaptılar."

Baybora, kısa bir süre suskun kaldıktan sonra, "Ya da ölmedi! Bizim, onu öldü zannetmemizi istedi. Cesedin suratı tamamen parçalanmıştı. Onun olduğunu gösteren sadece elbiselerdi. O öldü, biz Atlantis topraklarmdaki tarlaları ve limanlan dolaşmadan, Kuatzahlar'm topraklarma geldik. Şimdi anlıyorum. O savaşı başlatmalıydı ve bunun için bir an önce ondan şüphelenmeden Atlantis'ten ayrılmamız gerekiyordu. O topraklarda dursaydık, tüm açık-

larmı bulacaktık. O da bizim ölüme bir an önce gitmemizi istedi."

Kabile lideri Molu, Baybora'mn omzuna dokundu.

"Kuatzahlar'm ani bir saldırıya kalkışacağım düşünüp, ormandaki neredeyse tüm kabileler birleşti. Kabilemizin eski yerinden buraya geldik. Birbirine çok yakm birçok kabile, onların saldırısına karşı hazır bir şekilde bekliyor. Bizden ne istiyorsun?"

"Kuşların hepsi gemilerde kaldı. Haber göndermemizi engellemek için onlan da öldürmüşlerdir. Andlar'm Krah'na ulaşmalıyım. Ordusunu hazırlamasını söyleyip, Uyguri ve Lemurya topraklarına haber göndermeliyim. Bukan Bey ve ordumun neredeyse tamamı yok oldu. Sadece ben ve otuz savaşçım sağ kaldık. Oz'un ordularıyla birlikte KuatzahlarT bu topraklarda yok etmeliyiz."

"Gün ışığıyla birlikte yola çıkarsın Baybora. Sana yol gösterecek birini ve tüm kabilelerin tanıdığı bir savaşçımı vereceğim. Ormanda senin ve ordularının güvenle And- lar'a varmam sağlayacağım."

Suari bir anda, "Ona ben yol gösteririm baba. Ormanı avucumun içi gibi biliyorum," dedi. Kabile hderi başım sallayarak, "Kızım toprağı dinler ve ağaçlarla yolunu bulur. O seni en kısa yoldan götürecektir. Biz de kabilelerle Kuatzahlar'm karşısmda duracağız. Sana zaman kazandıracağız," dedi.

"Kuatzahlar'm krah öldü. Tüm güçleriyle ormana gireceklerdir. Benim Andlar'a ulaşmamı engellemek isteyeceklerdir. Onlara karşı duramazsınız. Benimle beraber gelmeksiniz. Bile bile ölümü bekleyemezsiniz."

"Ben de, benden öncekiler de bu ormanda doğup öl-

düler. Ormanın ruhlan hep bize iyi davrandı ve avsız bırakmadı. Burası benim topraklarım. Bana topraklarımı bırakmamı söylüyorsun. Aynı şeyi, ben sana Uyguri topraklarmda söyleseydün ne cevap verirdin savaşçı?"

"Bu aynı durum değil. Beni dinlemeksiniz. Gerekirse tüm ormanı ateşe vereceklerdir."

"Biz topraklarımızı terk etmeyeceğiz. Öleceksek de, burada öleceğiz. Atalarımın ayak bastığı yerlerde kanımız akacak. Bir daha bu konuyu açma savaşçı! Sen gün ışıyana kadar dinlen ve yola çıkmak için hazır ol."

Baybora, kabile liderinin son sözünden sonra başmı sakayarak, "Gün ışığında yola çıkmak için kazır olacağım. Oz, bu iyihginizi asla unutmayacak," dedi. Suari, babası ve iki savaşçıyla dışarıya çıkarken Baybora'ya baktı. Başını tekrar yatağına koyan Baybora, kabile hderinin kızının kendisine baktığım fark edince, "Suari!" diye seslendi. Kız, Baybora'ya kihtlenmiş bakışlarıyla olduğu yerde dikildi.

"Yaralarımı sardın. Bana yol göstereceksin. Her şey için sana minnettarım."

Suari, başmı sakayarak gözlerini kaçırdı.

"Gün ışıdığında kazır olurum."

Suari kaçarcasma Baybora'nm yamndan çıktı. Kalbi patlayacak gibi atıyordu. Bunun ne olduğunu bilmiyordu. Onu ilk gördüğü anda sanki ekeri buz kesmiş, ayaklan yürümeyi unutmuş gibi olmuştu. Suari, daha anlayamasa da kalbi Baybora içm atmaya başlamıştı.

Bars

Gece güne döndüğünde Tiyugan Börükan, Uyguri- ler'in kuzey topraklarına yaklaşmışta. Adamlarından dördünü yanma çagırd ı.

"İkinizi ağabeyim Arslanbala Börükan'a göndereceğim. Ona deyin ki; Bata Muhafızı, kardeşmiz Tiyugan Börükan, kampm içinde barbarlarla ticaret yapan hainleri yakaladı ve cezalandırdı. Hem barbarlardan, ham de hainlerden duyduğu tek şey; Ataman Börükan'm Atlantis Prensi Vagnar ile ortak çalıştığı. Yaşuk Şehri'ne gittiğimi ve orada, ortada bir ihanet varsa, cezalandırılması için beklediğimi söyleyin."

İki savaşçı, "Emredersiniz beyim!" deyip, kurtlanın luzla Dogu'ya doğru sürmeye başladılar. Diğer ikisine bakan Tiyugan Börükan, "Siz de aym haberi babam Ulu Bey'e götüreceksiniz," dedi. İki savaşçı yine aym cevabı verip, kuzeye, Demir Saray'a doğru börülerini sürmeye başladılar.

Tiyugan, geride kalan doksan altı adamına, "Hadi, bir an önce Yaşuk şehri'ne varmalıyız," dedi ve kurduna hız verdi. Ağabeyüün hain olup olmadığını suratına bakarak sorgulamak istiyordu.

Aslan Tepesi'nde ise gözlerini yeni güne açan Bars, koruyuculara! ikisini de çevresinde göremiyordu. Yattığı küçük odadan onu kaldıran, yine kum rengi bir cübbe giyen üstatlardan biriydi. Önünde ilerleyen ihtiyar üstat, bir ka-

pmm önünde durup, "İçeriye gir ve üzerini değiştir Bars," dedi. Bars, tahta kapıyı aralayıp içeri girdi.

Küçük bir penceresi olan odada sadece büyük bir sandık vardı. Kapağını açtığında içinde sadece üstatların giydiği bir cübbenin olduğunu fark etti. Hemen üzerini çıkarıp, kum rengi cübbeyi giydi. Sandığın kapağmı kapatıp odadan dışarıya çıktı.

Kısa bir süre koridorda yürüdükten sonra ilk geldiği yere, aslanm ağzma vardılar. Karşılarında Başüstat Arsun vardı. Diğer üstada gitmesini söyleyip, Bars'm yanma geldi.

"Hazır mısm Bars?"

"Hazırım."

"İnsan hiçbir zaman hazır değildir Bars. Bunu sakın unutma. Her şeyi düşünemez ve tahmin edemezsin. Bunu yalnızca Tanrı yapabilir. Bir Koruyucu olmak istiyorsan kesin düşünememehsin."

"Tamam üstat."

Başüstat, etiyle gelmesini işaret ederek yukarıya çıkan merdivenlere yöneldi. Uzun süren bir merdivenden sonra Aslan Tepesi’nin zirvesindelerdi. Yerde, gök renginde döşenmiş taşlar ve üzerine farkh renkteki taşlarla yapılmış yuvarlak şekiller ve altm rengi parlak küçük noktalar vardı.

"Neden buradayız Bars biliyor musun?"

"Hayır üstat."

"Gök nerede Bars?"

Bars parmağıyla yukarıyı işaret etti. Üstat gülümseyerek, "Ayaklarının altındaki ne o zaman? Aşağıdaki muha- hzlarm gök diye işaret ettikleri yer senin ayaklarının altm-

da. Ama sen daha yukanyı gösteriyorsun," dedi. Bars ne yapacağmı şaşırmış bir şekilde ellerini açtı.

"Söylediklerinden hiçbir şey anlamıyorum üstat."

"Görünen her şeym arkasmda her zaman başka bir şey vardır. Yükseldikçe gök uzaklaşır. Aynı zamanda da yerden uzaklaşırsm. Yeryüzü, Tanrı tarafından iç içe geçmiş bir halde yaratılmıştır Bars. Rüzgârla kalkan her tozun bir anlamı vardır. Bunu, benim gözümle yaşamı gördükten sonra anlayacaksm. Şimdi ayaklarının altındaki şekillere bak. O, bizden daha yukarıdan bakmanın bir şekli. Biz orada neredeyiz Bars?"

Bars adımlar boyu devam eden yerdeki şekillere umutsuzca baktı.

"Bilmiyorum."

Üstat yanma gelip, parmağıyla işaret ederek, "Biz buradayız. Bu, geceyi güne döndüren güneşimiz. Bunlarsa, etrafımızdaki farklı hayatlar. Bunlar yıldızlar, yani başka güneşler. Yani bizi ısıtan şeyler. Ya güneş, bize öfkelense ne olur Bars?"

Bars, parmak uçlarındaki üşümeyi hissediyordu. İçinde tekrar ortaya çıkmak için deliren alevlerin farkındaydı.

"Ölürüz!"

Üstat, "Kavrularak mı?" dediği anda bir anda Bars'm elleri alev almaya başladı. Göz bebekleri ve akı kaybolup, kızıla döndü. Bu şuada üstat, onu kolundan tuttu. Bars, sanki üzerüıe koca bir buz dağı çökmüş gibi soğuduğunu, içindeki alevin hiddetüü kaybettiğmi hissetti. Kendini, Mızrak Kayalar'da gemi yaparken izliyordu. Yanında ise başüstat vardı.

"Bu nasıl olur? Bugüne nasıl geldik?"

"Sadece izle Bars! Bu yaşam sadece görüntülerden ibarettir. Gerçekler, hiç olmadığı kadar hızlıdır ve biz nisanlar, gerçeği yakalayamayacak kadar yavaşızdır. Geçnüş kapılanın kullanmayı, bunu tek başma yapmayı öğrene- ceksm. Şimdi, bir Güneş'in öfkesmi izle!"

Bars, arkadaşlarının ve masum gemicilerin nasıl yandığını, başka bir şeye duyduğu öfkenin, başkalarmm yaşamım nasıl yok ettiğini izliyordu. Çığlıklar arttıgmda, ba- şüstat, tekrar kolundan tuttu ve bir anda Aslan Tepesinin zirvesine vardılar.

"Alevler, istenildiğinde parlarsa düzen getirir. Ama öfkeyle yoğrulduğunda sadece ölümü dmlersm! Anladın mı Bars?"

Bars, biraz öne yaşadığı şeylerin şokuyla sadece başuu salladı. Başüstat, "Bern takip et," dedi. Tekrar alt kata mdi- ler. Bu sefer, aslarım ağzından teperim dibine doğru giden merdivenlerden inmeye başladılar. Büyük ve önünde dört üstadm dikildiği tahta kapıya geldiler. içeriye girdiklerinde tanı ortada kaim bir ağaç gövdesüıi fark etti. Etrafında, bir msanın sığabileceği genişlikte ve uzunlukta yedi havuz vardı. Başüstat, "Her şeyi burada öğreneceksin. Karanlıkta üısanhgm görmediği canlıları, ışıktaysa karanlığın bakanıadığı güzellikleri izleyeceksüı. Gününün büyük bir kısmı burada geçecek. Ben hep yanında olacağım. Ra- Mu'nun koruyucusu, bazı zamanlar bize kaülacak. Buradan çıktığında, yaşamı benim gibi görmeye başlayacaksın. Yaıü gerçek bir koruyucu olacaksm. O zaman, alnına o iki halka çizilecek. Şimdi, suya girmelisin. Ben hemen yarımda olacağını," dedi.

Başüstat, önden gidip, üzerini çıkarmadan suya girdi

ve başmı, havuzların başındaki kafa için yapılmış olan geniş çanağa yasladı. Bars da aynısını yaptı. Kapının önünde bekleyen üstatlardan ikisi içeriye girdiler. Ellerindeki tahta kaplardan çıkardıkları avuç içi kadar saydam, mavi taşları, başüstadm ve Bars'm alnına koydular. Bars, "Ahumda sıcaklık hissediyorum üstat," dedi.

"Bu normal. Şimdi sadece rahatla ve gözlerim kapat.

Başlıyoruz..."

Altın Orman Yanıyor

Baybora, otuz adamı, Suari ve kabile liderinin yanlarına verdiği, herkes tarafından tanman, ormanın en iyi savaşçılarından Tuğu, yola çıkmak için hazırlardı. Tuğu, uzun boylu, geniş omuzlu, kırklarında, kıvırcık kısa saçh, esmer bir adamdı. Seyrek kıvırcık sakallarının arasmdan, yanağındaki kapanmış yarık izleri belli oluyordu. Kabiledeki söylentilere göre ormanda büyük bir leoparla karşılaşmış ve onun pençeleri arasmdan kurtulabilmişti. Bunu yapabilen tek avcı oydu.

Baybora, kabile liderinin elüü sikli.

"Her şey içm size mümettarmı. Benim ve adamlarınım hayatım kurtardınız. Kuatzalıalar karşısmda Tanrı yardımcınız olsun."

"Bu toprakların, çocuklarmıızm huzuru;Kui Ülkesine ve kendi hanına ulaştıracagm habere bagh Baybora. Ne olursa olsun sakın yılma savaşçı!"

Baybora, "Merak etme Molo. Bu topraklarda tek bir Kuatzah kalmayacak!" dedi ve kabile savaşçılarının getirdiği ata bindi. Savaşçılarına hareket emri verdikten sonra, ormanlık alana doğru daldı. Suari, hemen yarandaki atı sürüyordu. Tuğu ise Oz savaşçıları ile birlikte hemen arka- larmdan gehyordu.

Onlar Molo'nun yanından ayrıldıktan bir süre sonra kabilenin savaşçılarmdan biri koşarak geldi.

"Kuatzahlar gehyor! Çok kalabalıklar!"

Kabile lideri Molo, savaşçılarına öküz boynuzundan yapılma boruları üflemelerini emretti. Bu diğer kabilelere düşmanın yaklaştığmı haber veren sesti. Hemen toparlanıp, diğer kabileler ile kararlaştırdıkları noktaya doğru ilerlemeleri gerekiyordu.

Kuatzalılar'da ise, Kral Dona ti, Bukan Atahan tarafından öldürüldükten sonra, ordularm komutasnu ve tahtı, oğlu ya da karısı olmadığı için en çok güvenilen, sözü dinlenen Komutan Riksis almıştı. Riksis, gözü kara ve korkusuz bir Kuatza savaşçısıydı.

Kuatzalılar, kaybettikleri krallarının ve Baybora'yı ka- çırmanm verdiği öfkeyle, yirmi beş bmlik ordusunun tamamıyla Altm Orman'a saldırıya geçmişlerdi. Komutan Riksis, "Gerekirse tüm ormanı yakm! Onları kim saklıyorsa bulun ve gebertin!" diye bağırıyordu. Kuatzalılar, ormanın girişme kurdukları, koca bir kepçe sekimdeki alevli topları yakıp, arka arkaya kaldırmaya başladılar. Gökte süzülen büyük ateşli toplar ormanın dört bir yanma düşüp, ortahgı alevler içinde bırakmaya başladı. Kabilelerin olduğu noktaya yapılan bu aralıksız saldırıda evler yerle bir oluyor, çocuklar, kadmlar ateşlerde can veriyorlardı.

Birleşen kabilelerdeki savaşçıların sayısı Kuatzahlar'a karşı oldukça azdı. Kabile savaşçılarının toplamı sadece yedi büı civarındaydı. Güvendikleri ve gizlenerek savaştıkları ağaçlar, çalılıklar ateşlere karşı yeniliyordu. Kuatza komutam Riksis, "Son kez ateşleym!" diye bağırdı.

Göğe yükselen alevli toplamı arkasmdan tüm ordusuna, "Hücum!" emri veren komutan, aüyla yaymdan fırlamış bir ok gibi ormana daldı. Alevlerin ve ortahgı saran dumanın arasmdan fırlayan Kuatzah savaşçılar, kabilele-

rin bir arada durup, savunma yapmasmı engelliyordu. Kabileler, az sayıda yakalandıkları düşmana karşı fazla dire- nemeden düşüyorlardı.

Pirah kabilesinin Ederi Molo, "Geriye çekilmeliyiz! Irmağa doğru geri çekilin!" diye bağırsa da çığlıklar arasmda ne yapacağımı şaşırmış olan savaşçılar, bir türlü emri yerine getirmiyorlardı. Kabileden ayrılıp, yola çıkan Baybora, otuz savaşçısı, Tuğu ve Suari ise, ormanda başlayan büyük yangım bir tepelikten izliyorlardı. Baybora, Suari'yi süzüyordu. Gözleri nemlenmiş, ağlamamak için kendim zor tutuyordu.

Baybora'mn kendismi izlediğmi fark eden Suari, "Babam ve güçlü savaşçılarımız Kuatzalılar'ı o alevlerin içinde yok edeceklerdir. Hadi gidelim," deyip, atuu And topraklarma doğru çevirdi. Baybora, Tugu'nun, dudagınm kenarından sızan kam eliyle sildigmi fark etti. Öfkeden, dişlerini sıkarak kanatmış olmalıydı. Baybora, bu güçlü, yaşadığı topraklar içm her şeymi feda edebilecek iki savaşçıya hiçbir şey söylemeden yoluna devam etti. Hepsi, kabilelerinin oradan asla canlı çıkamayacagmı biliyordu ama bunu söylemeye kimse cesaret edemiyordu. Ellerinden bir şey gelmiyordu ve bu yok oluşu sadece uzaktan izleyebiliyorlardı.

Demir Yumruk

Kral Vagnar, iki gün boyunca ordusuyla kısa süreler dinlenerek, Emegenler'in, Dunkalar ile sınır olan topraklarına vardı. Geçtiği kabilelerde, mağaralarda tek bir Eme- gen bile yoktu. Vagnar, bulutların kapladığı duman rengi gökyüzüne baktı. Suratına birkaç tane kar tanesi düştü.

"Kar başlamadan onları bulmalıyız! Durmadan devam edeceğiz!"

Sekiz bin kişilik ordusuyla hız kesmeden Dogu'ya doğru ilerlemeye başladı. Kral Kuytan'm eskiden kabile liderliğini yaptığı, şimdi ise Emegen Krah'mn kaldığı topraklara yaklaşüklan sırada, çevrelerindeki hareketliliği fark etmişlerdi. Ordusuyla geniş bir düzlükteydi. Yüz adım ileride başlayan sık ağaçlarla kaph ormana girmeden önce ordusunu durduran Kral Vagnar, çevresine baktı. Emegenler'e isteklerini anlatamadan saldırıya uğrar ve bu topraklarda öldürülürlerse, her şey boşa gitmiş olacakü. Kral Vagnar, atım birkaç adım ileriye sürüp, "Ağaçların arasmda bizi izleyen gözlerin olduğunu biliyorum! Ortak dili biliyor musunuz? Kralınızla konuşmak istiyorum! Buraya savaşmak için gelmedik!" diye bağırdı.

Ortalıkta rüzgârın savruluşundan başka bir ses yoktu. Ordusundaki savaşçıların giydiği zırhların çıkardığı çeliğin gıcırtı sesleri dışında başka bir canlının sesi de yoktu. Kral Vagnar, "Bizi duyuyor musunuz? Ben Atlantis Kralı Vagnar! Kralınızla konuşmak istiyorum!" diye tekrar ba-

girdi. Karşıdan bir cevap gelmeyince atım birkaç adım ileriye doğru sürdüğü anda, tam önüne bir ok düştü. Kral Vagnar, aniden atmm eyerim çekip durdurdu.

"Kralınla konuş! Atlantis Krah onunla konuşmak istiyor de!" Ormanlık alandan gür ve oldukça ürkütücü bir ses yükseldi.

"Bekleyin! Kralımıza haber gönderdik. Kabul ederse ormana girebileceksiniz!"

Bu sırada iki Emegen savaşçısı, kaplanlarını ağaçların arasmdan, Emegenler'in kaldığı büyük alana doğru sürmeye başladılar. Arada çok fazla mesafe yoktu. Kral Hagnar, barmagınm önünde nöbet tutan savaşçılardan birinin içeriye girip, "Kralım, iki gözcü hızla bize doğru geliyor," dedi. Kral Hagnar, Dunkalar'dan şüpheleniyordu. Bu topraklara geldiklerinden beri hiç olmayan savaşm, avın gittikçe azalması yüzünden başladığından şüpheleniyordu. Çadırından çıkıp, kehribar rengi gözlerim kendilerine doğru gelen gözcülere dikti. İki savaşçı, krallarının hemen önünde durup, kaplanlarından indiler ve selamlarını verdiler. Biri öne doğru çıkıp, "Kralım, küçük ormandan önceki düzlükte, ordusuyla bekleyen, Atlantis Krah olduğunu söyleyen bir adam var. Sizinle görüşmek istiyor," dedi.

"Ordusu kaç kişidir? Tamamım görebildiniz mi?"

"Beş binden fazla ve güçlü kuyaglan var."

"Savaş için gelmiş olsa kendim ve ordusunu belli etmezdi. Onu buraya getirin. Ordusu da hemen karşıdaki tepelikte beklesin. Tek yanlış hareketlerinde savaşçılarının Emegenler'in akşam yemeği olacağım söyle."

Savaşçı, başım sallayıp, diğer arkadaşıyla beraber kap-

lanlarma atlayarak, geldikleri yoldan hızla geri döndüler. Kral Hagnar, Atlantis'in neyin peşinde olduğunu merak ediyordu. Daha önce Atlantis ve Emegenler arasındaki ne bir savaş ne de bir anlaşma olmamıştı. Tamamen birbirine uzak ve asla karşı karşıya gelmeyen taraflardı.

İki gözcü ormanlık alam geçip, Kral Vagnar'm karşısına çıktılar. Bu şuada, ormanda gizlenen yirmi kadar Eme- gen de kendilerini gösterdiler. Atlantis savaşçıları gördükleri canavara bezeyen bu mavi devleri, ürkmüş gözlerle izhyorlardı. Başlarından inen boynuzları, büyük ağızları, sivri dişleri ve dev bedenleriyle, yenilmesi imkânsız savaşçılara benziyorlardı.

"Kralınız ne dedi?"

"Kral Hagnar, Atlantis Krah ile görüşecek. Ordun ormanlık alandan geçip, Emegenlerin kaldığı yerin dibindeki tepelikte bekleyecek. Yaptığınız tek bir yanhşta, Emegen- ler'm akşam yemeği olursunuz!"

Kral Vagnar gülümseyerek, "Hadi gidelim!" dedi. Gözcü Emegenler, bindikleri kaplanlarıyla Kral Vagnar'ı aralarma ahp, ormanlık alana daldılar. Ordu ise hemen peşlerinden ilerhyordu. Emegenler'in kaldı yere yaklaştıklarında gözcülerden biri, Atlantis ordusunun en önünde gelen atlılara, ehyle tepehgi işaret etti.

Atlantis ordusu tepehge doğru döndüklerinde Kral Vagnar, o mavi devlerle dolu yere tek başma girdi. Yol boyunca kendisini izleyen Emegen savaşçılarına ve ailelerine bakıyordu. Onu iştah dolu gözlerle süzüyorlardı. Emegenler, tahmin ettiğinden çok daha büyük ve kuvvetli bir nktı. Üzerlerine bmdikleri kaplanlardan ilk başta ürken ati, hâlâ tedirgm hareketlerle ilerhyordu. İnanılmaz güzellikte ve

asillikte görünen kaplanların, bastığı toprağı pençeleriyle yararak ilerlemesi, savaş için ne kadar güçlü bir müttefik bulduğu düşüncesini akima getiriyordu.

Çevresinde, parçalanmış hayvanların etlerini çiğ ve kanlı halde yiyen küçük Emegen çocuklarım gördü. Eme- genler'in yaşadığı yeri saran ağır bir ceset kokusu vardı. Hemen ileride, ayağı kırık bir geyik yavrusu yerden kalkıp, kaçabilmek için debeleniyordu. Çevresindeki üç çocuk ise, ellerindeki kısa kılıçlarla derisine derin çizikler atıp, akan sıcak kam avuçlarıyla ahp yalıyorlardı.

Önünde yürüyen iki gözcü, kaplanlarmı iki yana doğru sürdüklerüıde, tam karşısmda dikilen, gösterişh bir ayı postu giymiş Emegen'i gördü. Yanında çok sayıda savaşçı ve bir kadm bekliyordu. Gözcülerden biri, eliyle durmasını işaret etti. Kral Vagnar orta boylarda bir adamdı. Atından üıip, kendmin iki katı olan savaşçıların arasmdan yürüdü. Savaşçılardan biri ehyle tam karşısındaki Emegen'i göstererek, "Kral Hagnar!" dedi. Atlantis Kralı, çamur zemüıde durup, "Ben Atlantis Kralı Vagnar. Semnle baş başa konuşmak isterim Kral Hagnar!" dedi.

"Benden ne istiyorsun? Kuzeye neden geldin?"

"Neden geldiğimi sadece seninle konuşurum!"

"Burada konuş Kral! Ordunu toplayıp, kuzey top- raklarmda geziyorsun. Ölmediğin için Tanrılarına minnet duymalısın."

Kral Vagnar gülümseyerek, "Ölmek mi? Burada gördüğün sekiz bin savaşçım ve ben öldürülürsek, ardımdan gelen iki yüz binlik ordu, Emegenler'i ezip geçer!" dedi.

Kral Hagnar, gözlerini açarak, "İki yüz bin savaşçı mı? İçeriye gel Kral!" dedi. Atlantis kralı, Kral VagnarTn gözü-

nü korkutabilmişti. Kalın dallardan yapılma, çok da geniş olmayan barmağa girdiler. İçeride, yerlere atılmış kaim postalardan kurulu yuvarlak alana oturdular. Kral Hagnar, tam karşısında oturuyordu.

"Bu topraklara neden ordularını getiriyorsun Atlantis Kralı?

Emegenler ile savaşacak olsan, buraya böyle gelmezdin."

"Ben sizmle savaşmaya değil, bir olmaya geldim! Karanlığın orduları ile Uyguri topraklarım yerle bir edip, Mu'nun kalbi Şal inal i'yi ele geçirmek için geldim."

Kral Hagnar, gözlerim açarak, "Sen çıldırmış olrnalı- sm! Buraya, Oz'u yok etmek için ordularımı, semnkilere katmamı söylemek için mi geldin?" dedi.

"Evet! Barbarlar da ordularımda savaşacaklar! Emegenler, bu savaşta var mı yok mu?"

"Seni hiç tanımıyorum ve Emegenler hiçbir zaman insanlarla aym tarafta kaplanlarım sürmediler!"

"Yani bu topraklarda ölümü bekleyeceksiniz! Bu kadar kuvvetli savaşçılara sahip Emegenler, korktukları için çocuklaruu ve hayvanlarım ölüme terk edecek! Öyle mi?"

Kral Hagnar bir anda yumruğunu sıkıp, hemen önündeki zemine vurdu.

"Asla!"

"O zaman ne yapacaksm Kral Hagnar?"

"Dunkalar'm Kralı Kuytan da aym senin gibi konuşuyor Atlantis kralı! Ya ikiniz de yeryüzündeki en büyük aptallarsınız, ya da çok akıllı krallarsınız!"

"Sadece ben ve bahsettiğin Dunkalar'm Kralı değil! Ojibvalar, barbarlar, Kuatzahlar, Demirdağhlar'ın içindeki

adamlarım ve son olarak da görüşeceğim Di Hanedanlığı. Hepimiz aptal olamayız, öyle değil mi?"

"Peki ne yapmaya çalışıyorsun? Bu savaştan zaferle çıkarsak, Emegenler'in kazanacağı şey ne olacak?"

"İstediğiniz topraklar, istediğiniz kadar av ve Demir Yumruğun bir üyesi olarak, diğer devletlerin tamamından üstün olacaksınız!"

"Seninleyim Atlantis Kralı! Yeni sınırlarm nasıl olacağım Kral Kuytan ile görüşürken kararlaşüracagız!"

"Dunkalar ya teklifimi reddederlerse?"

"Etmeyeceklerini biliyorum. Kral Kuytan zeki biridir."

Emegen Kralı ayağa kalktığında, Kral Vagnar da yerinden doğrulup, karşısma dikildi.

"Zaman kaybetmeden yola çıkmalıyız. Ordun da bizimle birlikte gelmek. Bu topraklardaki avlar azalmaya başladı. Geri döndüğünde onların cesetleriyle karşılaşmanı istemem."

Kral Vagnar ve Kral Hagnar, barmaktan çıktıklarında, meraklı kalabalık krallarına bakıyordu. Kral Hagnar, kalabalığa doğru elini kaldırıp, "Beni dinleyin!" diye bağırdı. Emegenler'den çıt çıkmıyordu.

"Emegenler'in soylardır beklediği savaşı, Atlantis Kralı getirdi. Topraklarımız öldü. Evlerimizi bırakıp, bir zamanlar baş düşmanımız olan Dunkalar'm topraklarma sığındık! Emegenler, yeryüzünün en güçlü ordusudur! Yenilmeziz, güçlüyüz ve bizden korkan düşmanlara sahibiz! Atlantis'in Oz ile yapacağı savaşta yanında yer alacağız. Oz'un ordularım yok edip, güneye inip, kendi büyük krallığımızı kuracağız. Avın bol olduğu, sıcak topraklar bizim olacak! Çevreye dağılmış tüm kabilelere ve gözcülere ha-

ber verili! Kral Hagnar, onlan savaşmak için çağırıyor. Buraya döndüğümde orduyu hazır görmek istiyorum!"

Kalabalık, başta Oz'un ismini duyduğunda çekinse de, Kral'm vadettigi toprakları ve hayatı düşününce, adını haykırarak savaş naraları atmaya başladılar. Kral Hagnar, kaplanma binip, yarımdaki savaşçıya, "Yüz adam yeter. Kral Vagnar'm ordusu da bizimle gelecek," dedi.

Yüz Emegen savaşçısı, peşlerinden gelirken, tepelikteki Atlantis ordusu, kendilerine yapılan işaretle krallarmm hemen arkasmda yerlerini aldılar. Kabilemn bulunduğu düz ve çoraklaşmaya başlamış araziden Dunkalar'm ormanlarına girdikleri sırada Kral Vagnar, "Kaç adamm var Hagnar?" diye sordu.

"Savaşçı kadınlarla birlikte elli bm kadar."

"Geri döndüğümüzde hazır olabilecekler mi?"

"Eski topraklarda kimse kalmadı. Buraya tüm Emegen kabileleri, birlikte göçtü. Tek haberle aynı gün içinde istediğim yerde olurlar. Kuzey artık soğuk ve ıssız. Çok fazla dağılmış olamazlar. Savaşlarda kullanmak için üzerlerine bindiğimiz kuzeyin mamutlarım yemeye başladığımız gün, bu topraklara geldik. Bu, kendi kaplarımı yemek kadar kötü bir şeydir."

Atlantis Krah ve Emegenler'in Krah, yollarına savaş hakkında sohbet ederek ilerlemeye devam ettiler. Kral Vagnar, Dunkalar'm topraklarma ilerlerken adamı Ruda ise Atlantis'e dönmüştü. Yola çıkmak için hazır olan orduyu gördüğünde, tahtta kinim olduğunu merak etti. Şehrin içinde savaş çığırtkanlığı yapan ve Kral Vagnar'dan bir kahraman gibi söz eden kardeşliğin rahiplerini neredeyse

her köşede görmüştü. Atlantis'm gerçekten savaşa hazır olduğunu anlıyordu.

Taht salonuna girdiğinde, Prenses Talutahi tahtta gördü.

"Gel Komutan Ruda. Ben de dönmeni bekliyordum."

Ruda, adımlarını hızlandırarak, yerinden kalkıp, mermer masanm başma doğru yürüyen prensesin yanma gitti. Masanm başındaki sandalyeyi çekip oturan prenses, Ruda'nm kendisine verdiği selamdan sonra, "Otur komutan. Kral Vagnar, Atlantis'ten ayrılmadan önce senin nereye hareket edeceğini ve onunla nerede buluşacağını anlattı. Öncelikle, görüşmen nasıldı? Babam, Atlantis'm yanında savaşmayı kabul etti mi?" diye sordu.

"Evet, Prenses Talutah. Babanız bizim tarafımızda savaşacak. Kendisine destek kuvvet olarak on bin Atlantis savaşçısı göndereceğiz."

"Peki, orduyu buna göre mi hazırladınız?"

"Evet Prensesim. Kral Vagnar ile bunun planını yaptık."

"Kral Vagnar, iki yüz bin savaşçıyla Kuzeyin Krallarının topraklarına gitmeni istiyor. Emegenler'in topraklarına gideceksin."

Ruda, başmı sallayarak, "Emredersiniz Prensesim. Eğer izniniz olursa zaman kaybetmeden hazırlıkları kontrol edip, yola çıkmak isterim," dedi.

"Yolunuz açık, dönüşünüz zaferle olsun Komutan Ruda! Gidebilirsin."

Ruda, masadan kalktığı anda içeriye bir muhafız girdi. Koşarak Prensesin önüne geldi ve selam verip, "Prense-

sim, Batı Denizi'nde Govona, Mısır ve Babilonya gemileri görülmüş, dedi.

Ruda öfkeyle, "Neredelerıniş?" diye sordu.

"Fazla uzağımızda sayılmazlar komutanım."

Ruda, prensese bakarak, "Eğer gemileri fark ederlerse habersiz vuracağımız darbenin hepsi ortaya çıkar. Onlarm hiçbiri bu denizlerden sağ dörmıemeli," dedi.

"Onlarm hepsini yok edin Ruda!"

"Emredersiniz Prensesim!"

Komutan Ruda, hızla taht salonundan çıktı. Merdivenleri öfkeyle inerken, akimda, denizlerin en güçlü birliklerinden Govona'yı nasıl yok edeceginüı planı vardı. Saraym kapısmdan çıkıp, arka arkaya geçtiği dokuz surun onunda kendim bekleyen dört komutana, "Herkesi gemilere bindirin! Batı Denizinde Mısır ve Babilonya gemileriyle görünen Govona gemilerim yok edeceğiz! Atlantis limanlarına varmadan yok edilecekler! Yaşayan tek bir savaşçı kalmayacak. Gerekirse denizin üzerim ateşe vereceğiz ama kimse sağ kurtulmayacak! Anladınız mı?" diye bağırdı.

Komutanlar hep bir ağızdan, "Emredersin Komutan Ruda!" deyip, limana doğru koşmaya başladılar. Ruda, halkrn meraklı bakışları arasmda, peşinden gelen Atlantis savaşçılarıyla limana vardı. Gemiler savaşçılarla dolup, limandan ayrılıyordu. Ruda, Atlantis'te kalacak ve adayı koruyacak olan Randona'ya, "Ordumuzu Kral Vagnar'm emrine götüreceğim. On bin adamı Ojibva topraklarına gönder. Gemi yapımına durmadan devam edin. Prenses Talutah, size ne emrediyorsa sorgusuz yerine getirin. Halkın arasından eh pusat tutabilecek genç erkekleri seçin ve her birini korkusuz Atlantis savaşçıları olarak eğitmeye

başlayın. Tarlalarda ve diğer yerlerde sadece kadınlar ve yaşlılar çalışacaklar. Orduya katılmakta zorluk çıkaranlar olursa, Atlantis'e ihanetle yargılayın!" dedi.

"Atlantis topraklan güvende olacak Komutan Ruda. En kısa zamanda birlikleri söylediğiniz topraklara göndereceğim. Tanrılar, Atlantis ordularının üzerinde ışık olsun! Demir Yumruk, zaferle dönsün!" Ruda, kararlı gözlerle Komutan Randona'ya başmı sallayıp, gemiye yürüdü. Biner binmez, "Yelkenler fora! Küreklere asılın! Govona'ya, denizlerin gerçek efendisinin kim olduğunu gösterme zamanı geldi! Zafere doğru esen rüzgârlarla, ileri!" diye bağırdı.

Arka arkaya Atlantis'in limanlarından ayrılan gemilerin sonu gelmiyordu. İki bine yakın gemi, iki yüz bin savaşçıyla Batı denizine açılıyordu. Komutan Ruda, dalgaları yararak ilerleyen gemisiyle, Govona gemilerim bir an önce görebilmek için sabırsızlanıyordu. Güvertede, gergin bir halde yürüyordu. Kollarım güvertemi! tahta korkuluklarına dayadı.

Kısa bir süre soma kendilerine doğru gelen Govona bayraklarının sallandığı gemileri fark etti. İşte geliyordu. Denizlerin kara boğası, gök rengi dalgalanan bayraklarıyla üzerlerine doğru geliyordu.

Tenşi Talayhan, "Bunlar Atlantis gemisi. Gözcüyü verin," dedi. Govonah savaşçılardan biri arka arkaya konmuş üç camdan merceğin sıkıştırıldığı uzun, kaim tahtadan yapılma gözcüyü aldı. Tek gözünü kapaüp diğerine dayadı.

"Direklerinde yarım güneşli bayrak yok! Bu... bu bir başkaldırı! Topları hazırlayın! Üçlü kola geçiş yapıp sağ taraflarından yaracağız!"

Gemide, savaşçılarından biri üç kola geçiş için boruya uzun uzun üç kere üfledi. Aynı zamanda direğin tepesinde ki savaşçı da elindeki iki kızıl bayrağı, ileriye doğru kaldırarak düz gideceklerini gösterdi. Komutan Tenşi'nin yanına gelen adamı, "Ya Babilonyahlar ve Mısırlılar beyim?" diye sordu.

"Biz ne yaparsak uygulamak zorundalar. Eğer bu gemilerin arasmda kalırsak hiç şansımız olmaz! İlk sıra topları ateşledikten sonra gemilere yaklaşıp, güvertelerine geçeceğiz."

"Emredersiniz beyim."

Komutan Ruda, Govona gemilerinin üçerh tek sıra haline geçtiğini fark ettiğinde, "Toplan doldurun! Alevli top fırlaticılan hazır olun!" diye bağırdı. Govona gemileri ile yaklaştıktan anda, Ruda'nm emriyle toplar ateşlenmeye başladı. Güvertelerde hazırlanan onar kişiden oluşan ve sırayla kaim zincirlerle salladıkları alevli topları ileriye Urla tan güçlü savaşçılar, arka arkaya alevh topları fırlatmaya başladılar. Ruda, sol taraflarındaki hattı yarıp geçmeye çalışan Govonahlar'm ilk gemilerinin alev ahp batmaya başladığını fark edince, "Yağ varillerini hazırlayın. Fırlatı- cılara haber verin!" diye bağırdı.

Govona gemileri, Atlantis gemilerine doğru yaklaşıp, savaşçılarım güvertelere boşaltıyorlardı. Komutan Tenşi, "Hadi çabuk olun! Gemilerimizi yok edecekler. Güvertelerini kullanarak onlan yok edeceğiz! Hadi!" diye bağırdığı sırada geride kalan Mısır ve Babilonya gemilerinin dalgaların dibini boyladığını fark etti. Binlerce Atlantis gemisine karşı bir şanslarının olmadığım bitiyordu. Elinde sadece altmış gemisi kalmıştı.

Yağ varilleri, büyük deri kayışlarla gerilip arka arkaya fırlaüldığmda Ruda, "Okçular! Ateş!" diye bağırdı. Tenşi, deniz yüzeyini kaplayan kalın yağ tabasının her yeri sar- dığuıı fark ettiğinde, "Tanrım! Bizi en güzel bahçelerine kabul et!" dedi ve üzerlerine gelen alevh okların düşüşünü izlemeye başladı.

Büılerce ok yağ varillerimi! alev almasıyla Atlantis gemilerinin yüz elli kadannm da içinde kaldığı koca bir patlama oldu. Denizin yüzeyi cayır cayır yanıyordu. Komutan Ruda ise küçük Govona birliğmi yok ettiği için mutluydu. Tenşi Talayhan, hiç beklemediği koca bir deniz ordusu kar-şısmda birliğiyle birlikte yok edilmişti.

Denizlerin boğası, ummadığı bir anda, beklenmedik bir düşmana karşı ilk kaybım Tenşi Talayhan ile oldukça ağır vermişti.

Antlaşma

Dunkalar'm topraklarına varan Kral Vagnar ve ordusu, Emegen Kralr Hagnar ile kemik tahtın olduğu Dunka saraymm önünde durdular. Çevrelerindeki Dunkalar, meraklı gözlerle onları izliyorlardı. Atlantis savaşçılarına doğru mızraklarım doğrultup, yapılacak ani bir saldırıya karşı hazırda bekliyorlardı. Uzun dişli aslanlar, çevrelerinde kükreyerek dönüyorlardı. Kral Vagnar, "Dunkalar anlaşma yapmak yerine saldırıya geçecek gibi görünüyor Kral Hagnar," dedi. Emegen Krah gülümseyerek saraym kapışım gösterdi.

"Dunkalar yapması gerekeni yapıyor. O kapıdan hücum emri gelmeden saldırmazlar."

Bu sırada, Kral Hagnar'm gösterdiği kapı açıldı. Yaranda Surina, arkasmda yirmi güçlü Dunka muhafızıyla Kral Kuytan göründü. Kalabalık ikiye ayrılarak, gelen savaşçılar kralına yol veriyorlardı.

Kral Kuytan, karşısmda bekleyen Emegen Krah Hagnar ve yarandaki, hiç tanımadığı sanşm adamm neden geldiğini merak ediyordu. Zırhlan güneş ışığında parıldayan Atlantis savaşçılarına doğru baktı.

"Surina, Kral Hagnar'm getirdiği adamı tamyor musun?"

"Hayır kralım ama Emegen Krah, onu topraklarımıza kadar getirmiş. Çok önemli bir durum olmasa, halkım asla terk etmezdi."

Kral Kuytan ve Surina, gelenlerle aralannda on adım mesafe kala durdular. Surina'nm gözleri bir anda değişiverdi. Göz bebekleri küçülüyordu. Atmdan inen Kral Vagnar, kaplanından yere zıplayan Kral Hagnar ile Dunka kralına doğru yürüyorlardı. Surina, bir anda, "Durun!" diye bağırıp, Kral VagnarT işaret etti.

"O, kralım! Gözlerinde savaşm ateşim taşıyan ve bizi bulacak olan!" Kral Vagnar, kadının ne demek istediğini anlamıyordu. Emegen Krah ise Surina'nm heyecanım izhyordu. Kral Kuytan, Atlantis Krah'yla arasmda bir adım kala durdu. Kendisine buz mavisi gözlerim kaldıran krah izhyordu. Kral Vagnar, gögüs hizasına geldiği, karşısında dev gibi duran Kral Kuytan'm gülümseyen dudaklarının arasından çıkan korkutucu sivri dişlere bakıyordu.

"Adın ne yabancı? Kimsin?"

"Ben, Atlantis Krah Vagnar! Sen Dunkalar'm Krah Kuytan mısın?"

"Evet! Surina, seni alevlerin içinde gördü. Ateş Tanrısı, Dunkalar'm yenilmez ordularının senin gelişinle tekrar savaşmak için kan dökeceğini söyledi."

"Alevler size doğruyu söylemiş. Oz'u dize getirmek için yapacağım savaşta Dunkalar, Atlantis'in yanında savaşacaklar mı?"

Kral Kuytan, başım sallayarak, "Dunkalar savaş için hazır!" dedi. Çevresindeki Dunka savaşçıları kan akıtmak için bağırıyorlardı. Kral Kuytan, "İçeri girelim ve savaşı konuşalım. Savaşçıların güvende olacak. Dunkalar, dostlarına asla saldırmazlar," dedi. Üç Kral ve Surina, saraya doğru savaş naraları atan kalabalığın arasmda girdiler.

Dağın içine oyulmuş koca sarayda, Kemik Tahtm olduğu büyük salona girdiler.

Taht salonunun bir köşesme yapılmış, hayvan postları ve kuş tüyleriyle oldukça rahat minderlerin bulunduğu oturma yerine geçtiler. Kral Kuytan yerine otururken hemen sağma Surina yerleşti. Tam karşısma oturan Kral Vagnar ve Emegen Kralı, çevrelerini süzdüler. Kral Kuytan, "Merak etmeyin. Burası güvenlidir ve bizi kimse dm- leyemez," dedi.

"Ya kadın?"

"Merak etme Kral Vagnar, onun ağzı benden daha sıkıdır. Hem, savaşı benden daha çok isteyen biri varsa o da Surina'dır. Seni dinliyorum Kral Vagnar."

"Atlantis, tüm gücüyle Mu'ya yürümeye hazır. Dışarıda sekiz bin savaşçım var. İki bini, Yengeç Koyu'ndan savaş silahlarımızı getiriyor. İki yüz bm savaşçım da yakın zamanda burada olur. Diğer biriigün ise barbarların topraklarında. O dağınık savaşçıları, tundra haydutlarım Atlantis bayrağı altında topladı. Uyguriler'in baü sınırına saldıracaklar. Biz de, ordum geldiğinde yola çıkıp, Yaşuk Şehrine kadar ineceğiz."

"Çok zeki bir adamsm Kral Vagnar. Özün katasım karıştırıp, Uyguriler'i parçalara bölmek istiyorsun. Ama atladığın bir yer var. Kuzeyden senin, benim ve Kral Hagnar'm orduları fark edilecek ve biz savaşa başlamadan Oz gücünü toplayıp, önümüzü kesecektir."

Kral Vagnar, gülümseyerek, "Demirdaghlar'm bir kısmı bizim yanımızda savaşacaklar," dedi. Kral Kuytan, kulaklarına inanamıyordu.

"Bu imkânsız! Nasıl... nasıl olur?"

"Ulu Bey'in oğlu Ataman Börükan, kuzeym yeni muhafızı. Benden haber bekliyor. Ordularımızla sınırı geçip, şehre varacağımız zamana kadar, yolumuzun üzerindeki tüm gözcüleri ortadan kaldıracak."

"Ona ne teklif ettin de kendi kanma ihanet etti?"

"Sadece Demirdağlılar'ın tahtını."

Kral Hagnar, göğsü titreten sesiyle, "Ya sonra? Yaşuk Şehri'ne vardıktan sonra ne olacak?" diye sordu.

"Adamlarımdan Teran, barbarları yöneterek batıyı ele geçirirken, biz de ordunun bir kısmıyla Aslan Tepesi'ne saldıracağız. Kutsal Yazıtlar'da geçen yeryüzünün yedi gücünden üçü Atlantis'deydi ama yüzyıllar önce yapılan savaşta onları Mu'ya kaptırdı. Bu savaştan zaferle çıkmak istiyorsak onlan almalıyım. Sonrasmda binlerce gemim Şalmali'yi top ateşine tutarken biz de Lemuri topraklarma varmış olacağız."

Kral Kuytan, "Üçünü almalıyım dedin! Eğer Dunkalar ve Emegenler, aym savaşta kan döküyorlarsa, o güçler üçe bölünmeli. Yani ele geçirilen her silah, bir tarafm olmalı!" dedi. Kral Hagnar, gülümseyerek başmı salladı.

"O üç gücü aramızda paylaşacağız Kral Vagnar!"

Emegen Krah'nm da aym şeyi istemesi Kral VagnarT köşeye sıkıştırmıştı. İlk kez düşüncesizce konuşmuştu. Bu iki savaşçı ulus olmazsa, kazanamayacağım biliyordu.

"Tamam! Başka ne istiyorsunuz?"

Kral Kuytan, "Mu ele geçirildiğinde tüm topraklan eşit olarak üçe bölünecek. O topraklarda hepimizin birer parçası olacak. Uyguri topraklan Dunkalar ve Emegen- ler'in olacak. Barbarlar, eski topraklarmı, Hatti Beyliklerini ve Amisonya'yı alabilirler," dedi. Kral Hagnar, "Kral

Kuytan'm gözden kaçırdığı iki güç daha var. Babilonya ve Mısır, Demir Yumruğa köle göndermek zorunda olmak. Bizim için çalışıp, bayraklarımızı dalgalandıracaklar," deyip, Atlantis Krah'na baktı.

"Atlantis de Altm İkizler'in salübi olur! Kuzey'in Kralları, tam da düşündüğüm gibi bir toprak paylaşımı yaptı. Ordularım Emegenler'm topraklarma yakm zamanda gelecektir. Kral Hagnar, ordusunun dönüşümüzde hareket etmek için hazır olacağım söylüyor Kral Kuytan. Dunka ordusu ne kadar sürede harekete hazır olur?"

"Kabilelerin tamamım çok önceden huzuruma çağırdım. Yok olan toprak ve azalan avdan sonra, Dunkalar daha yakm yaşamaya başladılar. Emrimle yarın, güneş tepeye varmadan burada olurlar. Yalnız konuşmadığımız bir konu daha var."

"Nedir?"

"Savaşamayacak durumda olan yaşlılar ve kadınlar var. Çocuklarımızın güverdiği de önemli. Onlan bu topraklarda bırakamayız."

"Yaşuk Şehrine vardığımızda, Aslan Tepesini ele geçirip, yönümüzü doğuya çevirdiğimizde savaşm gerisinde kalacaklar. Biriigimizle birlikte hareket edecek olan kar- deşhgin rahipleri, diyardaki her şeyden bizi haberdar edecekler. Onlan güvende tutacağız. Henüz görüşmediğim tek kişi kaldı."

Kral Kuytan, merakh gözlerle, "Kim? Diyardaki tüm krallıklardan konuştuk," dedi.

"Di Hanedanlığı! Kızıl Ejderha'nm soyundan gelenler."

Kral Vagnar, "Onlar yok olup gitmedi mi? Hâlâ Di Ha-

nedanlığı'ndan yaşayanlar var mı?" diye sordu.

"Evet, yaşıyorlar. Yaşuk Şelıri'nin güneyinde, küçük bir birliğe sahipler. Batıdan Naga topraklarına yeni öğretiler için gelen din adamlarını, taş ustalarını, saray görevlilerini yol boyunca koruyan birlikler olarak Oz'a hizmet ediyorlar."

Kral Kuytan, kara gözlerini açıp, "Onlardan olan, zayıf bir birliği neden yanımıza çekmek istiyorsun? Biz Aslan Tepesi'ne saldırmadan Ra-Mu'ya haber uçurmayacaklarını nereden biliyorsun?" diye sesini yükseltti.

"Sakin ol Kral Kuytan! Bunları ben de düşündüm. Di Hanedanlığı, yüzyıllar önce yapılan Mu ve Atlantis savaşında, Demir Yumruğun bir parçasıydı. Alman yenilgiden sonra tüm topraklarım kaybettiler. Hatta göğün kanatlan, Güneş Kuşları'na yenildiler. Di, koca bir imparatorlukken sahip olduğu eski topraklarım geri isteyecektir. Yani Uyguri topraklarının bir kısmım. Bunun için de hayatta kalan kaç ejderha varsa, Oz'a karşı kullanacaktır."

Kral Hagnar, içten, yüksek bir kahkaha attı.

"Ejderhalar mı? Hepsi son savaşta öldü! Güneş Kuş- lan'nın keskin pençeleri, onların boyunlarmı paramparça etti. Olmayan o koca canavarlar içüı bir avuç kalmış Di Hanedanlığı ile mi görüşeceksm?"

Kral Kuytan, söze girme de gecikmedi.

"Kral Hagnar doğru söylüyor. Hem eğer hâlâ yaşayan ejderhalar varsa, onlan neden kimse görmüyor? Göğün ateşim kusanlar nerede yaşıyor?"

"Onlarm yaşayıp yaşamadığım göreceğiz. Kaç tane kaldıklarım da bilmiyorum ama eğer Di Hanedanlığı bizimle hareket ederse, Oz'un ordularım canlı canh yakarız.

O büyük savaştan sonra Oz, Di Hanedanhğmı neden içinde, topraklarının tam göbeğinde tuttu? Diğer uluslar gibi sınırlannm dışına çıkarmadı! Bunun tek nedeni var; onları daha kolay avuçlarında tutabilmek için. Tekrar dirilmelerini engellemek, ejderhaları geri getirmelerini engellemek için."

Kral Kuytan ve Kral Hagnar, Atlantis kralının son sözünden sonra kısa bir süre düşündüler. Kral Kuytan, ayağa kalktı. Kral Hagnar da hemen arkasından koca, mavi bedeni ile karşısmda dikildi. Kral Vagnar, Surma'mn işaretiyle olduğu yerden doğrulup, iki devüı yanında dikilmeye başladı. Kral Kuytan, "Demir Yumruğun zaferi için, Dunkalar kanlarının son damlasma kadar savaşacak! Zafere de ölüme de hep birlikte!" dedi ve Surma'mn hemen yanından aldığı çömlekten kaba, belinden çıkardığı bıçakla avucunun içini keserek kanım akıttı. Karal Hagnar da aynısını yaptıktan sonra Surina, çömleği Kral Vagnar'm önüne doğru uzattı. Kral Vagnar, "Zafere de, ölüme de hep birlikte!" dedi ve avucunun içnıi kesip kaba akıttı. Üç kral, tastan birer yudum alıp, Demir Yumruğu kanlarıyla diriltip, yeminleriyle tek kuvvet haline getirdiler.

Kral Vagnar, görüşme bittikten sonra kendisine gösterilen saraym odasma geçti. Savaşçılarından dördünü, kuşları alarak yanma gelmelerini emretti. Bu sırada Ataman Börükan'a haber göndermek için parşömeni yazmaya başladı.

"İki gece sonra kuzey sınırım gözcülerden temizleyip, yol boyundaki tüm savaşçılarım geri çek! Senden olmayan tüm Demirdağh'yı, bir bahane uydurup, Ulu Bey'e gönder. Atlantis, Emegen ve Dunkalar'dan oluşan Demir Yumruğun ordusu, şehrine gelmek için hazırlanıyor Ataman Börükan. Di Hanedanlığı'nm liderini, iki gece soma şehrine çağır. Onunla görüşmeliyim."

Atlantis Krah Vagnar.

Kral Vagnar, yazdığı parşömeni sararken kapısı çalındı.

"Kimsin?"

"Kralım, bizi emretmişsiniz."

Kral Vagnar, "İçeriye gelin," deyip, ellerinde getirdikleri tahta kafesteki kuşlara baktı. Savaşçısına yazdığı mesajı uzatıp, "Bu, Yaşuk Şehrine gönderilecek," dedi.

"Emredersüüz Kralım."

Savaşçı mesajı kafesin içindeki kuşun ayagma bağlarken, küçük bir parşömene, "Savaş başladı! Yaşuk şehrine gelm! Ben Kral Vagnar," yazıp diğer savaşçısma verdi.

"Bu, Kara Kale'ye gidecek."

"Emredersüüz Kralım!"

Diğer savaşçı da mesajı kuşun ayagma takarken, iki güne kadar harekete geçecek olan Demir Yumruğun ordusunu düşünüp, gülümsedi. Babası ve ağabeyi, onun bu hedeflerine aptalca hayaller olarak bakıyorlardı. Savaşçıları odadan ayrıldıktan soma, pencereden dağm önündeki büyük kalabalığa bakarak, "Hepiniz sadece benim için öleceksiniz vahşiler! Şahnali'de, Ra-Mu'nun kanını ak mermerlere akıttığımda ne siz ne de Emegenler kalacak! Zafer sadece benim ve Atlantis halkının olacak!" dedi ve günlerdir yaptığı yolculuktan yorgun düşmüş bedenim, yumuşak kürklerle yapılmış yatağa bıraktı.

Kardeş Kanı

Gün geceye döndüğünde Ataman Börükan, Yaşuk Şehri'nüı kalesinde, kundaktaki oğlu ile oynuyordu. Gülücükleriyle kalemn koridorlarını mutlulukla dolduran tatlı bebeğüı yarattığı huzurlu hava, aniden savaşçılarıyla kaleye gelen Tiyugan Börükan'm, "Ağabey!" sesiyle bir anda gerildi.

Ataman Börükan, öfkeyle sesin geldiği koridora çıkü. Hızlı adımlarla ilerlediği sırada bir savaşçısı, "Beyim, kar- deşüüz Tiyugan Bey geldi," dedi.

"Şimdi nerede?"

"Büyük salonda beyim."

"Kaç savaşçıyla gelmiş?"

"Doksan altı savaşçı saydık beyim."

"Onlan gözünüzün önünden ayırmayın."

"Emredersmiz beyim."

Tiyugan, kara pantolonunu ve aym renkteki gömleğinin üzerine attığı beyaz ayı postunu savurarak ana salona doğru gitti. Yolda öfkeyle yumruklarım sıkarak yürüyen Ataman Bey, kapıyı araladığında, karşısında düşmanca gözlerle kendisine bakan kardeşi Tiyugan ile karşılaşü. Ataman Bey, kardeşinin yanma gidip, elini uzattı. Soğuk bir ses tonuyla, "Hoş geldin kardeşim. Bu ziyaretüü neye borçluyum?" dedi.

Tiyugan, ağabeyinin kendisine uzattığı eh sıkmadan, "Pek hoş gelmedim ağabey!" diye sert bir yanıt verip, yam

başlarında duran koltuklardan birine oturdu. Ataman Bey, dişlerini sıkarak tam karşısındaki koltuğa kuruldu.

"Neden geldin Tiyugan?"

"Adamlarım barbarlarla ticaret yaparken yakaladım. Bunu biliyor muydun?"

"Sen batıyı korumak yerine ordumdan kalan savaşçıların ne yaptığını öğrenmek için onlan mı takip ediyorsun?"

"Sana bir soru sordum Ataman Börükan!"

"Evet, biliyordum."

"Söylenenler doğru demek. O ormanda yaralı halde konuşan barbarın da söyledikleri doğru mu peki?"

"Sana ne söylediler?"

"Atlantis'in prenslerinden birinden emir ahy örmüşsün. Adı Vagnar'mış."

"O sadece dostlarımdan biri."

"Uyguri topraklarında, neden Atlantsili bir dost edindin anlam veremiyorum ağabey? Bize ihanet ettin! Bunu nasıl yaparsın?"

Ataman Börükan aniden ayağa kalktı.

"Ben kimseye ihanet etmedim! Savaşçılarım da al ve kalemi terk et!"

Tiyugan Börükan da ayağa kalkıp, pusatının kabzasuu tuttu.

"Bunun adı ihanettir! Sorduğum her şeyi doğruladm. Barbarlar bizim düşmanmuzdır ve sen onlarla hep dosttun. Yüzündeki yara, senin onurunun olduğu günlerden kalan tek şey!" dedi ve pusatmı çekti. Atman Börükan da pusatma davrandı. İki kardeş, büyük salonun ortasma kadar birbirlerini süzerek yürüdüler. Tiyugan Bey, "Akıtacağım kan ağabeyimin değil, bir haininki olacak! Ataman Tiyugan, zaten barbarlarla işbirliği yaptığı gün ölmüş!" dedi ve ilk hamlesini yaptı.

İki kardeş, tüm güçleriyle pusatlarım birbirlerine savuruyorlardı. Tiyugan, ağabeyinin boynuna doğru yaptığı hamleye karşı bir adım geriye çekildi. Savurduğu kılıcından sonra doğrulup, tekrar saldırmaya hazırlanan Ataman, kardeşinin kamma attığı sert tekmeyle geriye doğru bir iki adım atıp sırt üstü düştü.

Tiyugan Börükan, yere düşen ağabeyinin başma gidip, kılıcını diklemesine göğsüne dogm indirdi ama Ataman Bey, kendini hızla soluna dogm aüp, "Muhafızlar!" diye bağırdı. Tiyugan, yerden kalkan ağabeyine, şimşek gibi bir kılıç darbesi daha savurduğunda, bu sefer, kara gömleğinin tam ortasmda, uzun bir yırtık beliriverdi. Kanlar sızmaya başlayan yarasını tutan Ataman, kendisine dogm gelen kardeşine, yeni bir hamle yapamadan arkadan yakalayan dört muhafızını izledi.

"Bunu zindana atm! Adamlarına teslim olmalarını söyleyin. Kabul etmezlerse börüleri dâhil hepsini öldürün! "

Muhafızlar hiçbir zaman bir Demirdagh'mn digerimn kanını döktüğünü görmemişlerdi. Beylerinin verdiği emirle oldukları yerde kaldılar. Tiyugan Börükan, "Bırakın beni hainler!" diye bağırırken, elindeki pusatını düşürdüler.

"Hadi! Ne bekliyorsunuz?"

Muhafızlar bir anda kendilerine gehp, Tiyugan'ı apar topar götürdüler. Zindana atılan Tiyugan tehditler savuruyordu. Ağabeyine, kalenin dibindeki demir parmaklıkla- nn arkasmdan, "Sen korkak bir hainsin Ataman Börükan!" diye bağırıyordu.

Kaleden çıkan Demirdaglılar, öndeki büyük alanda bekleyen doksan altı Demridağh'ya pusatlarım atmalarını emrettiler. Çevrelerini saran yüzlerce kandaşının, neden böyle bir şey istediklerini anlamayan Tiyugan'm savaşçıları, oldukları yerde isteğe uymadan bekhyorlardı. Muhafızların başı olan savaşçı bir kez daha, "Pusatlarınızı atın ve börülerinizi kaleden gönderin! Yoksa hepiniz öldürülecek- süüz!" diye bağırdı.

Tiyugan'm adamlarmın çevresindeki okçu muhafızlar birbirlerine baktılar. Bunu gerçekten yapabilecekler miydi? Tiyugan'm savaşçılarından biri öne doğru çıktı.

"Sen ne dersin kanım? Bizleri öldürmekle mi tehdit edersin? Ne için?"

"Beyimiz Ataman Börükan'm emrid ir!"

"Biz Tiyugan Börükan'm savaşçılarıyız. Onun ve Ulu Bey'in dışmda kimseden emir almayız! Beyimiz nerede?"

Muhafızların başı, savaşçılarına hazır olun emri verdi. Yaylar, Tiyugan'm adamları için gerilmişti. Tiyugan'm savaşçıları durumdan gittikçe şüphelenmeye başlamışlardı. Beylerinin söylediği gibi Ataman Börükan bir hainse, kalenin içinde asla akıllarına bile gelmeyecek bir çarpışma ohnuş olabilirdi.

"Beyimiz buraya gelmeden ne pusatımızı bırakır, ne de borümüzü göndeririz!"

Baş muhafız, "Öldürün!" diye emir verdiği anda Tiyugan'm savaşçıları çevrelerindeki Demirdaglılar'a doğru saldırdılar. Oklardan oluşan bir ölüm yağmuru tepelerine indiğinde, henüz pusaünı kaldıramadan, börüleriıün ölüm

inleyişleriyle yere düştüler. Muhafızlar için sanki zaman durmuştu. Kandaşlarmı öldürerek, Demir dağhlar'm daha önce hiç yapmadıkları bir şeyi yapmışlardı. Ortada kanlar içinde can vermiş bedenler ve destanlarında anlatıldığı gibi; Dağlardan, Demirdağhlan kurtarmak içi gelen o asil dostları borüler, beylerin kirli çıkar oyunlarına kurban gitmişlerdi.

Dışarıda bunlar yaşanırken Ataman Börükan ise, göğsüne aldığı kılıç darbesini sardırıyordu. Kaledeki şifacı, bezi göğsünden sırtma dolarken, kapı çaldı. İçeriye giren muhafız, haberci bir kuşun geldiğini söyledi. Ataman Bey, adamının ehnde tuttuğu parşömeni aldı. Şifacı ihtiyara, "Tamam mı? Yeterince iyi sardm mı?" diye sordu.

"Evet beyim. Şimdi tamamdır."

İhtiyar, sözünü bitirdiğinde sardığı bezin ucunu sırtında sıkıştırıp, odadan çıktı. Ataman Börükan, kendine gelen haberi açıp okuduğunda, "Zamanı geldi!" deyip, gülümsedi. Haberin aynı günün sabahında gönderildiğini talimin ediyordu. Bu ilk geceydi. İkinci geceye varmadan, savaşçıları ve ailelerini topraklarından gönderecekti. Dun- kalar'ı ve Emegenler'i okuduğunda gözlerine inanamadı. Kral Vagnar, gerçekten çok güçlü bir orduyla gehyordu.

And Topraklan

Baybora, otuz savaşçısı, Suari ve Tuğu, And toprakla- rma varmak için hız kesmeden yollarına devam ediyorlardı. Birkaç küçük kasabadan sonra, kızıla çalan topraklarda kendilerini karşılayan bir gözcü birliği tarafından durduruldular. Otuz savaşçıdan oluşan, üzerlerinde mavi, siyah ve san renklerin ağırlıkta olduğu, boydan, diz kapaklarına kadar elbiseler giymiş bir birlik onlan karşıladı. Baybora, aüıu birkaç adım öne çıkarıp, göğsündeki börü armasını ve bileklerindeki Oz işaretlerini gösterdi.

"Ben Uyguri komutanlarından Baybora. Krahnızı görmeliyim. Yüce Ra-Mu'nun oğlu Bukan Atahan ile Kuatza topraklarında saldırıya uğradık. Ordulan ile buraya geliyorlar."

"Bukan Atahan nerede?"

"O öldü. Beni hemen kralına götürmelisin."

"Ya onlar? Kabile savaşçıları?"

"Onlar bizim hayatlarımızı kurtardılar. Onlar sayesm- de buraya gelebildik. Bizimleler. Oz'un komutanlarından biri olarak aptalca sorulan bırakıp, beni kralına götürmeni emrediyorum!"

Baybora ve yanındakileri, And Krah'mn tepeliklere üışa edilmiş, kızıl taşlardan yapılma görkemli sarayma götüren muhafızlar, Uyguri komutanın halinden yaklaşan tehlikeyi anlayabiliyorlardı. Yüksek taraçalarla başlayıp, yerini surlara bırakan yapınm uzun, patikadan yollanırda

ilerleyip, özenli döşenmiş taşlardan çıktılar. And Kralı, yan yana dizilmiş tavana kadar heykellerin olduğu taht salonunda, içeriye tek alman Bayhora'yı süzüyordu. Baybora selamım verdikten soma yaklaşan tehlikenin haberini vermek için konuşmaya başladı.

"And Kralı, adım Baybora. Uyguri komutanlarmdan biriyim. Buraya Ra-Mu'nun oğlu Bukan Atahan ile geldim. Biıı savaşçımızla Kuatza topraklarma vardık. Bu topraklardaki Kuatzahlar hakkında konuşulan söylentileri araştırmaya gelmiştik fakat ham Kral Donati, Ra-Mu adma bu topraklara ayak basan Bukan beyimi öldürdü. Sadece otuz savaşçım kaldı. Orman kabileleri olmasa biz de öldürülecektik.

Kuatzahlar topraklarmıza geliyorlar. Tüm güçleriyle saldıracaklardır. Ra-Mu'ya haber göndermem gerekli. Şal- mali'ye gitmeliyim. Bana bir gemi verin, Oz savaşçılarıyla geri döneyim Kral Zutna."

"Demek Kuatzahlar, buraya saldırmaya cesaret edecek kadar gözlerini kararttılar. Bukan Bey için üzüldüm Komutan Baybora. Bu ihaneti, bu topraklardan biz temizleyeceğiz. Yüce Ra-Mu'ya bu durumu defalarca yazdım ve onları bu adadan göndermek içm izin istedim. İstediğim fırsat artık ayağıma kadar geldi. Halkıma ve savaşçılarıma çok fazla zararları dokundu. Bunu kabileler yapıyormuş gibi gösterdiler. Sana ve savaşçılanna gemi verilecek. Ayrıca Lemurya'dan savaşçı istemiyoruz. Kuatzahlar bizim yarımız kadar bile yoklar. Bu toprağın savaşçıları, renkli gözlü, beyaz tenli sanşm adamlan yenip, adadan gönderecekler! Ne zaman dönmek istersin komutan?"

"Hemen Kral Zutna. Bu durumu hemen Ra-Mu'ya bildirmeliyim."

"Peki, Krallar Krah Ra-Mu'ya üzüntülerimi ilet Baybora. Muhafızlarım seni limana götürecekler."

Bu sırada kapı açıldı ve içeriye bir muhafız girdi.

"Kralım, Kuatzahlar, büyük bir orduyla üzerimize geliyorlar."

Kral Zutna, gülümseyerek başuu salladı. Baybora, muhafızlarla beraber gemilere doğru gitmeden önce Sua- ri'nüı yarımda durdu.

"Sana her şey için mümettarım Suari."

"Beni unutma Byabora."

"Bu kargaşa bittiğinde sem ve kabilem mutlaka görmeye geleceğim Suari."

"Bekleyeceğim Komutan Byabora."

Baybora'ran arkasından nerrdi gözlerle bakan Suari, yaklaşan orduyla karşılaşmak için Tuğu ile And ordularının araşma kaüldı. Liman, And saraymı uzaktan gören bir noktadaydı. Baybora gemiye büıdiğüıde Kuatza savaşçıları taraçalarm başladığı noktadalardı. Yukarıdan tepelerme gelen oklarla birlikleri eziliyordu. Kuatzablari takip eden kabile savaşçılarım da fark eden Baybora, ani saldırılar yapıp, parçalar halinde "Vur, kaç." taktiği uygulayan kabile savaşçılarmı izliyordu. Gemi yelkenlerini açtıgmda Baybora, "Andları asla yenemeyecekler. Hainler!" dedi.

Mu Sokaklarını Saran Lanet

Şalmali'de, günün güçlü ışıklan kızıla çalmaya başlarken, taht salonun giren muhafız, Ra-Mu'ya selamım verdikten soma, "Yüce Ra-Mu, sokaklarda Naakal üstatlarının cesetleri bulunmuş. İnsanlan Naakal Okulları'na karşı kışkırtan, Mu'yu bekleyen büyük bir sondan bahseden topluluklar, her tarafta kargaşa çıkarıyorlar," dedi. Ra-Mu, tahtından doğrulup, "Bana koruyucuyu çağır!" diye bay,irdi.

Muhafız koşarak taht salonundan çıkarken Ra-Mu, şehri gören penceresine yaklaştı.

"Sana ne oluyor güzel Şahnali?"

Ra-Mu, pencerenin kenarında şehrinde bir anda ortaya çıkan bu başkaldırılara! nedenim düşünürken Koruyucu içeri girdi.

"Sokaklarımda neler oluyor Koruyucu Karay? Bu insanları başkaldırıya nasıl ikna ediyorlar? Diğer şehirlerde Naakal Okullan'nm birkaçının yakıldığı haberi geldi. Mu insanları, çocuklarını Naakal üstatlarının öğretilerine göndermez olmuşlar. Köşe başlarında başka bir dnün güzellikleri anlatılıyormuş. Kim bu adamlar? Bir anda ortaya çıkıp, örümcek ağı gibi nasıl Mu'yu sarabildiler?"

"Yüce Ra-Mu, Mu'nun zengin tüccarlarmı ve zengin olmak isteyen hizmetçi, çiftçi sınıflarım kullanıyorlar. Çok Tanrılı, eskiden Atlantis'in inandığı bir dini insanlara an-

latıyorlar. Günlerdir bunun çığırtkanlığım yapanları topluyoruz. Zindanlarımızda yüzlerce adam var ama onlan dur duramıyoruz! Mu'yu bekleyen büyük bir felaketten bahsedip, msanları korkutuyorlar. Çalışmak ve Mu içm üretmek yerine, gizli yapılan sapkın eğlencelere katılıp, Tanrılar tarafmdan bahşedildigi söylenen ve dağıtılan al- tmları topluyorlar. Mu insanlarının içlerindeki öfke ve kini ortaya çıkanp, altmlanyla, onlan birer açgözlü dmsize çeviriyorlar."

"Kim bunlar Karay? Şalmali'de Naakal üstatlarının öldürüldüğü haberini biraz önce aldım. Kaç üstat öldü?"

"Dört üstat öldürülmüş Yüce Ra-Mu, hem de yakılarak! Anlattıkları ve halkın yapmak istediklerini düşündüğümde, bunu yapanlar; Kara Kardeşlik. Yüzyıllardır ortalıkta görünmeyen, Atlantis savaşı sonrası, Kutsal Yazıtlarımızda tüm topraklardan sürüldükleri anlatılan rahipler. Anlaşılan mtikam için geri döndüler. Yedi Şehir, bir kazan gibi kaynıyor. Küçük birlikleriyle şehirlerimizdeki savaşçı- larmuzm kaldığı yerlere saldırıyorlar. Limanlardaki gemilerimizi ateşe veriyorlar."

"Kara Kardeşlik mi? Şehirlerdeki insanları ayaklandırıp, saraya mı yürümeyi düşünüyorlar?"

"Arkalarına büyük bir gücü almış olmasalar, buna asla cesaret edemezler. Onları zmdana atarak bu durumdan kurtulmamız çok zor."

"Onların kim olduklarım, ne yapmak istediklerini Mu İnsanları'na anlatmalıyız Koruyucu. Bu olaylar daha fazla büyümeden, hepsinin ortadan kaldırılması gerekli. Sapkınlıklarına devam ederlerse ve Tanrı'ya başkaldırılarsa, yaratıcı tarafından cezalandırılacaklarını anlatın. Eğer bu yoldan dönmezlerse, benim sokaklarımı karıştırmak isteyenleri ölümle cezalandıracağımı duyurun!"

"Emredersiniz Yüce Ra-Mu!"

"Kardeşliğin, topraklarımdaki karışıldığı çıkaran başları kimse, bul ve yok et! Yüzyıllar önce ortalıktan kaybolmuş sapkmlarm topraklarımda çıkarmaya cesaret ettiği bu aptalca kargaşanm bir son bulması gerekli."

Koruyucu, Ra-Mu'dan aldığı emirle, başıyla selam verip geriye döndü. Taht salonundan çıkıp, muhafızlara, komutanları çağırmalarım emretti. Koruyucu Karay, odasma gittiğmde, büyük savaştan sonra yıllardır kullanılmamış olan, diğer koruyucular tarafmdan bir sonrakine bırakılmış, aslan yüzü şeklindeki, alnında iki halka işareti olan gümüş maskeyi çıkardı.

Beyaz mermerden masanın tam ortasma koydu. Kısa bir süre sonra kapısı çalındı. Gelenler Şalmali'nin üç komutanıydı. Karay'ın, "İçeri gelin." sözüyle masanm başma geldiler. Maskeyi gördüklerinde, tehlikeli bir durumun olduğunu anladılar. Koruyucu, komutanlar bir şey sormadan söze girip, her şeyi anlatmaya başladı.

"Şalmali'nin, Oz'un kalbinin komutanları, durumumuz oldukça karanlık görünüyor. Sokaklarımızda başlayan kargaşadan ve bugün öldürülen üstatlardan haberiniz olmalı. Bunu yapanlar Kara Kardeşlik adındaki, büyük savaş zamanmda Atlantis'in yanında bizimle savaşnuş rahiplerdir. Atlantis'in eski dinini topraklarımıza yayıp, insanların, Ra-Mu ve üstatlara olan bağlılığını yok etmek istiyorlar. Tek Tanrı sevgismi ve mananı ortadan kaldırıp, çok tanrılı dinlerini her eve sokmaya çalışıyorlar. Kazanılan büyük savaştan sonra tüm diyardan kovulan ve ortalıktan kaybolan bu kardeşlik, intikam için geri dönmüş olmalı. Soydan soya aktardıkları külleri, belli ki arkalarma büyük bir gücü alıp, bizi yok etmek istemektedir. İki koruyucu Aslan Tepesine gittiler. Şalmali'deki tek koruyucu benim. Birliklerinizin tamammı söylediğim yerlere gönderip, bu işi yapanları zindanlara tıkmanız gerekiyor. Ben de, kendi yöntemlerimle bu kargaşayı çıkaran, asıl işm başındakiler! bulacağım. Yedi Şehrin tamamında halkı başkaldırıya çağırıyorlar. Diğer şehirlere haber gönderilecek. Yüce Ra-Mu'nun sizden isteği; sokakları bu lanetten temizleyin! Bunu, halkı korkutmadan, gereken gizlilikte yapın! Bana sormak istediğiniz bir şey var mı?"

Komutanlardan biri, "Kardeşlik bu şehirden temizlenecek. Buna emin olabilirsiniz Koruyucu fakat başkalarının da topraklarımıza gelmemesi içm Gök Geyik köprüsünün ve tüm limanlarımızın daha sıkı şekilde korunması gerekiyor. Ticareti dur duramayız ama kontrollü yapabiliriz," dedi.

"Doğru düşünüyorsunuz komutan. Bunu Ra-Mu'ya ileteceğim. Birliklerinizle beraber, Tamı yardımcınız olsun."

Komutanlar odadan çıktıktan soma koruyucu, mas- kesüü cübbesinin içindeki büyük cebe koyduktan sonra dışarıya çıktı. Saraym kapışma vardığında, tüm güzelliği ile önünde uzanan Şalmali Şehri'ne bakıp, "Kün derdi, Şal- mali'nin yıldızlar kadar ak mermerleri, bir gün tekrar kızıla çalacak?" dedi ve muhafızlar tarafından getirilen atma

binip, surlara doğru yöneldi. Günün geceye dönmesiyle, Koruyucu, sokaklarda taşkmlık yapanların cezasun vermeyi planlıyordu. Bu gece, Şalmali için oldukça zor geçeceğe benziyordu.

Komutan Teran'ın Alevleri

Yüz bine yakın Dunkalı ile Emegenler'm topraklarına gelen Kral Vagnar, Kral Hagnar'm söylediği gibi, karşısında elli bine yakın, savaşa hazır Emegen savaşası ile karşılaştı. Dunkalar'ın altmış bine yakm savaşabilecek adamıyla yüz binden fazla ezici bir orduyla harekete hazırlardı.

Emegenler'm gözcü birliklermden gelen iki savaşçı, çok büyük bir ordunun neredeyse topraklarına varmak üzere olduğunu söylediğinde, Kral Vagnar, her şeyin istediği gibi gitmesinden memnundu. İki bin savaşçısı, gemilerden tüm savaş silahlarını taşımışlardı. Kral Hagnar, "Ordun tam zamanmda burada oldu Kral Vagnar. Her şeyi geçekten çok iyi düşünüp hareket etmişsin," dedi.

"Karşımızda Oz varken, asla hata yapmamam gerek- tigüü bilecek kadar zeki bir kralını. Ordum da bize katıldığında yeryüzünün en güçlü ordusuyla harekete geçmeye hazır olacağız. Kabilelerin göç içm hazırlar mı Kral Hagnar?"

"Her şey hazır. Kaplanlarımız, savaşçılarımız gayet iyi beslenmişler ve yolculuk için hazırlar. Ataman Börükan, sana söylediği gibi o yolu bizim için açacaksa her şey yolunda gider yoksa böyle bir ordunun Uyguriler'in topraklarının tam göbeğine hareket ettiği haberi yayılırsa, Ulu Bey ve Boykan Han, tüm ordularıyla üzerimize gelmekte hiç geç kalmazlar. Göç sırasında, onlarm topraklarında hazırlıksız yakalanırsak, çok savaşa kaybederiz. En kötüsü

de bundan Aslanbala Börükan ve dostu Ayzer'in haberi olursa, sonuç çok daha kötü olur."

Kral Kuytan, öfke dolu bir ses tonuyla, "Kral Hagnar doğru söylüyor. O ikisi kadar acımasız savaşçılar hiç görmedim," dedi. Kral Vagnar, onlar hakkmda sadece duyumlar almıştı. Daha önce onları İliç görmemişti.

"Şu Ayzer ve Aslanbala sîzlere ne yaptı ki böyle söylüyorsunuz? Ne kadar acımasız olabilirler ki Kral Kuytan?"

"Benden önceki Kral Ymta, kabilelere yardımı kesti. Tek derdi, kendi midesinin ve hâzinesinin dolu olmasıydı. Sınırlanıl kontrolü tamamen benim gibi kabile lider- lerindeydi. Aslanbala, doğu smırındaki kabilelerimizden sınırları geçenlerin hepsini öldürdü ve kellelerini kesip, kazıklara geçirdi. Kazıkları, kabilelerin belki elli adım kadar yakmma dikti. DunkalarTn daha fazla hata yapması için bunu yaptı. İstediği oldu ve bir kabile, Aslanbala'yı öldürmek için smın geçtiler. Ayzer ve Aslanabala, hepsini öldürdü. Smın geçip, üzerlerine saldıran kabiledeki tüm kadm ve çocukları katledip, her yeri ateşe verdiler. Bununla da kalmadılar. Dağlardan topladıktan domuzları birbirlerine zincirleyip, üzerlerine aslanlarımızın yüzdükleri derileri geçirip, kabilelerimize gönderip, savaşçılarımızla eğlendiler. Kabilemin sının geçmesi için on gün boyunca beklediler. Kana doymamışlardı."

Kral Vagnar, "Uyguri topraklarında tahmin ettiğimden çok daha sert bir çarpışma olacak o zaman Kral Kuytan. İki taraf da anlaşılan birbirinden yeterince nefret ediyor," dedi.

Kral Kuytan, başmı sallayarak, "Topraklarım kanla

sulayacağız. Yaptıklarının bedelini, tüm soylarım kurutarak alacağım dedi.

Bu sırada ormanlık alandan, yeri göğü titreten büyüklükteki Atlantis Ordusu'nun geldiği görüldü. Kral Vagnar, savaşçılarına ve dalgalanan Atlantis bayragma umut dolu gözlerle bakıyordu. Atlantis bayragmm hemen arkasmda Demir Yumruğun geçmişteki sancağı bulunuyordu. Kızıl kumaş üzerine işlenmiş beyaz bir yumruk şekli. Kral Kuytan, Kuzeyin Krallarına döndü.

"Gün batanıyla yola çıkabiliriz."

Krallar, hareket için anlaşüktan sonra ordularının son hazırlıklarım kontrol etmek için ayrıldılar. Kral Vagnar, ordusuna doğru ilerlerken, en iyi adamı Ruda'nm, atıyla kendine doğru geldiğini fark etti. Ruda, kralının önünde durup, atmdan indi. Başıyla selam verip, "Her şey istediğiniz gibi kralım," dedi.

"Ya Ojibvalar Ruda?"

"Şefleriyle görüştüm. Bizim yanımızda olmaktan başka çarelerinin olmadığım onlara anlattım. Kızı Atlantis'in tahtında otururken kabul etmekten başka çareleri yokta. Bizim taratanızdalar kralım. Yengeç Koyu'na gelirken yolda Govona, Mısır ve Babilonya gemileriyle karşılaştık."

"Onları yok ettiğini söyle bana Ruda."

"Hepsini öldürdük kralını. Batı Denizi'nde birilerini anyor gibilerdi. Sayı olarak bizden çok azdılar. Tek canlı bırakmadık. Gemilerimizin tamamı Yengeç Koyunda bekliyor kralım."

"Govona, geri dönmeyen gemilerinin farkma vardığında biz çoktan Gök Geyik Köprüsü'ne varmış olacağız. Genüler, Aslan Tepesi ele geçirildiğmde hareket edecek.

Biz Mu'ya yürürken, onlar da denizden saldırıya geçecekler. Kaç kaybımız oldu?"

"iki yüz gemi diye tahmin ediyorum kralım."

"iki bin savaşçının, bu büyük planın yanında hiçbir önemi yok Ruda. Orduya gün batanıyla beraber yola çıkacağımızı haber ver. O zamana kadar çimlensinler. Çünkü bu geceden sonra dinlenmeye pek vakitleri olmayacak."

"Emredersmiz kralım!"

Ruda ordunun başma dönerken, Kral Vagnar heyecanla geceyi beklemeye başladı.

Onun gibi büyük bir heyecanla bekleyen bir başkası daha vardı; Ataman Börükan. Kalesindeki, yaptıklarmdan haberdar olan ve kendisine büyük bir sadakatle bağlı beş yüz kadar savaşçısı, geride kalan binlerce Demirdağh'yı Demir saraya göndermişlerdi. Kuzeyden şehre kadar olan tüm yolların gözcülüğünü beş yüz savaşçı almıştı.

Ataman Börükan, tüm Demridaghlar'ın beyi olacağı zamanı iple çekiyordu. Yok olan Oz'dan soma tüm Demir- daghlar ona saygı duyup, emrinde toplanacaktı. Uyguri topraklarının en büyük gücü olacaktı. Ataman'm güç ihtirası, hedefine ulaşabilecek miydi? Bunu zaman gösterecekti.

Gün geceye döndüğünde, Kral Vagnar, Kral Kuytan ve Kral Hagnar, yola çıkmak için hazırlardı. Komutan Te- ran ise barbarlardan ve Atlantis'li savaşçılardan kurduğu yüz bine ulaşan ordusuyla baü cephesine saldırmak için hazırdı.

Ormanlık alana kurdurduğu ateş topu fırlatan arabalar ve Demirdaghlar'ın kuzey sınırına yerleştirdiği savaşçılarla, geri kaçışlarını da engelleyerek hepsini yok etmek is-

fiyordu. Komutan Teran, burnunu ve yanaklarım kapatan, parlak, tepesinden boynuna kadar uzanan ince kızıl tüylü kuyagmı başma geçirdi. Üzerinde Demir Yumruğun simgesinin işlendiği kızıl pelerini, doğanın sessizliğinde, hafif rüzgârla dalgalamyordu. Az ilerilerinde dolaşan iki gözcü birliğini izliyordu. Ne tarafa doğru gideceklerini merak ediyordu.

Borüler kokularım almış olmalıydılar ki bir gözcü birliği kendilerine doğru gelmeye başladı. Komutan Teran, okçulara, "Sessizce yok edin! Tek bir uluma bile istemiyorum," dedi.

Binlerce okçu yaylanın gerdiler. Kendilerine doğru gelen Demirdaglı savaşçıları izliyorlardı. On kadar Dem- ridaglı, karanlığın içine bakıyorlardı. Bu sırada Teran, "Şimdi!" dedi. Gecenin sessizliğini bıçak gibi yaran okların fırlatma sesleriyle Demirdağlılar, börülerini geriye bile çe- viremeden, bir yağmur gibi üzerlerine yağan okların alfanda can verdiler. Komutan Teran, "Hadi, öncü birlikler ve okçular ileri! Toplan yakın ve fırlatın!" dedi. Binlerce okçu ve beş bin kadar öncü birlik sessizce ilerlemeye başladılar. Arkasında kurulmuş olan yirmi arabaya büyük taşlar yerleştirildi. Yakılan meşalaler, toplara dokundurulduğunda, göğe yükselen yirmi ateşli top, DenıridağlılarYn kampma doğru tüm hızıyla inmeye başladı. Komutan Teran, gülümseyerek, "Dağınık barbar birlikleriyle savaşmak kolay olsa gerek. Bakalım gerçek bir komutanm enirinde ve ordu olabilmiş vahşilere karşı ne yapacaksmız?" dedi.

Batı cephesi kampmda ise, karanlıkta, üzerlerine gelen alevli toplan gören gözcüler, "Saldırı!" diye bağırmaya başladılar. Yorki, kaldığı barınaktan dışan çıktığı anda, gümbürtülerle ortahğı alevler kapladı. Acı çığlıklar atan savaşçıların seslerini duyabiliyordu. Yorki, ikince kez göğe yükselen toplan gördüğünde, "Börülere binin! Geri çekilin!" diye bağırmaya başladı. Gece karası börüsü hemen koşup, savaşçılara emir verdiği yere gelmişti. Üzerine bindi ve güçlü hayvanım geriye doğru sürmeye başladı.

On bin Demirdagh savaşçı, Yorki'nin komutasmda geri çekiliyorlardı. Ormanlık alanın içerisinde yıldızlar gibi parıldayan meşaleleri fark ettiklerinde düşmanın oldukça kalabalık olduğunu fark ettiler. Bir kez daha alevli toplar göğe yükseldiğinde Yorki, "Kuzeye ilerleyin, arkalarından dolanacağız! Hadi!" diye bağırdı.

Demirdaghlar, börülerini kuzeye doğru sürerken ummadıkları bir saldınyla daha karşılaştılar. Üzerlerine yağan binlerce ok, Demirdaghlar^7ın en önde giden birliğini yere sermişti. Yorki, "Durun!" diye bağırdığı şuada, kuzeyden de üzerlerine alevli onlarca topun geldiğini fark etti. En arkadaki birliklerin üzerine düşen toplar, karanlığın içinde ateşten bir ölüm denizi oluşturmuştu. Yorki, saldumaktan başka çareleri kalmadığım biliyordu. Düşman, yapacaktan savunmaya karşı her türlü silahım getirmişti. Duvarın dibinde beklemeyi akima getirdi fakat arka arkaya ormandan ateşlenen toplarla taşlarm parçalanıp, un ufak olduğunu fark etti. Batı muhafızlarının yansma yakınım kaybetmişti.

Böylesi bir saldm, daha önce hiç olmamıştı. Yorki, pusatmı çıkanp havaya kaldudı. Börüsü ulurken, "Demir- dağlılar, hücum!" diye bagudı. Altı bine yakın Demirdagh savaşçı salduıya geçtiğinde Komutan Teran, "Öncü birlikler hazu olun! Okçular, ilerleyin!" diye emir verdi. Demir-daglılar, börüleriyle inanılmaz bir hızda yaklaşıyorlardı.

"Öncü birlikler, hücum!"

On bin barbar, çılgınca savaş naraları atarak Demir- dağhlara doğru koşmaya başladılar. Karşı karşıya geldiklerinde, Demirdağhlar, kendilerinden sayıca fazla olan barbarların kellelerini arka arkaya uçurmaya başladılar. Kimisi bölüşünden üüp, sayı üstünlüğünü ortadan kaldırmak için yaya savaşıyordu. Demirdağm börüleri, tüm vahşilikleriyle barbarları parçalara ayırıyorlardı. Göğe yükselen hırıltılar ve kükremeler, Komutan Teran'm canını sıkıyordu. Arka arkaya yere devrilen barbarlan izleyen Komutan Teran, "İşe yaramaz vahşiler! Okçular, yaylan gerin!" diye bağırdı. Bu sırada Demirdağhlar'a arkadan saldınya geçmiş olan, kuzey tarafmdan gelen diğer birfigi fark etti. Yanmdaki savaşçısı, "Bizden olanları da mı öldüreceğiz komutanım?" dedi.

"Onlar Atlantis savaşçısı değiller. Bugüne kadar hiç görmedikleri ve asla göremeyecekleri onurlu bir savaşm içindeler. Burada o sefil bayatlan onurlu birer savaşçı olarak son bulacak. Bunun için bize minnettar olmalılar. Ok- lan fırlatın!"

Savaşçı, okçular için tek ve uzun bir şekilde boruları üflettirdi. Havayı yaran ölüm yağmuru bmlerce savaşçınm üzerine yağmaya başladı. Yorki, "Kalkanları kaldırın! Birleşin!" diye bağırdı. Börülerin büyük bir kısmı bu saldırıdan kaçamadılar ve iniltiler içinde yere yığıldılar. Komutan Teran, gülümseyerek, "Tüm hatlara saldıran börüleri yalnız bırakın! Süvarileri gönderin, börüsüz kalan Demir- dağhlar'm etrafım çevirsinler. Börüleriyle aralarında süvari birlikleri kaldığında tekrar birleşemezler. Börüsüz De-

mirdaghlar, savaş alanında basit yaya savaşçılardan başka birşey olmayacaklardır," dedi.

Yorki, çevrelerinden aralıksız devam eden ok atışma karşı, yuvarlak şekilde yaptıkları savunmayı ayakta tutmak için sürekli, "Bozmayın! Dayanın!" diye bağırıyordu. Kalkanların arasmdan çevrelerinde tek bir borünün kalmadığım, kendilerinden uzak bir yerde, okçulara saldırdıklarını fark etti. Ölen börülerin sesleri, gittikçe artıyordu. Kaç kişi olduklarını bir türlü anlamadıkları düşmam nasıl yenebileceklerini düşünüyordu. Bu şuada ormanlık alandan davullarla beraber öten boruların sesini duydu. Ateşlerin arasmdan üzerlerine gelen binlerce parlak zuh- lı, uzun kargılı, kara pelerinli süvarinin geldiğini fark etti. Yorki, sona daha da yaklaştıklarının farkındaydı. Son şansı ölümüne saldırmaktı. Düşman koca bir çember şeklinde, kaçabilecekleri bir nokta buakmadan üzerlerine börülerim öldürerek ilerliyordu.

Borüler çok kuvvetliydi. O koca hayvanların onlarca savaşçıyı parçaladıklarına emindi ama düşmanın çok kalabalık olduğu bozulmayan hatlarından ve arka arkaya ölen börülerden belliydi. Yorki, "Demirdaghlar! Bu gece, burada öleceğiz! Yurdumuz için! Onurumuzla savaşıp, topraklarımız için savaşarak Tanrı'ya ulaşacağız! Oz'un börüleri! Son damla kanımıza kadar, hücum!" diye bagudı.

Üzerlerine gelen süvarilere doğru bir anda kalkanlarım indirip, koşmaya başladılar. Komutan Teran, şaşkın gözlerle Demirdaghlar'ı izhyordu.

"Ne yapıyorlar? Bu...bu bile bile ölüme koşmak! Delirmiş olmalılar!" Demirdaghlar, süvarilerle çarpışmaya başladılar. İlk

sıra, süvarilerin atlarını durdurmak için kendilerini feda etmişti. Arkadan gelenlerse, süvarilerin üzerine zıplayıp, atlarım alarak avantaj kazanmaya çalışıyorlardı. Komutan Teran, süvarilerinin istediği etkiyi yapmadığını fark edince, "Neden ölmüyorlar ha? Yok edin şunları! Yağ toplarım fırlatın!" diye bağırdı.

İki savaşçının tuttuğu uzun direklerin ortasma gerilen deriden kayışlara yerleştirilen büyük yağ topları, üç savaşçı tarafından çeküip fırlatılmaya başladı. Okçular, alevh oklarım, yağ toplan düşüp, saçıldığı anda fırlattılar. Kendi süvarileri ile birlikte kalan son Demir dağhlar'ı da yok eden Komutan Teran'm yüzünde zaferin mutluluğundan ziyade, büyük Demirdağh ordusuyla karşılaştıklarında ne yapacakları sorusu vardı. Onlar, geçekten korkusuz ve iyi savaşçılardı.

Yorki, alevler arasmda yerde yatıyordu. Bedeninin sol tarafı kavrulmuştu. Kendine doğru hızla, bir yılan gibi kıvrılarak gelen ateşi izhyordu. Gülümseyerek, "Yurdu için savaşıp ölen her savaşçı, Tanrı'nm en güzel bahçelerinde yaşar! Her şey Oz için!" dedi ve güçsüz düşüp, olduğu yere yığılan bedeni alevlere teslim oldu. Batı cephesi düşmüştü. Atlantis, Oz'a karşı ilk savaşım kazanmıştı. Oz'un, henüz bu savaştan haberi olmasa da...

Koruyucu Karay'ın Öfkesi

Gece güne döndüğünde Koruyucu Karay, Lemurya birliklerüün sokaklardaki savaşuu adım adım izleyerek ilerleyip, Şalmali'deki kardeşliğm üyelerinin devamlı girip çıktığı iki katlı beyaz evin önünde durdu. Şalmali'nin saraya uzak olan sokaklarından birindeydi. Çevrede, her gün doğumunda olduğu gibi kimseler yoktu.

Koruyucu, eve yavaş adımlarla ilerliyordu. Evm önündeki, çimlerin arasmdan kapıya kadar devam eden dikdörtgen küçük beyaz taşlarm üzerinden yürüdü. Kapıyı bir kere tıklattı. Pencerenin arkasmdan binlerinin ona baküğmı hissedebiliyordu. Bir kez daha vurdu. Kapıyı açmak içm yaklaşan tek bir ayak sesi bile yoktu. Cübbesinin iç cebinden gümüş maskesini çıkarıp taktı. Yüksek sesle, "Ben Koruyucu Karay! Liderinizi bana verin yoksa hepiniz ölürsünüz!" dedi.

İçerideki koşuşturmaları rahatlıkla duyabiliyordu. Beş kişi olduklarmı tahmin ediyordu. Evin arkasmda kaçabilecek bir yer yoktu. Pencerelere yöneleceklerdi. Bunun için de ikinci kattan atlamaları gerekiyordu. Koruyucu, başım öne eğip, belinde takılı olan iki yayvan pusatı çekti. Oldukça parlak ve kalınlardı. Gözlerüü bir anlığına kapatıp, derin bir nefes aldı.

"Tanrı'nın yolundan sapmış karanlığa hizmet edenler! Ölümü ayağınıza çağırdınız!"

Koruyucu, kapıya vurduğu sert tekmeyle içeri girdi.

Öyle hızlı ilerlemişti ki, onu gören gözler, sanki kara bir sis bulutu geçmiş sanmışlardı. Göz bebeklerim düşmanlarına çeviren koruyucu, tahmin ettiği gibi beş kişini olduğunu fark etti. Onlar henüz, kapmm açılışım yeni görüyor olmalıydılar. Çift pusatıyla, en önde bekleyen ikisinin kellesini uçurup, hemen sağ tarafmdaki küçük odaya girdi.

Adamlarının kellesini yere yuvarlanırken gören kardeşliğin Şalmah'deki lideri de korkuyla arkasındaki duvara yaslandı. Önüde, kendim koruyan iki rahibe, "Onu gebertin! Dikkatti olun!" diye tedirgin bir halde konuşuyordu. Koruyucu Karay, girdiği odadan içerideki iki adama seslendi.

"Liderinizi verin, ikiniz zindana gidin! Bu son uyarım!"

İki savaşçı pusatlarım bir anda yere attılar. Koruyucu gülümseyerek oradan çıktı. İçerideki liderleri, "Ne yapıyorsunuz aptallar? Çabuk pusatlarınızı alın ve beni koruyun! Kardeşliğin başrahiplerinin sizi lanetlemesini mi istiyorsunuz?" diyordu. Koruyucu, karşılarında, kan sıçramış gümüş maskesiyle bekliyordu. İki adama, "Beni dışarda bekleyin! Kaçarsanız sizi bulur ve öldürürüm! Bunu anlamış ohnahsmız," dedi. İki adam korkuyla başlarım sallayarak, koşarak yarandan geçtiler. Kısa boylu, kel ve kilolu lider, boncuk boncuk terliyordu. Mavi gözlerini fal taşı gibi açmış, üzerine gelen Koruyucu'ya bakıyordu.

"Kimsin sen? Beni nasıl bulabildin?"

Koruyucu Karay, maskesini çıkarıp, "Sana eve girmeden de söyledim. Ben Koruyuculardan biriyim. Canını almaya geldim. Ama öncesinde merak ettiğim birkaç şey var," dedi.

'Ne istersen anlatırım! Nasıl yok olacağınızı duymalısın!"

"Demek bu kadar eminsiniz bizi yok edeceğinize? Kiminle anlaştmız? Hangi gücü arkamza aldınız da yüzyıllar soma intikam almak için döndünüz?"

Karşısmdaki adam gülümseyerek, "Senden korkuyorum koruyucu ama o donuk gözlerindeki korkuyu da görebiliyorum. Bu da beni ölmeden önce mutlu etmeye yetiyor! Sokakları istediğiniz kadar koruyun. Ra-Mu'nun muhafızları istedikleri kadar kardeşliğin rahiplerini yaka- lasmlar. Biz bitmeyeceğiz çünkü insanlar altma ve bize inanıyorlar. Onlara bu hayatin yasak olan tatlarmı gösterdik. Ölümden sonra vaad ettiğiniz tek yaratıcmızm bahçelerim onlara verdik! Bu kargaşayı bitirmeye çalışırken kapmızda kardeşliğin tüm rahiplerim ve koca bir ordu göreceksiniz! Lemurya'nm beyaz mermerleri, kandan ırmaklara dönecek! Başı bulutlara değen Oz heykelleriniz, Oz'a olacağı gibi paramparça olup, yıkılacak!" dedi.

"O ordu kimin? Konuş hadi!"

"Karanlık kapma dayandığında göreceksin koruyucu!"

Koruyucu, adama doğru ilerleyip, pusatım boynuna vurdu. Liderin cesedi yere yığılırken, nasıl bu kadar kentimden emin konuştuğunu anlamaya çalışıyordu. Sözlerinin arasmda gizlenmiş gerçekler olabilirdi. Her cümlesini tekrar ederek kapıdan çıktı. Evin bahçesinde korkuyla bekleyen iki adama bakü.

"Sizin Şahnali'deki göreviniz neydi?"

"Sokaklarda konuşma yapmak ve lideri korumak."

Koruyucu, "İşime yaramazsınız!" deyip, hızla ikisinin

göğsüne de arka arkaya pusatını sokup çıkardı. Sokağın aşağısına bağladığı atının yanma gitti. Çevreyi son bir kez süzdükten sonra atını hızla saraya doğru sürmeye başladı.

Şahnali'mıı sokaklarından geçerken, etrafta gezmen Lemurya savaşçılarım fark ediyordu. Onlara baktıkça, liderin sözlerini hatırlıyordu; "Sokakları istediğiniz kadar koruyun. Ra-Mu'nun muhafızları istedikleri kadar kardeşliğin rahiplerini yakalasınlar. Biz bitmeyeceğiz çünkü insanlar altma ve bize inanıyorlar."

Koruyucu bu sözleri düşünerek saraym dış surlarına vardı. Şalmali'nin güzelliğinin altında yatan karanlık, onu tedirgin etmeye başlamıştı. Surları ardı sıra geçip, saraya vardığında, muhafızlara Ra-Mu'nun taht odasmda olup olmadığım sordu. Dinlenmek için odasma gittiği haberim alınca hızla koridorları koşarak geçti.

Ra-Mu, odasma girmek üzereydi. Kendisine doğru koşan koruyucusunu fark edince kapışım açtı ve ne öğrendiğini duymak için yanma gelmesini bekledi. Yanma gelen koruyucu, "Yüce Ra-Mu, bana emrettiğiniz şeyi yaptım fakat öğrenmeniz gereken çok önemli şeyler var," dedi. Ra- Mu, kapıyı aralayıp odasma girdi ve kızıla çalan ela gözlerini, arkasmdan içeri gelen koruyucusuna dikti. Koruyucu Karay, kapıyı kapattıktan soma Ra-Mu'ya bakıp, "Üzerimize bir ordu gelecek yüce Ra-Mu!" dedi. Beraber, odanın uzak köşesindeki koltuklara yöneldiler.

Ra-Mu, düşüncelere dalmış bir halde koltuğa oturdu. Tam karşısını koruyucusuna işaret etti. Koruyucu, karşısına oturup, "Liderleri söyledi. Karanlığın orduları diye bir ordudan bahsetti," dedi.

"Başka ne söyledi?"

"Sokakları temizlemenin bir işe yaramayacağını, insanlarımızı altm ve sahte zevklerle kandırdığım söyledi. Yasak olan şeylerle, onlan kendilerine çekmişler. Bu yüzden Naakal Okulları yakılmış ve üstatlar öldürülmüş olabilir."

"Onlan, kendi sapkm dinleriyle kandınyorlar. İnsanın her zaman iştahını kabartan şeyleri önlerine sunuyorlar. Sapkm eğlenceler, kadınlar, sınırsız altm ve Tanrı'sız bir yaşam. Bu tehlikeli bir oyun ve neden yapüklanm anlıyorum. Fakat şu karanlığın ordulan dediği şey aklıma gelen orduysa, bizi gerçekten çetin bir savaş bekliyor."

"Kimler Yüce Ra-Mu?"

"Koruyucu Üygen öldüğünde, odasma girip, çalışmalarını inceledim. Uzun zamandır çalıştığı bir ulus vardı. Kutsal Yazıtlar'da da ismi Karanhğm Orduları diye yazan bir ulus. Kuzeyin acımasız, çiğ insan etiyle beslenen, normal insandan daha büyük, mavi renkli, büyük ağızları ve keskin dişleriyle korkutucu görüntüleri olan Emegenler!"

Koruyucu bir anlığına duraksadı. Emegenler, hiçbir savaşta bir tarafta olmamışlardı.

"Atlantis ile yapılan savaşta bile kimsenin tarafında olmadılar. Onlar, kendi topraklan için savaşan ve bugüne kadar asla sının geçmeyen bir ulustur. Hem sayılan da Oz'un ordularma göre oldukça az."

"Biliyorum Karay ama arük yeryüzü değişiyor. Gelecek için çalışan üstatlardan biri kuzeyin topraklarının gün geçtikçe daha da soğuduğunu ve her şeym yok olduğunu anlattı. Avı azalmış, ırmakları donmuş, ağaçları ölmüş topraklarda sence Emegenler yaşamaya devam edecekler mi? Hatta Dunkalar? Onlar da Emegenler gibi vahşi bir ulus-

tur. Güneye inmek isteyecekler. Bunu elbet bir gün yapacaklar. Sanrnm, o bir gün, çok yakın bir zaman olmalı."

"Ne emredersüüz Yüce Ra-Mu?"

"Oz'u Şahnali'de toplamalıyız. Tüm Hanlar'a haber gönderin. Demirdağlılar da Lemuri topraklarma gelsinler. Eğer biri Oz'u yıkmak isteyecekse, bu işe Özün kalbinden, yani Şahnali'den başlayacakta. Mısır, Babilonya, Hatti Beylikleri ve Amisonya'ya Uyguri topraklarma ordularını göndermelerini emredin. Altm İkizler'de neler olduğunu öğrenmek istiyorum. Oğlum Bukan ve Komutan Baybora, birlikleriyle o topraklardalar. Şahnali'deki taş tabletlerin hepsüü, Naga topraklarının ulaşılmaz noktalarına gizlesinler. Her şeyi göz önüne almalıyız. En önemlisi de Aslan Tepesi! Boykan Han, oraya birliklerini göndereceğini söyledi, güvenliğmden emin olmalıyız. İki koruyucu ve Bars oradalar. Oraya gidip haber vermeksin. Bir an önce Lemurya'ya gelmeliler. Orduyu topladıktan sonra kuzeye gideceğiz! Onlar bize gelmeden, biz onların kapışma dayanacağız."

Koruyucu ayağa kalkıp, "Emredersmiz Yüce Ra-Mu!" dedi.

"Bekle! Hanlara haberi senin götürmeni istiyorum. Olabildiğince hızlı ohnahsm. Hem de Uyguri topraklanın baştan sona görebilir, kuzey sınırında neler olduğunu öğrenebilirsin. Bu yüzden Güneş Kuşu'nu çağır!"

Büyük savaştan sonra hiç görülmemiş ve çağınhna- mış olan o koca kuşları çağırtacak kadar tedirgin olan Ra- Mu'nun, başka bildiği şeylerin olduğunu düşünüyordu.

"Emredersiniz Yüce Ra-Mu!"

Koruyucu, hızla odadan çıktıktan sonra, Ra-Mu, otur-

Çağlayan Yılmaz

duğu koltukta düşüncelere daldı. Koruyucunun öldürdüğü lider, bu sözleri başka zaman söylese dikkate bile almazdı fakat Altın İkizlerden gelen devamlı saldırı haberleri, üstatların anlattığı kuzeydeki soğuma ve yüzyıllar sonra tekrar ortaya çıkan Kara Kardeşlik. Üstelik bu rahiplerin eski Atlantis'in dinini yayma çabalan, büyük bir sa- vaşm patlak vereceğinin göstergesiydi. Atlantis'ten, uzun zamandır tek bir haberin gelmemesi, oradaki adamlarının ölmüş ya da haber gönderemez durumda olduklarının göstergesiydi.

Koruyucu odadan çıktıktan sonra tekrar komutanlarla görüşüp, Ra-Mu'nun savaş için hazırlık yapmaları emrini iletti. Tüm Şehirlerdeki ordular, savaş için hazır duruma getirileceklerdi.

Gün batanına doğru tüm hazırlıklarım tamamlayan Koruyucu, saraym en üst surlarından birine çıkıp, birkaç şehri bile görebilen yükseldikteki mermerden, büyük balkona çıktı. Her koruyucuda ve Ra-Mu'da olan, altmdan, yetişkin bir insan eh büyüklüğündeki deliksiz boruyu ağzına dayadı. Heyecandan kalbi yerinden çıkacak gibiydi. Yüzyıllardır görülmeyen kuşu çağıracaktı ve onun üzerine nasıl bineceğini bilmiyordu.

Gözlerini kapatıp, derin bir nefes aldı ve altm flüde uzun, tek sefer üfledi. Gözlerini açıp, çevresme bakmaya başladı. Etrafta, kendine doğru yaklaşan, Kutsal Kitaplardaki şekillere benzeyen bir yaratık yoktu. Flüdü tekrar ağzına dayadığında, sol tarafmdan, birbirüıe çarpan kanat sesüıi duydu. İşte geliyordu! O muhteşem yaratık, onun içüı geliyordu!

Boyu iki insan büyüklüğünde, kartal kafah, aslan

vücutlu, parlak ve gösterişli kantlarını birbirine çarparak gelen Güneş Kulu, üzerinde bir tur dönüp, on adım kadar ilerisine indi. Sanki koca bir kartal sürüsünün hep bir ağızdan ötmesi kadar gür ve yüksek bir sesle bağırdı. Ön ayakları koca kuş ayaklarından, arka ikisi ise bir aslanmki gibi pençeliydi. Uzun kuyruğunu sağa sola savuruyordu. Ucunda üç sivri, siyah, keskin dikenler vardı.

Koruycu, Güneş Kuşu'nun koyu kahve, parlak gözlerine bakıyordu. Yaratığa doğru tedirgin bir şekilde adım attı. Güneş Kuşu, başmı sallayıp, hafifçe öne doğru eğdi. Onu beklediğini göstermek istiyordu. Koruyucu, cesaretini toplayıp, kanatlarının yanma yaklaştı. Hafifçe başuıa dokundu. İçinden gelen hırıltıyı bedeninde hissediyordu. Muhteşem tüyleri ve asaleti ile ona bakmaya doyamıyor- du. Üzerine binmek için sırtuıa dokundu ve bir süre ne yapacağım izledi. Hareket etmiyordu. Koruyucu zırlayıp, sırtına bindi. Aslan gibi olan vücudunun yelelerim kavradı. Yumuşak tüyleri oldukça rahattı. Onu nasıl uçuracağım bilmiyordu. Akima gelen ilk şeyi yaptı.

"Hadi uç!"

Bir anda iki kanat, sanki koca bir tufan çıkaracakmış gibi hareket etmeye başladı. Kuş, ne derse yapıyordu. Bir anda surlardan aşağıya kendini bırakan kuşun üzerinden, Şalmali'nin inanılmaz görüntüsünü gökten izhyordu. Kuş, uçmaya devam ederken, "Govona'ya!" diye bağırdı. Kuş, bir anda sola doğru kanatlarım açarak döndü ve uçmaya devam etti. Koruyucu, Oz'un Hanlarını savaşa çağırmak için ak bulutlann arasmda kayboldu.

Ejderha Soyu

Koruyuoı'nun Güneş Kuşu ile Oz Hanlan'na haber götürdüğü günün gecesinde Demir Yumruk, Yaşuk Şehrine varmak üzereydi. Şehrin girişinde bekleyen yüz kadar Demirdagh savaşçıyı gören Dunka Krah Kuytan, "En zoru da bu itlerle bir arada durmak olacak!" dedi.

Emegen Krah ise, sessiz bir şekilde, daha soğukkanlı ilerhyordu. Etrafı en ince ayrıntısına kadar izliyordu. Tepeliklere, duvarlara ve surlarm yükseldiğine bakıyordu. Ani bir savaş anmda ne yapacağmı düşünüyor olmalıydı. Kral Vagnar, ordunun en önüne geçti. Kapıdaki Demirdağhlar, nefret dolu gözlerle Dunakalar'a ve Emegenler'e bakıyorlardı. Altlarmdaki börülermi zor zaptediyorlardı. Hiçbir şey sorulmadan kapı ardma kadar açıldı. Şehir terkedilmiş gibi bomboştu. Ataman Börükan, şehri ve ordusunu, beş yüz savaşçısı dışmda Demir Saray'a göndermişti.

Kral Vagnar, Kral Kuytan ve Kral Hagnar, kaleye girip, gri taşlardan yapılma merdivenlerden çıkmaya başladılar. Emegenler'in krahıu gören Demirdağhlar, onu baştan sona niceliyorlardı. Güçlü ve dev bedenine bakıyorlardı. Dunkalar'dan daha uzunlardı ve çok güçlü vücutları vardı. Mavi renkleri, onları daha da ürkütücü yapıyordu. Merdivenler bittiğüıde, uzun bir koridor karşılarma çıktı. Kendilerini bekleyen bir savaşçı, "Ataman Beyimiz, koridorun sonundaki taht odasmda sizi bekliyor," dedi.

Uç kral, koridoru geçtikten sonra karşılarma çıkan bü-

yük tahta kapıyı açtılar. İçeride, pencereden dışarı bakan Ataman Börükan'ı gördüler. Kral Kuytan, ellerini açıp, gülümseyerek, "Ataman! Benim sadık dostum!" dedi.

Ataman Börükan, koşar adımlarla Kral Vagnar'a doğru gidip selam verdi ve sarıldılar.

"Geleceğiniz günü sabırsızlıkla bekledim Kral Vagnar."

"Kuzeyden buraya kadar sorunsuz gelmemizden anladım Ataman. Her şey tam istediğim gibiydi. Di Hanedanlığı’nm hderi geldi mi?"

"Evet beyim. Burada ve sizi bekbyor. Ayrıca, Kara Kale'den gelen üç adam var. Dün gece geldiler ve kaldıkları odadan hiç çıkmadılar."

Kral Vagnar, ellerini ovuşturarak, "Güzel! Di'nin Ederini buraya getirsinler!" dedi.

Ataman Börükan, "Muhafızlar!" diye bağırdı. İçeri giren dört savaşçıya, "Di Ederini getirin," dedi. Kral Vagnar, arkasmda dikilen Kral Kuytan ve Kral Vagnar'ı gösterdi.

"Dunkalar ve Emegenler de savaşta yanımızda olacaklar. Derttir Yumruk, "Kutsal Yazıtlar'da yazandan çok daEa güçlü olarak küEerinden doğdu."

Ataman Börükan, öfkeyle kendine bakan Kral Kuytan'a doğru elini uzattı.

"Bundan sonra savaşımız bn. Şehrime hoş geldin Kral Kuytan."

Kuytan, tiksinerek bakan bakışlarıyla, göz bebeklerim Ataman'a doğru indtidi.

"Umarım söylediğin gibidir Demirdağh!"

Kral Vagnar, gülümseyerek, "Ataman Börükan, De- ntirdağhlar ve kuzey arasındaki savaşı bitirecek olan yeni

kral," dedi ve devasa elini uzattı. Ataman Bey, elini Eme- gen Kralı'nma avucunun içine koydu. Bu sırada kapı tekrar açıldı. İçeriye giren uzun boylu, saçlarmı sırtına kadar örmüş, çekik, küçük gözlü ve ince kaşlı, orta yaşlardaki Di Lideri Şuang'dı. Karşısmda bir Emegen ve Dunkalı gördüğü anda olduğu yerde öylece kaldı. Kral Vagnar, "Gel Şu- ang! Onlar bizim dostumuz," dedi. Şuang, tedirgin adımlarla Kral Vagnar'm yanma gitti.

"Kuzeyin iki krah ve Demirdağlılar'm yeni hanı olacak olan Ataman Börükan, Demir Yumruğun üyelerinden. Seninle konuşacağım konuları onların da duyması gerekiyor. Şöyle geçelim ve konuşalım."

Salonun köşesine yapılmış, geniş koltuklardan oluşan ve büyük meşalelerle aydınlatılmış yere geçtiler. Yuvarlak şekilde oturdular. Kral Hagnar ve Kral Kuytan konuşulacak konu hakkında hiçbir şey bilmiyorlardı. Ataman Börükan ise, Kral Vagnar'm ne isteyeceğini tahmin edebiliyordu. Şuang, tam karşısmda oturan Atlantis Krah'na, "Benden ne istiyorsunuz Atlantis Krah? Di Hanedanlığı, yüzyıllardır Uyguri topraklarında barış içinde yaşamış ve en fazla beş bin savaşçısı olan bir hanedanlıktır," dedi.

"Biliyorum Şuang. Eskiden senin olan topraklarda birkaç kasabaya sığınıp, Uyguriler'den emir almak güzel olsa gerek!"

"Bakın Kral Vagnar, bizim Uyguriler ile hiçbir sorunumuz yok. Bizlere hep iyi davrandılar. Savaşçılarımıza, kendilerinkine dağıttıkları gibi adaletli bir şekilde altm dağıttılar. Hastalarımıza bakıp, kasabalarımıza her zaman yardım ettiler. Geçmişte büyük bir imparatorluk olduğumuzu biliyorum. Savaşta, Atlantis ile nasıl yenildiğimizi

defalarca okudum. Bunu, her Di savaşçısı, kadım ve erkeği bilir."

"Buraya gelirken, üzerinde bir pusat var mıydı Şu- ang?"

"Evet, vardı. Kaleye girerken alındı."

"Onu neden taşıyorsun? Çocuklarınızı eğittiğiniz o tahta kıhçlardan birini de taşıyabilirsin. Sizler, kızıl ejderhamı kamu taşıdığınızı zaten unutmuşsunuz."

"Biz Kızıl Ejderha'nm kanım taşmaya devam ediyoruz. Hiçbir şeyi unutmadık Kral Vagnar! Ne istiyorsunuz, sizin yanmızda savaşa katılmamızı m? Böylesi büyük bir orduya sahipken, Di'nin beş bin savaşçısma mı ihtiyacınız var? Eğer öyleyse, sizin yanınızda savaşmayacağız! Oz, o savaştan sonra atalarıma bir şans verdi. Yaşamaları ve sonraki soyları için bir şans!"

Kral Vagnar, kısa bir kahkaha attıktan sonra, "Demek size şans verdi öyle mi Şuang?" dedi. Bir anda başmı öne eğip kaşlaruu çattı.

"Senin beş bin savaşçını değil, geriye kalan ejderhala- rmı istiyorum Şuang! Oz, en büyük düşmanını tekrar güçlenmemesi için içinde tuttu. Her zaman elinin altındaydınız! Gerçekleri gör artık Şuang!"

"Ejderhaların hepsi öldü Kral Vagnar!"

"Nerede olduklarını bitiyorsun Şuang! Oz'un zamam doldu. Bu son savaş olacak. Demir Yumruk son gücüyle, Oz ise içinde ilk kez gördüğü böylesi büyük bir kargaşayla topraklanın savunmaya çahşacak. Bu savaşta ortada kalırsan yok olursun! Kaybedecek hiçbir şeyin kalmamış. Di'nin görkemli zamanlarını tekrar geri getirmek için son şansını denemelisin! O ejderhalan bana getireceksin! Bir

de olsa, yüz de olsa getireceksin! Burada çok kalmayacağını. Birkaç güne geri döneceğim. Lemuriler'm üzerine yürümeden önce eğer istediğimi bana getirmezsen, Emegen ve Dunka orduları kasabalarına gelecek. Canlı tek bir Di çocuğu, kadını ve erkeği bırakmayacaklar!"

Şuang, Kral Vagnar'a bakarak yutkundu. Atlantis Kralı, "Şimdi git Şuang! Hanedanlığım Oz kurtaramaz! Onlar benim ordularımı durdurmaya çakşırken, senin zayıf birkaç kasaban çoktan yok olmuş olur. Seçim senin! Göğün alevlerini getir, Di, eski görkemli günlerine geri dönsün!" dedi. Şuang'm yuvarlak suratı kızarmıştı. Olduğu yerden kalkıp, hiçbir şey söylemeden kapıya hızlı adımlarla gidip, dışan çıktı. Göğsünde koca bir taş taşıyor gibiydi. Yoluna devam edeceği sırada, koridorda, kendme doğru gelen üç uzun, kara cübbeli, yüzleri örtülerle kapah adam gördü.

Yanından rüzgâr gibi geçip, salona girdiler. Şuang, Kral Vagnar'm Şahnal/yi ele geçirmek için her türlü gücü kullandığım anlıyordu. Karanlığın ordusu Emegenler, insan olarak bile kabul edilmeyen Dunkalar, vahşi barbarlar ve bilmediği birçok ordu, onun yanında olmahydı. Biraz önce yarandan geçen üç adam, kim bilir hangi millettendi. Şuang, sıkkm bir halde koridorda ilerlerken, Kara Kale'nin üç başrahibi, Demir Yumruğun krallarmın huzura çıkmışlardı. Kral Vagnar, karşılarında dikelen, suratları siyah örtüyle kapah, sadece gözleri görünen, kara cübbeli rahipleri süzdü.

"Kara Kale'nin başrahipleri sizler misiniz?"

Bu sırada Emegen Kralı ve Dunka Kralı, rahipleri görebilecek şekilde oturdular. Başrahipler, karşılarında Ku-

zey'in Krallan'm beklemiyorlardı. Üç başrahipten ortada dikilen, "Biziz Kral Vagnar. Emrinizdeyiz!" dedi.

"Adlarınız ne?"

"Ben Sin! Sağımdaki Kudo, diğeri ise Lustinya!"

"Yüzlerinizi açın!"

"Sadece karanlığın gücünü kullanacağımız zaman açabiliriz kralını."

"Demek öyle! Aslan Tepesi hakkında ne biliyorsunuz? Oradaki üstatların gücü hakkmda bir şey biliyor musunuz?"

"Aslan Tepesin'deki üstatlar, bizim gibi gücünü doğadan alırlar. Tek fark, onlar ışıktan, bizse gölgelerden güç alırız. Aslan Tepesi'nin üstatları çok iyi savaşçılardır fakat kendileri gibi olmayanlara karşı galip gelebilirler. Biz onları alt edeceğiz. Bizim zamanımız başladı. Demir Yumruk ile yeryüzündeki tüm topraklarda kardeşlik, Atlantis'm eski dinini yayacak."

Kral Vagnar ayağa kalkıp yanlarına gitti. Büyük gözlerinde dipsiz bir kuyu gibi duran göz bebeklerine bakü.

"Aslında bizim için savaşacak başka güçlü varlıklardan da haberdar oldum. Sizler biliyor olmalısınız. Ruh Emenler'i hiç gördünüz mü?"

Sin, kaşlarını çatarak, "Onlar kiminle bir olursa, o topraklara ölüm getirirler," dedi.

"Peki, siz onları yenebilir misiniz Sin?"

"Onlan yenmek çok zordur. Bizler gibi çok daha fazla başrahiple onlarla savaşırsak kazanabiliriz. Yoksa, onlarla anlaşma mı yaptınız kralım?"

"Hayır, sadece yakın bir zamanda yapmayı düşün-

müştüm. Artık gerek kalmadı. Üçünüze güveniyorum. Aslan Tepesi'nde bana bütün gücünüzü gösterin."

Kardeşliğin başrahipleri başlarıyla selam verdikten soma kapı tekrar açıldı. İçeriye giren bir Dunka savaşçısıy- dı. Kral Kuytan'a selam verdikten sonra heyecanlı bir halde, "Tiyugan Börükan zindanda kralım! Demirdağh savaşçıların konuşmalarmı duydum," dedi. Ataman Börükan'a bakan Kral Kuytan, "Bu doğru mu?" diye sordu.

"Doğru, zindanlarımda ama yakm bir zamanda onu da Demir Saray'a göndereceğim."

"Onu bana ver Ataman Börükan!"

Ataman Bey, soğuk terler dökmeye başlamıştı. Kral Vagnar, Dunkalar'm kralının oldukça hırslı olduğunu ve onu almak için büyük Yaşuk Şehri'ni karıştırabileceğini fark edebiliyordu. Ataman'dan bir türlü cevap gelmedikçe Kral Kuytan daha da öfkeleniyordu. Bu gerginliği ortadan kaldırması gerektiğini düşünen Kral Vagnar, "Hadi onu buraya getirt Ataman Bey, Kral Kuytan, belli ki eski düşmanım görmek istiyor," dedi. Ataman Börükan'm başka çaresi kalmamıştı.

"Muhafızlar! Tiyuganiburaya getirin!"

Bu sırada kara kardeşliğin başrahipleri, Dunka savaşçısıyla dışan çıktılar. Ataman Bey, Kral Kuytan'a yalvarır gözlerle bakıp, "Onu öldürmeyeceksin! Kalemin içinde kan dökemezsin. O benim kardeşim ve ölümü benim elimden olacak!" dedi.

Kral Kuytan gülümsüyordu.

"Merak etme Ataman Bey, sadece onun gözlerine bakıp, içindeki korkuyu görmek istiyorum."

Kısa bir süre sonra elleri zincirli bir halde getirilen Ti-

yugan Börükan, Demir Yumruğun tam karşısında duruyordu. Tiyugan Bey, ağabeyinin yaranda Emegen Kralı ve savaşıp, esir düştüğü kabile Ederini görünce, "Bir hamdm Ataman, şu gördüklerimden sonra, bir domuz kadar bile onuru olmayan, kellesi mızraklarda bile dolaştırılmayı hak etmeyecek kadar aşağılık bir adamsın!" dedi. Ataman Bey ayağa kalkacakken, Kral Kuytan, kolundan tutup olduğu yerden kalktı. Tiyugan Bey'e doğru yürüdü.

"Beni hatırlamana sevindim Tiyugan Börükan. Günlerce ölümü beklediğin kabilenin liderini unutman imkânsızdı."

"O iğrenç nefesini nasıl unuturum? Savaşçılarm sa- yesmde kelleni pusatınım ucundan kurtarmıştın. O gün kurtuldun ama yakm bir zamanda almak için geri döneceğim."

Kral Kuytan kahkahalar atıyordu. Kafasmı kralların oturduğu yere çevirip, "Duydunuz mu? Bu halde bile beni öldürme hayalleri kuruyor!" dediği anda kanıma yediği sert tekmeyle geriye doğru iki adım atıp sırt üstü düşecekken, eliyle yere kapaklanmadan doğruldu.

"Merak etme Kuytan denen pislik! Buradan çıktığımda, bütün Dunkalar'ı ve seni, Ataman Börükan'ı, ağabeyim Aslanbala ile geberteceğiz! Yaşayan tek bir Dunka bebeği bile kalmayacak!"

Tiyugan Börükan, Kral Kuytan'm bir anlık boşluğundan yaralanıp, onu vurmuştu. Elleri züıcirli olduğu için kaçmaya çalışmıyordu. Dışarıdan gelen kükremelerden tüm Kuzey'in burada olduğunu tahmin edebiliyordu. Kral Kuytan ayağa kalktı ve kılıcını çekti. Bu sırada Ataman Börükan, "Bunu yaparsan seni gebertirim Kral Kuytan!"

Çağlayan Yılmaz

dediği anda Emegen Kralı, Ataman Bey'e doğru atılıp boğazından tuttu.

"Hem Dunkalar'm hem de Emegenler'in baş düşmanlarısınız! Ataman Börükan, buraya kadar gelebilmişken, bu savaşta sana neden ihtiyacım olsun ki? Dışarıdaki bir avuç Demir da gh ile mi bize katılacaksın?"

"Demirdaghlar'm ham olduğumda dost olacağız! Bırak beni, ben sizin tarafmızdayım!"

"Demirdağhlar mı? Hah! Öyle bir milletin kalacagmı kim söyledi?"

Kral Vagnar, olanları izlemekle yettiriyordu. Ataman'a artık ihtiyacı kalmamıştı. Yaşaması ya da ölmesi onun için çok da önemli değildi. Emegen Kralı, koca etiyle Ataman Bey'in bogazuu daha sert sıkmaya başladı. Diğer elini yumruk yapıp, hızla Ataman Börükan'm kafasma geçirdi ve ortadan iki ayırdı. Kafasmdan fışkıran kanlarla olduğu yere yığılan Ataman Börükan'ı gören Tiyugan Bey, "Aslanbala, hepinizin soyunu kurutacak!" diye bağırdı. Kral Kuytan, elinde tuttuğu kıhcım Tiyugan Börükan'm boynuna indirdi. Kellesi ve bedeni ayrı yerlere düşen Batı Muhafızı'nm kanı, duman rengi taşlarm üzerine akarken Kral Kuytan, içeride bekleyen savaşçısma, "Kaç Demirdağb varsa öldürün! " dedi.

Dunka savaşçısı, kapıdan çıkar çıkmaz koridorun sonundaki Dunkalar'ı çağırdı, içeriyi henüz görmemiş olan Ataman Bey'in savaşçıları, Tiyugan'm sesini önemsemeden dikiliyorlardı. Kalede her gün ağabeyine lanetler okuyor, intikam alacağım bağırarak tekrarbyordu. Kapırnn önüne gelen beş Dunkab savaşçıya, bakışlarıyla kapıdakiler! işaret edip, kıhcım çekti. Altı Dunkalı'nm aıti saldırısı-

na fazla dayanamayan Demirdağh muhafızlar, kısa sürede can verdiler.

Yaşuk Şehri, tekrar Demirdağh katliamına sahne oluyordu. Ataman Börükan'm ihaneti, Kuzey'm Krallan'mn kathamma sebep olmuştu. Kral Vagnar, Emegen Kralı Hagnar'a, "Şehirde kalacak olanları yerleştirin. Dunkah- larla aralarmda kargaşa çıkmayacak şekilde kesin emirler vermelismiz. Elinizi çabuk tutun. Batıdaki ordum Aslan Tepesi'ne yakm bir noktada bizi bekliyor olacak. Bir an önce yola çıkmalıyız," dedi.

"Bu tahmin ettiğinden daha kısa sürecek Kral Vagnar. Birliklerimizin büyük bir kısmı burada kalacak. Başlarmda en iyi kabile Ederlerini bırakacağım."

Kral Kuytan, "Kral Hagnar'm da dediği gibi bu fazla zamanımızı almaz. Kısa bir süre, yola çıkacak orduların hazırlamnasmı bekleyip, harekete geçeriz," dedi. Kuzey'm Kralları salondan çıktıktan sonra Surina, Kral Kuytan'm peşmden gitmek içm kalktıgmda Kral Vagnar, "Otur Surina! Dunkalar'm Ateş Tanrısı ile konuşan liderisin. Dunkalar hakkında merak ettiğim birçok şey var," dedi.

"Sizi dinliyorum Kral Vagnar."

"Emegenler ve Dunkalar düşman değiller miydi? Bir anda böyle bir barışı nasıl sagladmız?"

"Yaşamak içm Kral Vagnar. Çocuklarımız, aslanlarımız ölmeye başladı. Yüzyıllardır, Demirdaghlar'm baskısıyla o smın hiç kimse geçemedi. Atalanmızm duvarlara yazdığı o yenilmez orduyu kurabilmemi! hayaliyle yaşadık. Bunun için savaşçı, korkusuz ve zeki bir krala ihtiyacımız vardı. Onu bulduk. Kral Kuytan başımızdayken yenilmez ordumuzun ruhunun geri geleceğini ateşlerde

gördüm. Sizi de gördüm Kral Vagnar! Bize savaşı getirecek olandm. Dunkalar'm gelecegmi değiştirmek için harekete geçmesini sen sağlayacaktın."

"Senin güçlerin var mı Surina? Sadece ateşlere bakıp, şekiller görmekten başka bir şey yapabiliyor musun?"

"Üstatlar, rahipler ve Ruh Emenler, her zaman doğayı kullanırlar. Agaçlarm, taşlarm, rüzgârın taşıdığı yeryüzünün güçlerini emerler. Ben onlardan farklıyım. Ben doğa yerine toprağın alfadaki, doğuştan bana Ateş Tanrısı'nm vermiş olduğu gücü kullanırım."

"Toprağın altından neyi kastediyorsun?"

"Bunu, yakın zamanda savaş meydanında göreceksiniz Kral Vagnar. Şimdi kralımın yanma gitmeliyim."

İhtiyar kadın, oturduğu yerden kalkıp, salondan ayrıldı. Kral Vagnar, DemridaghlarTn öldürülen iki beyine baktı. Bir an önce yola çıkmak istiyordu. Salondan çıkıp, Kuzey'in Krallan'nm hazırlıklarını izlemeye gitti.

Birkaç saat sonra kaim bulutlardan görünmeyen, Ay'ın aydınlatamadığı zifiri karanlık gecede yanma gelen iki başh bir Emegen savaşçısı, yola çıkmak için hazır olduklarını, Kral Hagnar'm kendisini beklediği söyledi. Atlantis Krah, kalenin büyük kapısmdan çıkıp, surun büyük demir kapışım geçtiğinde kendisini bekleyen Emegen Kra- h ile karşılaştı.

"Yola çıkmak için hazırız Atlantis Krah."

"Ya Dunkalar?"

"Kral Kuytan hazır olduklarının haberini gönderdi. Şehrin dışmda yarımda götüreceği ordusuyla bekhyor- muş."

'Kaç kişi getireceksin Kral Hagnar.’

"Kral Kuytan ve ben, onar bin kişilik en iyi savaşçılardan oluşan ordular kurduk. Diğerleri burada kalacaklar. Atlantis ordusu da burada kalmalı."

"Neden? Üç güç birden saldırmak bizi daha üstün kılacaktır."

"Kalabalık bir ordunun o topraklarda olduğunu söyledin. Atlantis ordusu atlarla yolculuk ediyor. Bu bizi yavaşlatacakta. Sadece sana, şu en yakm adamma ve rahiplerine kaplanlarımızdan vereceğiz. Orada bizi bekleyen ordun, savaş zamanmda bize katılırlar. Atlarla beş günde gideceğüüz yolu, kaplanlarımızla iki günden az bir sürede alabiliriz. Tepeleri kaplanlarla kolayca aşarız. Fakat atlarla günlerce çevresinden dolaşmak zorunda kalırız. Sizi beklediğimiz her gün, buradaki ordulann ve kabilelerimizin hayatım tehlikeye atar."

"Doğru söylüyorsun Kral Hagnar. Ya birlikleriniz yeterli olacak mı?" "Sen savaş meydanında bir Dunkah veya Emegen ile karılaşmadığın içm akimda şüphelerin var. Merak etme, fazlasmı bile aldık Kral Vagnar."

Bu sırada yanlarına gelen üç başrahip, Atlantis Kra- h'na selamlarım verdiler. Lustinya, "Her zaman yanınızda olacağız. Hem sizin, hem de ordularm güvenliğini sağlayacağız kralım," dedi. Atlantis Kralı, gülümseyerek başmı salladı. Kral Hagnar, elini kaldırıp, savaşçılarına kaplanları göndermelerim istedi. Kükreyerek karanlığın içinden, gözleri parıldayarak gelen beş koca kaplan, etraflarında yavaş adımlarla dönüyorlardı. Kral Vagnar, tedirgindi. Başrahipler ise ilk kez bu hayvanlara bu kadar yaklaşmışlardı. Kral Hagnar, "Seç birini Atlantis Kralı!" dedi. Kral Vagnar, tanı

yarımdan geçen, oldukça parlak tüyleri olan kaplam işaret edip, "Bunu istiyorum," dedi.

"Elini ona uzat ve başma dokun Kral Vagnar. Adamın ve rahipler de aynı şeyi yapmalılar. Size zarar vermeyecekler. Onları durdurmanm yolu budur. Başlarına dokunun."

Kral Vagnar, tedirgin bir halde koca hayvanın başma dokundu. Kaplan, hırıltılarla olduğu yerde durup, parlayan koca gözleriyle Atlantis Krah'na baktı. Kral Vagnar, Emegen Krah'mn, "Binin!" demesiyle hayvanların sırtlarına atladılar.

Emegen Kralı da kendi hayvanına binince, "Yola çıkmaya hazırız!" dedi. Emegen ordusuyla beraber şehrin dışında Kral Kuytan ile birleşen Demir Yumruğun kralları, hayvanlarım Aslan Tepesi'ne doğru sürdüler.

Beklenmedik Haber

Günün ilk ışıklarında Şalınali limanına yaklaşan And bayraklı bir geminin haberi, Lemurya muhafızlarının ku- lağma gelmişti. Son günlerde artan kargaşadan dolayı, gelenlerin kim olduğu merak ediliyordu. And gemilerinin gelecekleri zamanlar belliydi. Şalınali ile ticaret çok yoğun değildi. Onlar, genelde Uyguriler ile yoğun alışverişte bulunurlardı.

Limana yanaşan, orta büyüklükteki geminin tahta merdiveni iskeleye indiğinde, otuz Oz savaşçısı, bitik, zırhlan parçalanmış bir halde aşağıya indiler. Lemurya muhafızları koşup, ne olduğunu anlamak istediklerinde, Uyguri Komutam Baybora'nın da aralarına katıldığuu fark ettiler. Yüz kadar muhafız, gelen savaşçılan ve Baybora'yı karşılamak için koşarak yanlarına gittiler. Baybora, "Beni hemen Ra-Mu'nun huzuruna çıkarın!" dedi. Muhafızların başındaki komutan, "Baybora, size ne oldu?" diye sordu.

"Bana hiçbir şey sorma! Beni hemen Ra-Mu'nun huzuruna götür. Savaşçılarla ilgilenin. Çok zor günler geçirdiler."

Muhahzlar'm bir kısmı Baybora'ya bir at verip, komutanlarıyla saraya götürdüler. Geride kalan yorgun savaşçıları da dinlenmeleri için ordunun yaşadığı barınaklara götürmek için harekete geçtiler.

Baybora, yolda kendine meraklı gözlerle bakan Mu İnsanlarına boş gözlerle bakıyordu. Çok yorgundu ve getir-

digi haber, Şalmali'nin tahtında oturan Ra-Mu'yu öfkeden dehrtecek tarzdaydı.

Baybora, surlardan geçirilip, kısa sürede Ra-Mu'nun huzuruna götürüldü. Taht salonun kapısı aralandığında, içeriye kirli ve parçalanmış kuyagı, yorgun bakışları ile giren Baybora'yı gören Ra-Mu, "Baybora! Sana ne oldu?" dedi. Baybora yürümekte bile zorlamyordu. Tahtından kalkan Ra-Mu, yanında duran komutanına, "Onu şu koltuğa oturtun," dedi. Tam karşısma oturan Ra-Mu, kızılımsı ela gözlerini Baybora'ya dikti.

"Ne oldu Baybora? Anlat hadi!"

"Yüce Ra-Mu, emrettigmiz gibi Atlantis'e gittik. Kral Desanyus ile görüştüğümüz gece oğlu Prens Vagnar, Bukan Bey ile oldukça nefret dolu bir konuşma yaptı ve salonu terk etti. Her şey o an başladı. Aslında çok iyi hazırlanmış bir pusunun ortasmda kaldığımızı sonradan fark ettik. O gece, salondan çıkan prensin, kendmi balkonundan attığı haberini aldık."

"Biliyorum. Bukan bana haberim gönderdi."

"Atlantis'ten ertesi gün, öldüğünü sandığımız prensin ölüm törenine katılıp, kralın acısma saygı duyduğumuzu göstermek için çiftlikleri gezmeden Kuatzahlar'm topraklarına yelken açtık. Kral Desanyus oldukça nazik bir adamdı. Bizden birkaç ay zaman istemişti. Sonrasmda vergilerini zamanında ve tam ödeyeceğini söylenüşti. Kuatzahlar'm topraklarına vardığımızda, Kral Donati, geleceğimizi önceden haber almıştı. Durumu fark ettik. Her hareketlerine dikkat ederek, Kral Donati'nin sarayının önüne kadar geldik. Donati denen o hain, öldüğünü sandığımız prensten emir alıyormuş. Sarayının önünde bmlerce savaş-

çısıyla bize saldırdı. Bukan beyim, haini öldürdü ama sayı olarak çok azdık."

"Bukan'a ne oldu Baybora?"

"Yüce Ra-Mu, Bukan beyimi o savaşta kaybettik. Buraya sadece otuz savaşçıyla dönebildim. O topraklara bin savaşçıyla gitmiştik."

"Bukan öldü mü? Bunu Kuatzahlar mı yaptı?"

Ra-Mu'nun elleri öfkeden titriyordu.

"O topraklardan nasıl kaçabildin Baybora?"

"Altm Orman'm kabileleri bize yardım ettiler. Canlarım ortaya koyup, Kuatzahlar'ı bir süreliğine durdura- bildiler. Bu sırada bizi And topraklarma götürdüler. Kuatzahlar, Altm Orman'm kabilelerini geçtikten sonra And surları önüne geldiler. And ve Kuatza ordusu büyük bir savaşa tutuştu. Kuatzahlar henüz Andlar'm tepeliklerdeki taraçalarma bile varamadılar ama Atlantis'e güveniyorlar. Atlantis'ten büyük bir ordu bekliyor olabilirler."

"Bu nasıl olur? Bize nasıl ihanet ederler? Oraya benim yerime giden, Ra-Mu'nun gölgesi olarak giden oğlumu öldürmenin, Oz'a başkaldırmanın bedelini hepsine ödeteceğim!"

Ra-Mu, yanlarında bekleyen muhafızların komutanına doğru döndü.

"Baybora dinlensin. Yaklaşan bir savaşm olduğu artık apaçık ortada. Onun gibi yiğit ve cesur bir komutana ihtiyacımız olacak."

Komutan, "Emredersiniz Yüce Ra-Mu!" deyip, Baybo- ra'nm koltuktan kalkmasına yardmıcı oldu. Beraber taht salonundan ağır adımlarla çıktılar. Ra-Mu, pencerenin kenarından gökteki seyrek beyaz bulutlara baktı.

"Yüzyıllar önce olduğu gibi göğün kanatları, yine alevlerini üzerimize salmak için gelecek mi? Atlantis, son kez şansım deniyor! Karşımıza nasıl bir orduyla çıkacağını Tanrı bilir!"

Şalmali'de Ra-Mu'nun öfkesi yükselirken, Demirdağ- hlar'm saraymda da durum farklı değildi. Yaşuk Şehrinden gelen binlerce savaşçı ve halk, Demir Saray'ın önündeydi. Taht salonunda, karşısmda duran savaşçıya, "Konuş savaşçı! Neden şehrinizi boşaltıp buraya geldiniz? Kuzey nöbetçileri nerede?" diyen Ulu Bey, meraklı gözlerle adamm vereceği cevabı bekliyordu.

"Beyim, Ataman Beyimiz, bizi çağırttığınızı ve kuzey sınırını Arslanbala Börükanin savaşçılarının tuttuğunu söyledi. Şehrin tehlikede olduğunu ve halkın da bizimle beraber yola çıkmasmı emretti."

"Şehirde kaç kişi kaldı?"

"Tam sayısını bilmiyorum beyim ama tahmini beş yüzden az savaşçı var."

"Bu nasıl olur? Ben böyle bir emir vermedim! O şehirde neler oluyor?"

Savaşçı, bakışlarım yere düşürdü. Tedirgüı bir ses tonuyla, "Ataman Beyimiz, Tiyugan Beyimizin yanında gelen savaşçıları öldürttü. Kendi kanımıza ok attırdı!" dedi.

Ulu Bey tahtından kalkıp, savaşçının yakasmdan tutup, sarsmaya başladı.

"Sen ne dersin? Bu nasıl olur?"

Bu şuada, taht salonun kapısı açıldı. İçeriye giren muhafız, "Arslanbala Börükan ordusuyla birlikte Demir Saray'ın önünde beyim. Arslanbala Beyimiz sizinle görüş-

meye geliyor," dedi. Savaşçıya başıyla, "Tamam" işareti yapan Ulu Bey, öfke dolu bakışlarım adama dikti.

"Orada ne olduğunu bana anlatacaksın! Arslanbala da buradayken her şeyi gün gün anlatacaksm!"

Kısa bir süre Arslanbala taht odasmın kapısında görüldü. Kapıları açan muhafızlar, gelen efsane beylerinin gözlerine bakmaktan çekiniyorlardı. Uzun boylu, geniş omuzlu, bir aslan gibi güçlü, yapılı göğsü olan bir yiğitti. Bir börü gibi güçlü kolları, bacakları ve üıce bir beli vardı. Omuzlarma düşen saçları, kaim, yay kaşları ve üıce, düz bir burnu vardı. Küçük kara gözlerinde öfkeıun alevleri parhyordu. İnce dudaklarıyla kapattığı dişlerim, intikam almak isteyen bir kaplan gibi sıkarak gıcırdatıyordu. Boynunun iki yanma, derisinm altma boyayla işlettiği börü başları, omuzlarındaki kar beyazı ayı postuyla daha da dikkat çekiyordu. Ulu Bey, "Hoş geldin oğul!" dedi. Ulu Bey'e doğru yürüyen Arslanbala, babasının karşısmda dikilen savaşçıya bakıp, "Pek hoş gelmedim baba. Sen Yaşuk Şehri’nden misin?" diye sordu.

"Evet beyim."

"Sen dışan çık ve Yaşuk'dan gelen tüm savaşçıların yeni beyi benim! Yola çıkmak için hazırlanın!"

Savaşçı, selam verip, koşarak dışarıya çıktı.

"Ondan daha çok şey öğrenmemiz gerekiyor. Neden gönderdin oğul?"

"Kardaşmı Tiyugan'm adamlarından ikisi bana geldiler. Her şeyi anlattılar. Yolda, Tiyugan'm sana gönderdiği diğer iki adamm ölüsünü bulduk. Kuzey sının boyunca ilerlerken, uzaktan Emegenler'i ve Dunkalar'ı gördük. Kuzeyin Krallan, o vahşi canavarlar, koca bir Atlantis ordu-

Çağlayan Yılmaz

suyla güneye ilerliyorlardı. Savaşçılarımdan bir kısnımı Boykan Han'a gönderdim. Ataman, bize ihanet etti baba. Kardeşim Tiyugan da en son o şehre gitti. Elinde esir olmalı. Yaşuk Şehri'ni, bize ve Oz'a savaş açmaya hazırlanan Atlantis'e, kuzeyüı canavarlarına açtı. Sınırlardaki tüm nöbetçileri geri çekip, yollanm temizledi. Batıda yıllardır barbarlarla ticaret yaparmış. Atlantis'in prensi Vagnar adındaki adam için çalışıyormuş."

"Ataman... Bunu nasıl yapar? Neden? Barbarlarla savaşta aldığı yarayı, yıllardır yüzünde taşıyor. Düşmanla yaptığı savaşlar, batıyı cam pahasma korumasını düşünüce buna inanamıyorum!"

Arslanbala, babasmm koluna elini koydu.

"Bunu hiçbirimiz bekleyemezdik baba. Yüzyıllardır bir kere bile böyle bir ihanetle karşılaşmadık ama o orduyu uzaktan izledim. Atlantis, Lemuriler'in üzerine yürüyecek olmalı. Hedefi Lemurya ve Ra-Mu'nun tahtı. Atlantis intikam için geri döndü baba. Uyguri topraklarında Naakal Okullan'nm yakıldığı, çok Tanrılı bir dinin türediği haberleri gün geçtikçe daha da artmaya başladı. Bu Oz'u tamamen yok etmek için yapılacak bir savaş. Ataman da bu savaşta onların tarafında oldu. Kuzeyi asla geçemeyecek olan Emegenler ve DunkalarT, Uyguriler'in göbeğine getirdi. Hem de savaşmadan ve tek adam kaybetmeden. Denürdaglılar'a ı toplayıp, Yaşuk Şehri'ni balarına yıkma- hyız baba!"

Ulu Bey, "Doğru dersin oğul! İhanet den kimse cezasını bulmalı ve toprakları o canavarlardan tein izlem eliyiz," dediği sırada içeriye kapıdaki muhafızlardan biri girdi.

"Ulu Beyim, bize doğru bir Güneş Kuşu geliyor!"

Ulu Bey ve Arslanbala, şaşkın bir halde birbirlerine baktılar. Ulu Bey, "Güneş Kuşu mu? En son yüzyıllar önce yapılan savaşta görüldüler," dedi ve pencereye doğru gittiler. Açık gökyüzünde koca kanatlarıyla hızla kendilerine gelen, ötüşüyle yüreklere korku salan kuş geliyordu. Üzerinde bir adamm olduğunu fark ettiler. Güneş Kuşu'nun saraym önüne inişini izlediler. Demirdaglılar, şaşırmış bir halde bu hayvanın ihtişamım izliyorlardı. Koruyucu, Güneş Kuşu'ndan inip, saraya girdi.

Koruyucu, taht salonuna girdiğinde, Arslanbala ve Ulu Bey, onu bekliyorlardı. Koruyucu, başıyla ikisini selamlayıp, "Ulu Bey, kuzeyin muhafızı, bize ihanet etti. Güneş Kuşu ile sarayına gelirken gördüğüm o koca ordunun hedefi Şahnali olmah. Büyük bir birlik de Aslan Tepesine doğru ilerliyor. Batı sının tamamen yok edilmiş durumda. Ra-Mu'nun emridir; Tüm ordunu ve ulusunu toplayıp, Le- muri topraklarma getireceksin. Ra-Mu'nun Oz ile yapacağı savaş toplantısmda bulunacaksın," dedi.

Ulu Bey, "Batı yok mu olmuş? Sen ne dersin Koruyucu?" dedi.

"Evet, doğru duydun Ulu Bey. Sınırlarımız tamamen yok edildi. Hemen benimle gehnelism. Oğlun Arslanbala, Demirdaghlar'ı Lemuri topraklarma getirir."

Arslanbala, yumruklarım sıkarak, "Yaşuk Şehrini yerle bir ettikten sonra Lemuri topraklarmda olurum Koruyucu," dedi.

"Sana ne emrediliyorsa onu yapacaksın Arslanbala! Sadece Demirdaghlar'ı ahp hiçbir savaşa girmeden tüm Oz ordularının toplandığı Lemuri'ye geleceksin! Yaşuk Şehri'ne, Demirdaghlar'm tamamıyla bile saldırsan, yüz-

binlerce savaşçının karşısmda yok olup gidersin! İçinizden çıkan hain, zaten Oz için yeteri kadar sorun çıkardı. Sana emredileni yap!"

Arslanbala, Koruyucu'nun son sözünden sonra, "Peki," dedi. Koruyucu, Ulu Bey'e bakıp, "Hadi gidelim Demirdağhlar'ın Ham Ulu Bey/' dedi.

"Gidelim Koruyucu."

Arslanbala Börükan, babası ve Koruyucu taht salonundan çıktıktan sonra, muhafızları çağırdı. İçeriye giren iki savaşçıya, "Aslan postumu getirin! Tüm Demirdağhlar sarayı boşaltacak! Yüzer kişiden on birlik Demirdağhlar'ın kasabalarma dağılsınlar. Topraklarımızı boşaltacağız. Herkes, Ra-Mu'nun emriyle Lemuri topraklarına gidecek. Orduya hazırlanmasını emret. Gecenin karardığında yola çıkacağız. Fazla vaktimiz yok. Sadece kuyaglarmı ve pusatlarını alsınlar. Ağır eşyalar götürmeyeceğiz," dedi.

"Emredersiniz beyim."

"Kuzey'in Aslam'nı çıkarın. Ulu Bey, Koruyucu ile Lemurya topraklarına gitti. Onu, ben süreceğim."

Muhafız başmı sallayarak, taht salonundan çıktı. İçinde kardeşine duyduğu büyük öfke vardı. Öldüğünden habersiz, onun kellesini alacağı arım hayalini kuruyordu.

Ulu Bey, Koruyucu ile birlikte koca kuşa bindi. Dem- ridağhlar'm meraklı bakışları arasmda göğe havalandılar. Güneş Kuşu kanatlarım gökyüzünde çarparken Ulu Bey, "Şahnah'ye mi gidiyoruz koruyucu?" diye sordu.

"Hayır Ulu Bey. İlk olarak Ay Şehri'ne gidip, Boykan Han'a Ra-Mu'nun emrini ileteceğiz. Boykan Ham da aldıktan sonra Şahnah'ye gideceğiz."

Demirdağhlar, gün batırruna kadar hazırlıklarına

son hız devam ettiler. Arslanbala'nm emriyle oluşturulan birlikler, tüm Demirdağhları diyardan toplamak için dağılmışlardı. Arslanbala, Demir Saray'daki son akşam aşını yedikten sonra, savaşçılarından gelen haberle, saraym önünde harekete hazır halde bekleyen ordunun başma geçmek için merdivenlerden aşağıya inmeye başladı. Saraym kapısmdan çıkmadan önce, bir savaşçı yaklaşıp, aslan postunu uzattı. Aslanın, çene kısmı çıkarılmış, baş ve üst dişleri duruyordu.

Aslanın kafa kısmım başma geçirdi. Yeleleri, yanaklarından akıp, omuzlarma, göğsüne kadar sarkıyordu. Diz kapaklarına kadar inen gösterişli san tüyleri olan post, iri yapılı Arslanbala'yı daha da heybetli gösteriyordu. Bu postu en son Dunkalar'a yaptığı katliamda giymişti.

Kalenin kapısmdan çıktığında, yanma gelen börüsü- nü, en iyi savaşçılarından birine verdi. Sag tarafından kükreyerek yaklaşan Kuzey Aslanı ile göz göze geldi. Üzerinde her zaman Ulu Bey'i taşıyan, alündan zırhlarla donatılmış olan hayvan, Arslanbala'yı inceliyordu.

Arslanbala, içinde tek bir korku dahi hissetmeden hayvana yaklaştı ve başma dokundu.

"Kuzeyüı asil pençesi! Düşmanın yüregmi titreten, bö- rülere güç katan dağların kralı! Beni kabul et ve düşmanlarımızı beraber parçalayalım!"

Aslan, Arslanbala'ya doğru bakıp, aniden başuu havaya kaldırdı ve pençesini yere vurarak kükredi. Arslanbala, gülümseyerek sırtına çıktı.

"En az benim kadar düşman kanını sevdiğini biliyordum!" Surun kapısmdan çıktığında Batı birliklerini kaybet-

tikten sonra kırk bine yakın savaşçısı kalan ordunun karşısına çıktı.

"Demirdaglılar! İçimizi saran bu ihanet, Kuzey'm Kralları'nm Yaşuk Şehri'ne kadar ordularım kolayca geçirmelerine neden oldu. Sınırlar korunamadı. Batı sının yok edildi. Ra-Mu'nun koruyucusu, Ulu Bey'imiz ile Şalma- li'ye gitti. Oz'un tüm harılan, savaş için hazırlık yapıyor. Karşımızdaki düşman, yüzyıllar önce savaştığımızla aynı fakat artık daha güçlü. Yok olmuş bir birlik, çok daha güçlü doğup, bizi tamamen yok etmek istemekte. Biz Demirdag- hlar'a düşen ise, hainleri ve düşmanların canlarım almaktır. Bizler, bu toprakların en güçlü savaşçılanyız. Lemuri topraklarma gidip, Oz'un kalbine giden yolu, Gök Geyik Köprüsü'nü koruyacağız! Demirdaglılar, Tanrı, yeryüzüne adalet dağıtmak için savaşan biz Oz savaşçılarının, Mu çocuklarının yanındadır! Gidelim ve bize başkaldırnıanm ne demek olduğunu o vahşilere gösterelim!"

Demirdaghlar'm ordusu pusatlarım havaya kaldırıp, gögü yırtacak gibi güçlü bağırışlarla düşmanlara meydan okuyorlardı. Arslanbala, ordunun başma geçti. Hemen arkasına Demirdaglılar^7m ve Oz'un bayraklarını taşıyan savaşçılar yer aldılar. Lemuri'ye doğru börülerinin üzerinde, arkalarmda topraklarını bırakarak yola çıktılar.

Güneş Kuşu Ay Şehri'ne, Boy kan Han için indiğinde, Uyguriler çoktan savaş naraları atmaya başlamışlardı. Yüce Ra-Mu'nun emrini duyar duymaz, kendindeki altm flüdü çalıp, kendi kuşunu çağırdı. Oz, yüzyıllar soma tekrar savaş için bir araya geliyordu.

Üç Emanet

Kral Vagnar ve Kuzey'm Kralları, yaklaşık üç gün süren yolculuktan sonra baü sınırını aşıp, Altuı Deniz'in kuzeyinde bekleyen Komutan Teran'm liderliğim yapüğı orduyu da ahp, Aslan Tepesinin surlarının önüne vardılar. Kral Vagnar oldukça heyecanlıydı. En iyi adamlarından Komutan Teran'm emrindeki yüz bine varan orduyu da yanma almanın güveniyle, zaferden emindi.

Surlarda, ucu bucağı görünmeyen düşman ordusunu izleyen Ayzer, yarımdaki Efrasyap Börükan'a, "Dunkalar, Emegenler, Barbarlar bir aradalar beyim. Burayı nasıl savunacağız? Bu surlar onlara dayanmayacaktır. Üstatları buradan hemen çıkarmalıyız," dedi.

"Aralarında Atlantis savaşçıları da var. Burada bin kadar bile muhafız yok. Bizim ordumuz, onlarınkinin yatımda bir avuç kalır. Koruyucular ve üstatlar ile konuşmalıyız."

İkili surlardan inmek için arkalarım döndüklerüıde iki koruyucunun yanlarına geldiklerini gördüler. Bu sırada Kral Vagnar ve Kral HagnarTn yanında, Aslan Tepesi'nin surlarım izleyen Dunkalar'm Krah Kuytan, surun tepesinde dikilen Ayzer'i fark etti.

"İşte orada! Kabilelerimizden birini Arslanbala ile katleden, Dunkalar'm baş belalarından biri surun tepesinde! Ayzer! Onun kellesini ben alacağım!"

Kral Hagnar, gülümseyerek, "Bu kalabalık ordu bi-

razdan o suru ezip geçecek. Karşılarına ne çıkarsa paramparça edecek. Bu savaştan sonra Ayzer'in ancak parçalara ayrılmış bedenim bulursun Kral Kuytan!" dedi.

"O bir şekilde kurtulur Kral Hagnar. Onu en iyi Dunkalar tanır. İlk birlikler saldırdıktan sonra içeri girmek için harekete geçtiğimizde emin ol karşmuza çıkacaktır."

Surlarm tepesinde iki Koruyucu, karşılarındaki devasa orduya bakıyorlardı. Koruyucu Suntay, "Efrasyap Beyim, savaşçılarınızla beraber surlardan çekilin. Onları ilk olarak Aslan Tepesi'nin başrahibi durdurmaya çalışacak. Sonraysa biz bunu yapacağız. Eğer başaramazsak, bunları alın ve üfleyin. Tepede Bars admda bir çocuk var. Hayatta kalabilirsek bizi ve onu Şahnali'ye götürün," dedi ve iki altm flüt uzattı. Ayzer ve Efrasyap Bey flütlere bakıyorlardı. Ayzer, "Ordularımız buraya savaşmak için geldiler Koruyucu. Neden geri çekilelim? Onlan kim durduracak? Buna üflediğimizde ne olacak?" diye sordu.

"Savaşmak ve bile bile ölüme gitmek arasmda fark vardır Ayzer. Karşmda Kuzey'in ve Batı'nın tüm güçleri birleşmiş bir halde duruyor. Bize güvenin. Savaşçılarmızı, henüz kuşatılmamış olan, tepenin arka tarafmdaki denizden kaçırmamız için bir fırsat var. Onlara Lemuri toprak-larma gelmelerini söyleyin. Bu flütler, Güneş Kuşlan'm çağırır. Saldırı birazdan başlayacak! Ehıüzi çabuk tutun!"

Efrasyap ve Ayzer, surlardan ürerken, ordularına geri çekilme emri verdiler. Tüm Uyguri savaşçıları şaşkın gözlerle surlardan inip, kapılardan çekildiler. Efrasyap Börükan, "Yiğitlerim! Asıl savaş Lemuri topraklarında olacak. Ra-Mu, sîzleri o topraklarda görmek ister, kalenin arkasm- daki denizden yüzerek kıyıya çıkın ve zaman kaybetme-

den Lemuri topraklarına gidin," dedi. Uyguri savaşçıları hareket etmiyorlardı. Efrasyap Börükan'm kaşları çatılmış- tı.

"Size emrediyorum! Hemen bu topraklardan uzaklaşın! Sizleri Lemuri topraklarında, Oz'un vereceği büyük savaşta ordumda görmek istiyorum!"

Uyguri savaşçıları, beylerinin sert konuşmasmdan sonra hızla tepenin arkasma doğru koşmaya başladılar. Aslan Tepesi'nin zirvesinde dikilen başrahip ise saldırmak üzere olan ordunun büyüklüğünü izhyordu.

"Emegenler! Demek Demir Yumruğa katıldılar. Bakalım, şimdi o çok güvendiğiniz mavi devleriniz ve kaplanlarınız ne yapacak?"

Başrahip, ellerini havaya doğru kaldırıp gözlerini kapattı. Bars ise hemen arkasmda onu izhyordu. Surlara henüz çıkmamış olan Aslan Tepesi Muhafızları, bir anda yere yığıhverdiler. Koruyucular, Ayzer ve Efrasyap'a, "En tepeye çıkm! Savaş başhyor! Çabuk olun!" diye bağırdılar.

Muhafızlar, Başüstadın ellerini tekrar yere indirmesiyle kendilerine geldiler. Koruyucular, muhafızların arkasma geçtiler. Kral Vagnar, "Neden surlarda kimse yok?" diye sordu. Hemen solunda bekleyen kardeşliğin rahiplerinden Sin, işaret parmağıyla tepenin zirvesini gösterdi.

"Bizim savaşımız orayla olacak. Karşımızda normal bir ordu beklemeyin kralım."

"Gidin ve zafer için ne gerekiyorsa yapm!"

Uç Başrahip, aslanlardan inip, kalabalık ordunun araşma karıştı. Beş yüz Aslan Tepesi muhafızı, surların üzerine çıktılar. Kral Hagnar, "Üç ordudan da biner kişiden oluşan ilk birlik saldırmaya hazır. Daha fazla beklememize gerek yok," dedi. Kral Vagnar ve Kral Kuytan, başlarıyla Emegen Kralı'm onayladılar. Kral Hagnar, yanındaki çift başh komutanına hücum etmelerini emretti.

Mamut boynuzlarmdan yapılma koca on boynuzu, Emegen savaşçıları üflediği anda ilk üç bin savaşçıdan oluşan birlik saldırıya geçti.

Bu sırada Komutan Teran, daha geriye kurdurduğu alevli toplara fırlatma emri verdi. Göğe yükselen onlarca alevh topun büyük bir kısmı surun arka tarafına atılıyordu. Geride kendilerini neyin beklediğini bilmedikleri için hangi birliğin ortaya çıkacağmı merak ediyorlardı. Fakat tek bir acı bağırış ya da yangın gözlenmiyordu.

Ayzer ve Efrasyap Börükan tepenin merdivenlerinden çıkarken, aşağıda başlayan savaşa baktılar. Efrasyap, "Hadi, bir an önce şu tepeye varalım!" dedi. İkili koşarak merdivenleri çıkarken surlarm tepesinde bekleyen Aslan Tepesi muhafızları, bir anda düşman duvarm dibine gelmeden aşağıya atladılar. Demir Yumruğun Kralları şaşkm gözlerle olanları izliyorlardı.

Sanki Güneş'i yutmuş gibi parıldayan kavisli kılıçlarıyla üzerlerine gelen Dunkalar'ı ve Emegenler'i yere seriyorlardı. Barbarlar ise kısa baltalarım fırlatıp, az sayıdaki muhafız birliğini öldürmek istese de, çok hızlı hareket ediyorlardı. Sanki bir şey onlan her şeyden koruyordu. Surun dibini bir anda beyaz bir bulut kapladı.

Gerideki kalabalık ordu hiçbir şey göremiyordu. Bagı- nşımalar, acı çığlıklar ve çeliklerin birbirine vurma sesinden başka bir şey yoktu. Bir anda ortalık sessizleşti. Kral Hagnar gülümseyerek, "Emegenler sisli havada defalarca savaştı. Bu aptalca göz oyunundan sağ çıkamayacaklar-

dır," dedi. Bulut yavaş yavaş seyreldiğinde, dimdik ayakta duran, on kadar kayıp vermiş muhafız birliği savaşa tekrar hazır bir şekilde bekliyordu. Yerde yatan birinci saldırı birliğinin cesetlerim gören Kral Hagnar, "Bu nasıl olur? İmkânsız!" dedi ve kaplanım ileriye sürmek istedi. Kral Vagnar elini uzattı ve onu durdurdu.

"Bu işi kardeşlik halledecek! Oraya hangimiz gidersek ölürüz. Gözle görülmeyen ordulan yenmek diye yazan şey işte buydu."

Kara Kardeşliğin üç başrahibi, ordunun arasından sıyrılıp, muhafızlara doğru yürümeye başladılar. İkinci birlik saldın için işaret bekhyordu ama koca alanda sadece üç kara cübbeli adam yürüyordu. Muhafızlar, kendilerine yirmi adım kala üç başrahibe doğru saldınya geçtiler. Tam o anda, üçü, yüzlerindeki maskeleri çıkartıp, cübbelerinin içine sokuşturdular. Ortada yürüyen Sin, çevrelerinde kuvveth bir rüzgâr çıkanp, tepeden kendilerim izleyen ba- şüstadm görüşünü tamamen kapattı. Havaya kalkan tozdan gerilerindeki ordular da bir şey göremiyordu.

Soluk suratları daha da beyazlaşıp, kara, küçük damarlarla kaplandı. Ağızlarım açüklarmda, önlerine doğru kara, yoğun bir duman akmaya başladı. Duman aktıkça, önlerinde birer savaşçı siluetleri oluşmaya başladı. Aslan Tepesi'nin muhafızları, pusatlarının içinden geçtiği karanlığı öldüremiyorlardı.

Kara dumandan oluşan on savaşçı, Aslan Tepesi'nin muhafızlarım teker teker yere seriyorlardı. Sin, yere düşen bir muhafızın başma gitti ve alfandan maskesini çıkardı. Can çekişen savaşçının yüzüne gülüp, ağzım sonuna kadar açıp, ruhunu emdi. Sanki kam çekilmiş gibi yerde kuru bir

ağaç dalı gibi kalan savaşçının başından kalkıp, "Ruhlan çok güçlü. Onurlu savaşçılar. Bir an önce işimizi bitirelim!" dedi.

Uç başrahip, oldukları yerde dikilip ağızlarım açtılar ve biraz önce bir savaşçının başmda yaptıklarım, bu sefer toplu bir halde yapmaya başladılar. Cesetlerin göğüsleri havaya kalkıyor, sanki içlerinden, çıkmak üzere olan ruhları çekiliyordu. Tüm muhafızların işi bittiğinde ağızlarından çıkardıkları o koyu dumam geri çektiler ve çevrelerindeki kum girdabım bitirdiler.

Kara Kale'de yıllarca başrahip olarak saklananlar, as- hnda Ruh Emenler diye anılan iblislerden başkası değillerdi. Yüzyıllar önce yine Atlantis'in yaranda yer ahp, zafere kesin gözüyle baktıkları savaşı eğer kazanabilselerdi, At- lantis'in sonunu da getirip, yeryüzünde kendi imparatorluklarını kurmayı hedefliyorlardı. Bu su sadece üçünün arasmdaydı. Tepedeki başüstat, muhaflzlarmın öldürüldüğünü gördüğünde, dizlerinin üzerine çöktü ve tepenin merdivenlerinde sağlı sollu dikilmiş olan heykelleri hareket ettirmeye başladı.

Kayadan yüzlerce muhafız ve aslan, sura doğru yönelirken, Kral Vagnar, "Tüm ordular, hücum!" diye bağudı. Borular bu sefer uzun uzun üç kere çaldı. Emegenler, surun kapışıra koca tokmaklarıyla döverken, Dunkalar ve barbarlar ise sura dayanan merdivenlerden ardı sua aşıyorlardı. Kısa süre sonra, Emegenler^7in gücüne dayanamayan kapı kınldı ve Kuzey'm mavi renkli katilleri, kaplanlarıyla içeriye daldılar. Demir Yumruğun kralları da hayvanlarını içeriye dalan ordularının arkasmdan sürmeye başladılar.

Karşılarına gelen kayadan savaşçılar ve hayvanlara

karşı ağır kayıplar vermeye başladıkları anda Emegenler bir adım daha önde savaşmaya başladılar. Kayaları yumruklarıyla bile kolayca kırabiliyorlardı. Koruyucu Oyran, hemen merdivenlerin başmdaydı. Yarandaki Koruyucu Suntay'a, "Güneş Kuşlan ile kaçın! Onları bir süre durdurabilirim! Her şey Oz için!" dedi. Sunta, öfkeyle dişlerini sıkıp, hızla merdivenlerden çıkmaya başladı.

Bu sırada, kayadan savaşçılan geçmeye başlayan koca orduyu durdurmak için iki elini birden yere vuran koruyucu, toprakta güçlü bir sarsmtı oluşturup, tam önlerinde geniş ve derin bir yarık oluşturdu. Ordular, tam uca gelip, durdular. Arkadan itilenler, sonu görünmeyen karardığa düşüyorlardı.

Aslan Tepesi'nin zirvesine varan Efrasyap ve Ayzer ise, dizlerinin üzerine çökmüş başüstadı fark ettiler. Ayzer, "Bir şeyler daha yapmahsm üstat! Bu kadar kolay olmamalı!" diye bağırdı. Umutsuz gözlerle Ayzer'e bakan ihtiyar adam başmı salladı.

"Onlar Ruh Emenler Komutan Ayzer! Daha fazla üstat ile anca onları yenebiliriz. Ne yaparsak yapalım, bir şekilde engelleyecekler. Benim sınırlı ömrümde öğrendiklerim, onların yeryüzünde Tanrı tarafından cezalandırılmış, sıkışmış binlerce yıllık ruhlarının bildikleri yaranda bir hiç!"

Hemen yanlarmda duran ve oldukça korkmuş olan Bars'm kolundan tutup kaldıran Efrasyap Börükan, "Gidiyoruz Bars! Korkma, seni Şahnali'ye geri götüreceğim," dedi. Bir anda arkalarında beliren diğer koruyucu, aşağıya doğru baktı.

"Hemen Güneş Kuşlan'm çağırın!"

Aşağıda ise üç Ruh Emen, parmaklarını toprağa batı-

rarak, yarıktan karşıya sayısız, kayadan köprüler çıkardılar. Koruyucu şaşkın gözlerle onları izliyordu. Savaşı kaybetmelerindeki neden, bu üç kara cübbeli adamdı. Belindeki iki kılıcı çekip, üzerlerine doğru atladı. Tam Önlerine indiğinde diğer savaşçılar geriye doğru sanki itildiklerini hissettiler. Üçünün ortasında durmadan kılıçlarını sallayarak çarpışan koruyucu, göğsüne saplanan kılıçla bir anda duruverdi.

Bağırarak, pusatı göğsünde olan başrahibi tutup, kendini açtığı yanga bıraktı. Koruyucu Oyran'm son gücüyle tuttuğu başrahip, elinden kurtulmak istese de karanlıkta kayboldu. İki Başrahip, daha da öfkelenmiş bir halde Aslan Tepesi'ne doğru orduları yararak çıkmaya başladılar. Bu sırada tepeye doğru uçan iki Güneş Kuşu'nu gördüler.

"Kaçıyorlar Lustinya!"

"Onları yakalamalıyız Sin!"

Tepeye konan iki Güneş Kuşu'na, onlan ilk kez gören Efrasyap, Ayzer ve Bars, şaşkm gözlerle bakıyorlardı. Koruyucu Suntay, "Hadi hemen büıin!" diye bağırdı. Koruyucu ve Ayzer, kuşun birine bmdiler. Efrasyap ise çocuğu kolundan tutup, kuşun sırtına attı. Bu sırada tepeye bir rüzgâr gibi varmış olan iki başrahip, Efrasyap'a doğru ilerliyorlardı. Ayzer, yeni havalanmış olan kuşun tepesinden ona bağırsa da, Efrasyap, Güneş Kuşu'nu üzermde sadece Bars varken uçurdu. Başrahipler diplerme kadar gelmişlerdi. Biri Efrasyap'a saldırırken diğeri, kanatlanın yeni açıp, uçmak üzere olan Güneş Kuşu'nun kuyruğuna yapıştı.

Emegenler ve Dunkalar, merdivenlerin sonundan çıkmaya başlamışlardı. Bu sırada başüstat Güneş Kuşu'nu tutan Sin'e doğru koştu. Kendine doğru gelen tehlikeyi fark

edince kuşun kuyruğunu bırakan Lustinya, başüstada yöneldi.

Ayzer, "Üstat, Efrasyap..." dediği anda, Sin'in, Efrasyap Börükan'ın kellesini uçurduğunu fark etti. Kollarını iki yana açan Sin, Güneş Kuşları'na doğru, "Hepinizin sonu bu olacak! Demir Yumruğun karşısmda tüm ordularınız yok olacak!" diye bağırdı. Lustinya ise, gelen savaşçılara durmalarını söyledi. Boğazından tuttuğu başüstadı yere doğru itti. Düşen ihtiyar adamm kollarmdan tutup, dizlerinin üzerine çöktürdü. Savaşçıları yararak yanlarma gelen Demir Yumruğun kralları, ihtiyar adama bakıyorlardı.

Ayzer ise, öfkeden çıldırmak üzereydi. Koruyucu, kendilerini izleyen diğer kuşa baktı.

"İleride durup, Bars'm yanma geçmeliyim. Unutma Ayzer, kendini öfkeyle bitirmenin bir anlamı yok! Asıl savaş kapımıza dayandığmda bütün intikamım alabilirsin. Öfkeni o güne sakla. Orada bir Koruyucu ve Bey öldü! Ba- şüstat ve yetiştirdiği tüm üstatlar birazdan ölecekler."

Ayzer, "Kanın içinde boğulduklarım izleyeceğim!" dedi.

Aslan Tepesi'nde Kral Vagnar, ihtiyara bakıp, "Bizi zorlamadan atalanmm sizde olan emanetlerini ver başüs- tat! Onu eninde sonunda alacağımı biliyorsun!" dedi.

"Çok büyük bir hata yapıyorsun genç kral! Karanlıktan yardım alıp, asla bir arada yaşayamayacak olan uluslarla geleceği kurmaya çalışıyorsun! Atlantis için bu savaş sadece bir yok oluştan ibaret olacak. Hepiniz buna pişman olacaksınız!"

"Saçmalamaya devam mı edeceksin üstat? Söyle, atalarımın sizde olan üç gücü nerede?"

"Olması gereken yerde Atantis Kralı. Tepenin yaşam damarlarında!"

"Açık konuş ihtiyar!"

Başüstat, her seferinde kafalarım karıştıran sözlerden başka bir şey söylemiyordu. Kral Vagnar, kardeşliğin başrahiplerine, "Öldürün onu!" dedi. Arkalarında dikilen savaşçılara, "Bütün odalara, her taşm altma bakın! En küçük bir işarette bize haber verin!" dedi.

Savaşçılar alt katlara doğru koşarken, başrahip de bıçağıyla başüstadm boynunu kesti. İki başrahip ve üç kral da üstatların odalarma giriyorlar, her tarafta bir ipucu arıyorlardı. Başrahipler, aslında birer Ruh Emen oldukları içm o güçlere yaklaştıklarım hissedebiliyorlardı. En son, Bars ve başüstadm bir agacm etrafındaki suya yatıp, geçmişte yolculuk yaptıkları odaya girdiler. Sin, elini kaldırıp, ağacı işaret ederek, "Can daman o olmalı kralım! Üstatlar doğadan güç toplarlar. Işıktan, ağaçlardan ve topraktan," dedi.

Kral Vagnar, su dolu havuza baktı. Kılıcını çıkanp, havuzun içine soktu ve derinliğini kontrol etti. Diz kapaklan- na kadar gelebilecek yükseklikteki suya girdi. Agacm gövdesine dokunup, "Neredeler?" diye söylendi. Kral Hagnar, koca pusatını çıkarıp, agacm etrafmda dönmeye başladı.

"Ağacı parçalayalım! İçine saklanmış olabilir."

Kral Vagnar, arkasında bekleyen başrahiplere baktı. Onlarm da Emegen Krah'nm sözlerini onayladıklarım fark edince, "Hadi o zaman, bakalım bu agacm içinde ne var?" dedi ve pusatım dallarmdan birine salladı. Kral Kuytan, kapıya doğru gidip, dışarıda bekleyen Emegen ve Dunka savaşçılarım içeri çağırdı.

"Şu ağacı parçalayın!"

Beş savaşçı, sırtlarındaki koca baltalarla ağaca var güçleriyle vurmaya başladılar. Her vuruşlarmda, gövdesinden çevresindeki havuza kan gibi kızıl sular akıyordu. Kısa bir süre sonra büyük bir çatırtıyla ağaç ortadan ikiye ayrıldı ve göz alıcı bir ışık parıltısı oldu. Kral Vagnar, "Savaşçılar dışarı!" diye bağırdı. İki başrahip de hemen arkasmda, neler olacağım izliyorlardı.

"Siz ikiniz, dışarı!"

Atlantis Krah'mn emrinden soma istemeyerek de olsa odayı terk eden başrahipler, kapıyı kapatıp, önünde dikilmeye başladılar. Kral Vagnar, Emegen ve Dunka Krah'na, "Gelin dostlarım! Oz'u yok etmek içm bize gerekli olan güçlerimize beraber kavuşalım!" dedi.

Uç Kral, kızıl renkteki suya ayaklarım sokup, azalmaya başlayan parıltının ortasmda bulunan gümüş renkli bir yüzük, üzerinde hiçbir şekil olmayan tolga ve çekice bakıyorlardı. Atlantis Kralı önünde duran yüzüğü aldı. Emegen Krah çekici, Dunkalarm Krah ise tolgayı aldı. Üçü de ellerinde tutukları yeryüzünün üç gücüne bakıyorlardı. Bu sırada yerdeki titreşimleri hissettiler. Aslan Tepesi'nin kayaları yerinden oynamaya başlamıştı ve Alim Deniz'e doğru kayıyordu. Kral Vagnar, "Hemen çıkmalıyız!" deyip, avucunda sıkı sıkıya tuttuğu yüzükle kapıya doğru koştu. Üç Kral, yerinden oynamaya başlayan merdivenleri zıplayarak iniyorlardı. Yere iki adam yüksekligüıde mesafe kaldığında merdivenler tamamen çökmeye başladı.

Üç Kral, aşağı, toprak alana zırplayıp, yuvarlandıktan sonra tekrar kalkıp koşmaya devam ettiler. İki rahip hemen

Çağlayan Yılmaz

arkalarmdaydı. İçerideki savaşçıların bir kısmı çıkamamış ve Altm Deniz'e doğru devrilmeye başlayan kayalarm içinden ölüm çığlıkları atıyorlardı. Koca kayalarm denize düşmesiyle arkalarında yükselen suya baktılar. Kral Hagnar, ıslık çalarak, kaplanları kendilerine doğru çağırdı.

On kadar kaplan, topraklan pençeleriyle yararak kendilerine doğru gelen kralların ve rahiplerin üzerlerine binmesi için hemen önlerinde durdular. Krallar ve başrahipler, hayvanların üzerine binip, orduya geri çekilme emri verdiler. Kaplanlarım yüksek tepeliklere sürmeye başladılar. Bu beklenmedik su taşkınından kaçamayan yüzlerce savaşçı, kısa süreliğine kuvvetlenen dalgalarla suyun derinliklerine sürüklendiler.

Kral Hagnar, kazandıkları büyük zafer ve ardmdan elde ettikleri, atalarından kalma güçleri ele geçirmenin mutluluğuyla gülümseyerek yüzüğü parmağına taktı. Kral Hagnar, "Bunlann içinde saklı olan gücün ne olduğunu ve nasıl kullanılacagmı bize anlatmalısın Atlantis Kralı," dedi.

"Kral Kuytan'a da, sana da anlatacagun Emegen Kralı! Lemuri topraklarma vardığımızda kullanmamız gerekecek. Yoksa Oz'un yenilmez, toprakları çelikle kaplayan ordularım yenmek imkânsız olur."

Demir Yumruk harekete geçmeden önce Kral Vagnar, Teran'ı yanma çağırdı.

"Tundra haydutları arasmda bir lider var mı?"

"Var kralım."

"Onu yanıma getir."

Kısa bir süre sonra, uzun boylu ve kilolu, kel kafah, orta yaşlarda, sakallı bir adam içeri girdi.

'Adın ne?’

"Bana Kuzey Fırtınası derler Kral Vagnar."

"Neden?"

"Saldırdığım gemilerin tüm depolarım boşaltır ve hepsini batınnm. Bir fırtına gibi ne varsa alıp götürür ve yok ederim."

"Güzel! Yengeç Koyu'nda iki bine yakın Atlantis gemisi var. Küçük ve dayanıksız gemilerinizle yıllardır devletlerin başma bela oldunuz. Şimdi sana Atlantis'm güçlü gemilerini veriyorum. Naga topraklarmm limanlarma yakın bir noktada benden haber bekleyeceksin."

"Ne için Kral Vagnar?"

"Şahnah'ye saldıracağımız gün, Naga topraklarmdaki limanları ateşe verdireceğim. Saldın anım bu şekilde anlayacaksın. Şalmali'nin limanlarım ateşli toplarla döveceksiniz. Demir Yumruğun ordularıysa karadan Oz'u yıkacak. Karşınıza Govona gemileri çıkacaktır. Onları yenebilecek misiniz?"

"Hah, Govona'yı Atlantis'in o gemileriyle paramparça ederim. Güzel söylüyorsun Kral Vagnar ama karşılığında Şalmali'nin altınlarmdan pay isterim."

"Şalmali'nin altmlan umurumda bile değil. Atlantis'te yeterince altınını var. Kuzey'in Krahan'nın da umurunda değil. İstersen hepsi senin olsun."

"Emrinle orada olacağız Kral Vagnar."

Haydut dışarıya çıktığında Teran, "Ona güvenebilir miyiz kralım? Ya gelmezlerse?" dedi.

"Gelmek zorunda. Hele ki altım duyduktan sonra muhakkak gelecek. Eğer bizim zaferimize ortak olmazsa, za-

ten Oz, bu savaş sonrası hepsini yok edecek."

Demir Yumruk, Yaşuk Şehrine doğru ilerliyordu. Oradan tüm orduları alıp, Lemuri'ye doğru hareket edecek ve büyük savaşı başlatacaklardı. Oz ve Demir Yumruğun çarpışması, arük çok yakmdı.

Kızagan Tengri'nin Kılıcı

Ra-Mu'nun, Şahnah'den gönderdiği savaşa çağn mesajı, üç gün sonra Mısır, Babilonya, Amisonya ve Hatti Beyliklerine ulaşmıştı. Kutsal Yazıtlar'daki yüzyıllar önce olan savaşm sesleri, yine yükselmişti. Topraklar, ordular, kan ve acı yine yeryüzündeki her noktaya ulaşacaktı.

Mesajı alan Mısır ve Biblonya'daki Akad, Sümer birlikleri ordularım hazırlayıp, bir an önce Lemuri topraklarma göndermeye hazırlanırken, Amisonya, Oz'un yanında yer almayı düşünmüyordu. Amisonya Krah, Lemuri topraklarma ordularım göndermek yerine, casuslarım gönderip, güçlü olan tarafı bebrlemelerini istiyordu. Buna göre taraf seçecek ve geleceğüıi şekillendirecekti.

Hatti Beyliklerinm topraklarmda birleşen beyler ise, Oz'a tam destek vermeye karar verdiler. Mu'nun çocukları, yeryüzündeki adaletm savaşçılarıydılar. Yıllar boyunca barbarların topraklarma girmelerini engellemiş, zor zamanlarda yardımda bulunmuşlardı. Hatti Beyleri, Tan-rı'mn, yeryüzündeki adalet ve iyilik savaşçılarmm yanında olmaya ant içtiler.

Babilonya ve Mısır'dan, yüz bme yakm büyüklükte bir ordu yola çıkmaya hazırlanırken, Hatti Beylikleri, korkusuz savaşçılarmdan kurdukları yirmi bine yakm bir orduyla son hazırhklarmı tamamlıyorlardı.

Yeryüzü, iki gücün arasmdaki seçimim yaparken, Altm ikizlerde Ojibvalar, Atabasklar'a ilk saldırıyı yapmak için,

deniz kenarındaki ana kabilelerine harekete geçmişlerdi. Kuatzahlar ve Andlar arasındaki savaş ise gittikçe daha da şiddetleniyordu. Altm Ormanlar'dan gelen kabileler, Ku- atzahlar'a ummadıkları anda darbeler indiriyorlardı.

Şahnah'de ise Yüce Ra-Mu, Uyguri Ham Boykan Han, Demirdağlılar'ın ham Ulu Bey, Govona Ham Sagu Han ve Lemuri Ham Tokay Han, en son Kutsal Gece'de toplandıkları yuvarlak masanm etrafında dikiliyorlardı. Oz'un dört büyük hanının önünde, postların içinde sarmalanmış dört büyük güç vardı. Ra-Mu, Boykan Han'm sağmda dikilen Ulu Bey'e kızılımsı ela gözlerim dikti. Yüzü gergin, kaşları öfkeden kalkmış bir haldeydi.

"Demirdağhlar, yüzyıllar boyunca Uyguri sınırlarımızı korudular. Mu'dan giden iki büyük komutanın soyundan gelenler, bugüne kadar hiç ihanetle anılmadılar. Ataman Börükan! Hem babasma ve kardeşlerine, hem de kandaşlarına ihanet etti. En önemhsi ise Oz'un topraklarının ortasma, Kuzeyin Krallan'm soktu. Bunda suçlu olan Ulu Bey değildir. Onu yıllardır tanırım. Beden önceki Ra- Mu da, onun gençlik ve muhafızlık zamanlarmı bilir. Lemuri topraklarına gelen Demirdağlılar'ın orduları, Oz'un her zaman en güçlü birliklerinden olacak ve zaferde yme börülerini ulutacaklardır!"

Ulu Bey, başıyla Ra-Mu'ya selamım verip, "Oz'un harılan! Demirdağhlar, Yüce Ra-Mu'nun da söylediği gibi asla ihaneti düşünmediler. Hepimiz Mu'nun çocuklarıyız. Kimse kardeşine kıymak ya da arkasından hançerlemek istemez. Oğlum Ataman Börükan bir haindir ve ona en büyük cezayı ben vereceğim! Savaş meydanında karşıma çık-

tığında, kellesini alacak olan pusatlardan en önde gideni benimki olacaktır!" dedi.

Ra-Mu, Boykan Han'ın önündeki posta sanlı dört kutsal emanetten, kendisinde olanı göstererek, "Başlayalım Boykan Börükan!" dedi.

Boykan Han, önündeki kurt postunun iplerini çözdü. Diğer hanlar da aynısmı yaptılar. Boykan Han, postun içinden, bakır renginde, kara kabzalı ve üzeri gümüş rengi süngelerle işh kıhcı çıkardı ve kabzasmdan tutup, masanın ortasındaki Güneş şekline doğru tuttu.

"Börü olmasaydı Oz nasıl iz sürer, kinini diri tutar ve intikamını alırdı? Uçsuz bucaksız topraklarda, kendi adaletini nasıl sağlardı? Kızagan Tengri'nin Kıhcı, Oz için tekrar yeryüzünü kızıla çalacak!"

Govona Hanı Sagu Han, üzerinde kanatsız bir ejderhanın sarmaladığı gümüş rengi mızrağı masanın ortasm- daki Güneş şekhne uzattı.

"Buka (Boğa) olmasaydı Oz uçsuz denizlerde nasıl hüküm sürerdi. Karanlık dalgaların araşma gizlenen kötülükten insanlaruu nasıl korur, suyun acununa nasıl adalet getirirdi? Deryalarm mızrağı, dalgalan Oz için kabartacak. Abra'yı, Demiryumrugu boğmak için çağıracak!"

Leınuri Ham Tokay Han, altından kalkanı çıkardı ve masaıun ortasma uzattı.

"Gök Keyik(Geyik) olmasaydı, Oz, bilgehğe nasıl uzanırdı? Işığa nasıl yol gösterici olur, insanhga köprü olurdu? Işığın kalkanı, Oz'un yüreği için düşmana kalkacak. Gök geyik köprüsü, Oz'un yüreği için pusatların karşısında duracak."

Ra-Mu, postun içmden çıkardığı parlak, yaprak yeşih

taşı olan gümüş yüzüğü parmağına taktı. Yumruğunu masanın ortasma doğru tutarak, "Ben Lemurya'nm ve Özün lideri, yeryüzündeki kralların kralı Ra-Mu'yıım! Aslan olmasaydı, Oz nasıl en büyük olur, düşmanlarım korkuturdu. Yürek nasıl korunur, adalet nasıl sağlanırdı? Aslanm gözü, göğü Oz içm kükretip, düşmanm yüreğme korku salacak. Kana doymak isteyenleri, Tanrı'mn suyunda boğup, futmalarmda dağıtacak!" dedi.

Ata magarasmda Oz içm savaşacaklarma ant içen hanlar, önlerindeki ant kadehlerim havaya kaldırıp, "Oz için!" dedikten sonra kafalarına diktiler. Kadehlerini masanın üzerine koydular ve hepsi, yaklaşan savaşı konuşmak için kısa bir süre Ra-Mu'nun konuşmasuu beklediler. Ra-Mu, derüı bir nefes ahp, başkaldırıya ve oğlunun ölümüne neden olanlara karşı içindeki intikam isteğiyle, öfke dolu, sert bir ses tonuyla hanlarına seslendi:

"Bukan Atalıan, Efrasyap Börükan, Koruyucu Oy- ran ve başüstat Arsun hayatlarım kaybettiler. Tenşi Ta- layhan'dan ve ham Ataman'm elinde olan Tiyugan Börü- kan'dan hâlâ haber yok. Uyguri toprakları, geride kalan güçlü ordusuyla korunacak. Geride kalan tüm ordular, Lemuri topraklarmda, Ak Geyik Köprüsü önünde ve Mu şehirlerinde bulunacak. Şalmali, yani Özün kalbi, ayaklarımızın altuıdaki topraklar, en büyük hedefleri olacaktır. Denizden yapacakları saldırıları Govona engelleyecek. Güneş Kuşu ile Aslan Tepesi düştükten sonra Şalmali'ye gelen Koruyucu Suntay, Di Hanedanlıgı'mn kasabalarm- da tek bir ateş parıltısı bile görmediğini söyledi. Şehirlerin tamamına ve Govona gemilerine Ejderha mızrakları konulacak."

Tokay Han, Di Hanedanlığının, savaşta bir etkisi olmayacağını düşünüyordu.

"Yüce Ra-Mu, Kutsal Yazıtlar'da, Atlantis'e karşı verilen savaşta, yanlarında olan Di İmparatorluğu'nun ejderhalarının, Güneş Kuşları'nm ve Oz savaşçılarının saldırılarıyla öldürüldüğü yazıyor. Di'nin elinde tek bir ejderhanın bile kaldığını sanmıyorum. Hem yaşayan bir ejderha varsa, bunu yüzyıllar boyunca neden kimse görmedi?"

"Yazıtlarda hepsinin öldürüldüğü açık bir şekilde yazmıyor. Eğer yaşayan bir ejderha varsa, Di, bunu son kez kullanacaktır. Savaşta her şeyi düşünmeliyiz Tokay Han. Oz güçlüdür fakat düşmam kesinlikle küçümsememeliyiz. Karşımızdaki ordu, yüzyıllar önce savaşügımız ordudan çok daha güçlü. Dunkalar ve Emegenler, ezici bir güç olacakta."

Boykan Han, oğlunu kaybetmenin verdiği acıyla yumruğunu sıkarak, "Kaç kişi oldukları ya da üzerimize neyle saldıracakları önemli değil! Kızıl ışığın, Kızagan Tengri'nin kılıcı karşısmda hiçbiri duramayacak! Karşılarında Oz'un korkusuz ordulan kan akıtmak için bekleyecek! Gelecekleri günü sabırsızlıkla bekliyorum!" dedi. Ra-Mu, başıyla Boykan Han'm sözlerine katıldığını belirtti.

"Hanlarım! Savaş yaklaşıyor. Bir an önce ordularınızı, emrettiğim gibi yerleştirin. Tanrı yanımızda olsun!"

Özün Hanları, yaklaşan savaş için belki de Demir Yumurugun krallarından daha istekliydiler. Çünkü kendi kanlarından kaybettikleri canlar, içlerindeki intikam ateşini her an biraz daha körüklüyordu.

Gök Geyik Köprüsü

Demir Yumruğun orduları, yol boyunca her şehre ve kasabaya saldırarak ilerlediler. Oz'un korumasındaki halkın, zamanında güneye Lemuri topraklarının, savaştan uzak yerlerine çekilmesi sayesinde çok kan dökülmedi. Ay Şehri bile bomboştu. Demir Yumruk, savaşın tek noktada başlayıp biteceğini biliyordu. Zaman kaybetmeden günlerce yolculuk yaptılar. Güçlü ordularıyla toprağı titreterek, vahşi savaşçılarının haykırışlarıyla ilerlediler. Zaferden emindiler. Oz, onlara göre kabuğuna çekilmiş bir düşmandı. Eski gücü olmayan ve ilk başkaldırıda yok edilebilecek bir güç...

Lemuri topraklarma ayak basan Demir Yumruğun orduları, Gök Geyik Köprüsü'nün hemen ilerisinde iki yüz bine yakın, aralarında Demirdaghlar'm da yerini aldığı Lemuri ordusuyla karşılaştılar. Lemuriler'in ve Demirdagh- lar^7m sancaklanmn dalgalandığı koca ordunun en önünde, yeryüzündeki gücün ve adaletin simgesi olan Oz bayrağı dalgalanıyordu.

Lemuri savaşçıları, örme zırhlan, geyik armalı kızıl pelerinleri ve üzeri geyik boynuzu işlemeli, gümüş tolgalarıyla savaş için hazırlardı. Sol kollarına taktıkları, dikdörtgen, üzeri geyik başı işh, diz kapaklarından suratlarına kadar kapatan kalkanlan, güneş ışığı altmda çelikten bir duvar gibi görünüyordu. En arkada yerini almış olan Demirdaglılar, börülerini ulutarak meydan okuyorlardı.

Lemuri Hain Tokay Han, Gök Geyik Köprüsünün gerisindeki surlaruı tepesmdeydi. Yüz bin kişilik birliği ve eklideki altından kalkanı ile hazırda bekliyordu.

Köprünün önündeki savaş meydanmda bulunan Lemuri orduları, bir anda ikiye ayrıldılar. Savaşçılarm arasm- daki koridordan gelen iki kişi fark ediliyordu.

Kuzey Aslam'm kükreterek ordunun en önüne çıkan Arslanbala Börükan ve Lemuri Hanının oğlu Aşur Guva- kan, düşmana doğru meydan okuduklarmı gösteriyorlardı. Arslanbala Börükan, pusatım çıkarıp, "Dunkalar beıü iyi tanır Atlantis Kralı!" diye bağırdığmda bir anda ölüm sessizliği çöktü. Herkes, Arslanbala'nın ağzından çıkacak cümlelere dikkat kesilmişti.

"Topraklarınıza, savaşçılarmızm kellelerini nasıl mızraklara diktiysem, bu topraklarda da aynısı olacak! Kuze- ym vahşi insanları, ne zaman ordu olmayı becerebildi de, Oz'a meydan okumaya kalktı? Atlantis Kralı! Barbarlar ve Dunkalar ile gerçekten gülünç, zayıf bir ordu kurmuşsun! Emegen Kralı, sana da söyleyeceklerini var! Sizin nasıl canavarlar olduğunuzu bilirim. Açsmız biliyorum. Eğer isterseniz, size dileğiniz kadar domuz dışkısı bulabileceğiniz toprakların yerüü söylerini! Onurlu bir savaş, siz vahşiler için alışılmadık bir durum. Kelleleriniz toprağa düşmeden teslim olabilirsiniz!"

Kral Kuytan ve Kral Hagnar, öfkeden dişlerim sıkıyorlardı. Dunka ve Emegen orduları saldırmak için krallarının emirlerini bekliyorlardı. Arslanbala'mn küçümseyici konuşmaları onları adeta çıldırtmıştı. Kral Vagnar, "Sakm onun sözlerine aldırmayın! Sizi öfkelendirip hata yapmanızı istiyor," dedi. Bu şuada Kral Kuytan ve Kral Hagnar,

hayvanlarını ordunun arasından sürüp, en öne çıktılar. Arslanbala Börükan, Aşur Guvakan'a sessizce, "Okçular hazır olsun, ordu tam zamanında börü koridorları açınalı!" dedi. Aşur, başını sallayarak ordusunun başma döndü. Arslanbala, kendisme seslenen Kral Kuytan'a bakıyordu.

"Arslanbala Börükan! Hain kardeşm Ataman, sadece korkak savaşçılaruuzla koruduğunuz şuurları açmakla kalmadı! Cesur ama aptal kardeşm Tiyugan Börükan'ı da bana verdi!"

Arslanbala'mn suratı bir anda ciddileşti. Lemuri Hain' ran oğlu Aşur Guvakan, "Hayır Arslanbala, sakm saldırayım deme!" diye söyleniyordu.

"Kardeşim Tiyugan nerede?"

"Nerede olmasmı isterdin Arslanbala? Burada olmasını, gözünün önünde kellesini almamı ister miydin? Seni daha fazla merak ettirmeyeyim. Hanı kardeşm, Kral Hagnar'm ellerinde bir köpek gibi öldü! Tiyugan'm kellesini de ben aldım! Yaşuk Kalesi'nin taşlanırda yuvarlanan kafası ve cesedinin Dunkalar arasmda parçalanmasını görmeliydin Arslanbala. Şimdi sıra sende!"

Arslanbala Börükan, duyduğu sözlerden sonra öfkeden çıldırmıştı. Saldınya geçecekti ki arkadan Aşur Guva- kan'm sesini suydu.

"Arslanbala! Geri çekil!"

Bir anda, tüm savunmayı bozmak üzere olduğunu anladı. Pusatını çekip, havaya kaldırdı.

"Tüm soyunu kurutacağım Kral Kuytan! Buradan ordularım ezip geçtiğimde, vahşi kabilelerini bulacağım ve hepsini öldüreceğim!"

Arslanbala Börükan, Aşur Guvakan ile ordunun geri-

sine doğru gitti ve bir adam boyundaki tepeliğe çıktı. Aşur, "Az kalsm beni dinlemeyip saldıracaksın diye korktum Arslanbala. Savunmayı dağıttığında, zafer için hiçbir şansımız olmazdı," dedi.

"Öfkemi, az sonra savaş meydanında görecekler Aşur!"

Mamut boynuzlarından yapılma borazanlara üflendiğinde, göğe binlerce ok fırlatıldı. Aşur, "Kalkanlar havaya!" diye bağırdı. Okların hemen arkasmdan barbalardan oluşan on bm kişilik bir birlik saldırıya geçti.

Aşur, "Okçular! Hazır olun!" diye bağırdı. Savaş meydanının tam ortasma gelen barbarlara, Lemuri okçuları ölüm yağmuru gönderiyordu.

Barbalardan birçok savaşçı yere düşse de, savunma hattına ulaşmak üzere olan binlercesi vardı. Aşur Guva- kan, "Koridorları aç!" diye bağırdığı anda Arslanbala pusatım havaya kaldırdığında Demirdaghlar'm siyah kumaş üzerine işlenmiş, kızıl dört börü pençeli bayrağı havaya kalkü.

"Demirdaghlar, hepsini yok edin!"

Lemuri savaşçıları üçerli sıra halinde açıldılar. Peşlerinden, börülerine binmiş Demirdağh savaşçılar, barbarlara doğru saldırıya geçtiler. Arslanbala, ilk on bm kişilik birliğinden sonra geride kalan otuz bine yakm savaşçıya, "Harekete geçmeye hazır olun!" diye bağırdı.

Demirdaghlar, börüleriyle barbarların üzerine atlıyorlardı. Börülerin keskin dişleri ve pençelerinden kaçabilenler, savaşçıların uzun mızrakları altında can veriyorlardı. Kral Vagnar, "Dunkalar'm saldırma zamam geldi Kral Kuytan. Yok edin şu Demirdagılan!" dedi. Borular uzun

uzun iki kere üflendikten sonra uzun dişli aslanlarıyla saldırıya geçen Dunkalar, az sayıdaki barbarlan öldüren baş düşmanlarına doğru hücuma geçtiler.

Bu sırada hiç beklenmedik bir şey oldu ve Demirdag- hlar bir anda börülerini Lemuriler'in savunmasına doğru sürmeye başladılar. Kral Kuytan, "Neler oluyor? Neden geri çekiliyorlar?" dedi. Kral Vagnar, Lemuri savunmasının iki yarandan, börülerine hız veren iki büyük Denür-dağh ordusunu fark etti.

"Bu bir oyun! Birliğini ortalarına çekiyorlar!"

Lemuri savunması yine ayrılarak börülerinin üzerinde son hız ilerleyen Demirdagh savaşçılara yol verirken, mızraklarını kaldırdılar. Son Demirdagh da geçtikten sonra, tekrar yan yana dizildiler. Aslanları ile son hız üzerlerine gelen Dunkalar ile tam çarpışacakları sırada iki yandan, börülerinin üzerinde oklarıyla saldırıya geçen Arslanba- la'ran orduları, kıhcmı tek bir düşman kanma bile bulamadan binlerce Dunka savaşçısını ve aslamm yere serdi.

İki yandan saldırıya uğradıklarını fark eden Dunka birliği, peşlerinden gitmek içm ikiye bölündüklerinde Lemuri okçuları tekrar oklarını fırlatmaya başladılar. Dunka savaşçıları nereye gitseler ok yağmuruyla karşılaşıyorlardı. Kral Kuytan, "Kral Vagnar! Bir şeyler yap!" dedi.

Savunma hattma ulaşan az sayıdaki Dunka savaşçısı, binlerce mızrağın arasmda aslanlarının acı çığlıklarıyla öldürüldüler. Arslanbala ve Aşur, ilk iki saldırıyı yerlerinden bile kıpırdamadan yok etmişlerdi. Kanatlardan saldıran Demirdağhlar, tekrar yerlerine geldiler. Kral Vagnar, Kuzey'in Kralları'na, "Emanetleri kullanmahyız! İşimizi kolaylaştıracaktır. Yoksa günlerce bu savunmayı aşmak

için binlerce savaşçımızı kaybederiz Şalmali'ye girdiğimizde bir avuç kalırız," dedi. Kral Kuytan, aslanım öne doğru sürdü.

"Bu savunmayı aşacağım! Arslanbala'run kellesi benim! "

Aslan Tepesi'nde aldığı tolgayı başma taktı. Surina ise aslanım, kralının yanma doğru sürdü. Kral Kuytan, "Dunkalar! Hazır olun!" diye bağırdı. Emegen Kralı Hagnar ise, boruların başmdaki savaşçısma hemen arkalarından saldıracaklarım söyledi.

Dunkalar, koca pusatlarım çıkarıp, aslanlarım kükreterek en öne geldiler. Surina ise ellerim iki yana açtı. Göz bebekleri kaybolmuştu. Dunkalar'm kralı, "Hücum!" diye bağırdığında Dunka savaşçılarından oluşan yirmi binden fazla bir birlik saldırıya geçti. Kral Kuytan gözlerim kapattı ve başmdaki tolganın gücünü tüm bedeninde hissetmeye başladı.

"Bu muhteşem!"

Surina, hücuma geçen Dunaklar'm önünde ilerleyen koca bir alev kalkanı oluşturdu. Kral Kuytan'm başmdaki miğfer parıldamaya başlatırışLı. Gözlerim açtığında, Dunkalar'm üzerinden geçip, Lemuri savunmasına doğru parıldayan, tek hat halinde bir ışık dalgası yayıldı ve binlerce savaşçı geriye doğru düştü. Arslanbala ve Aşur da yere düşmüşlerdi. Demirdaghlar'm börüleri çılgınca sağa sola koşuyor, birbirlerine çarpıyorlardı. Dunkalar ise bir anda Lemuriler'in dağılan savunmasının araşma girdiler.

Arslanbala, sallanarak ayağa kalktı. Kulaklarındaki çınlama neredeyse kaybolmuştu. Aşlanma bindi ve De- mirdaghlar'a hücum emri verdi. Yerden yeni kalkan ve

düşmanı karşılamaya çalışan binlerce Lemuri savaşçısı, savunma hattmm içine dalan Dunkalar'm pusatlarının altında can veriyorlardı. Lemuri Ham Tokay Han, "Atlantis'in üç gücünü bulmuşlar!" diye şaşkm gözlerle Kral Kuytan'ı gözlüyordu. Ehildeki kalkanı havaya kaldırıp, dizlerinin üzerine çöktü ve yere vurdu.

Yerden, altm rengi bir ışık, savaş meydamna doğru ilerledi. Güçlü bir ışık parlamasıyla, tüm savaşçılar gözlerini kapatmak zorunda kaldılar. Kral Kuytan ve Surina da gözlerini ederiyle kapattılar. Kısa ışık patlamasmdan sonra Lemuri saflarında, parıldayan geyiklere binmiş, yüzleri kapah, altm rengi kuyaglan olan binlerce savaşçı belirdi.

Çok hızlıydılar ve oldukça iyi pusat kuhamyorlardı. Dunkalar de savaşmaya başladıkları şuada, Demirdaghlar da saldırıya geçtder. Lemuri savunması, Aşur'un emriyle deriye doğru kısa adımlarla derdyordu. Atlantis Kralı ve Emegen Kralı, ordularma hazu olmalarım söyledi. Kral Hagnar, gümüş rengi çekici ahp havaya kalchrdı. Kehribar rengi gözlerinde ölüm vardı. Altm rengi kuyaglanyla, geyikler üzerinde çarpışan savaşçdar Dunkalar'a agu kayıplar verdiriyordu. Emegen Kralı, çekicim bir anda yere vurdu.

Toprak bir anda sarsılmaya başladı ve yerde derin çatlaklar açddı. Emegen Kralı ve Atlantis Kralı hücum emri verdiği anda, Lemuriler'in büyük bir kısmı çatlaklardan aşağıya yuvarlanmaya başladdar.

Güçlü Emegen ordusu, düşmanın üzerine acımasızca saldırmaya başladdar. Arslanbala, Kral Kuytan'a doğru koşmak istiyordu ama önünde binlerce savaşçı vardı. Karşısına çıkan dev Emegen savaşçdarmm darbelerinden zor

kurtuluyordu. Durmadan salladığı pusatıyla düşmanlarını devirdiği sırada, savunmanın çöktüğünü ve düşman ordularının köprüdeki savunmayla çarpışmaya başladığını fark etti.

Aşur Guvakan, köprünün hemen önündeki Dunka savaşçısının arkasma zıplayıp, kıhcım ensesine sapladı. Yere düşen Dunkah'dan pusatını çekip, Emegen savaşçısının üzerine savurduğu büyük, kaim ağaç gövdesinden yapılma tokmaktan kaçtığı sırada bir Atlantis'li süvarilim fırlattığı, sırtından giren mızrakla dizlerinin üzerine çöktü. Bu sırada Demirdağhlar ve Dunkalar arasmda oldukça kanlı, vahşi bir savaş oluyordu. Borüler, aslanlarla kanlarının son damlasma kadar boğuşuyorlardı. Lemuri Ham, "Geri çekilin!" diye emirler yağdırıyordu. Surdan çaldırttığı borularla oğlunun emrindeki orduya ne yapmaları gerektiğini söylüyordu ama artık çok geçti. Binlerce savaşçı, Demir yumruğun üç gücünün kudreti karşısmda dayanamamıştı.

Arslanbala Börükan, binlerce savaşırım çarpıştığı meydandan bir ok gibi geçiyordu. Üzerindeki aslan postuyla kendine doğru gelen Arslanbala'yı fark eden Kral Kuytan, "İşte zamanı geldi! Gel bakalım Arslanbala!" diyerek asla- nuu süreceği sırada Surina, "Kralım! O çok iyi bir savaşçı! Üzerine gitmeyin. Bırakın savaşçılarımız halletsinler," dedi.

"Ben güneyin savaşçı kabile lideriydim unuttun mu Surina! Onun kellesini ben almalıyım. Almalıyım ki içimdeki öfke dmmeli!"

Köprünün üzerindeki binlerce Lemuri savaşçısı, köprünün duvar diplerinden baştan sona kadar döşenmiş demirden bir kanalda hareket eden tekerleklerin üzerine

yapılmış, her taraflarım kapatan, yine demirden zırhın içindeydiler. Yan yana on Lemuri savaşçısının önünü ve tepesini kapatan, üzerinde, savaşçıların mızraklarmı çıkarıp, üzerlerinden saldırılan engellemek için yapılmış delikler vardı. Koca, zırhlı bir karayılan gibi duruyordu. Arka arkaya dizilmiş yüzlerce demir ev gibiydi. İleri ve geri hareket ettirilebiliyordu.

Kral Kuytan ve Arslanbala Börükan ise, aslanlarını birbirlerine doğru hızla sürüyorlardı. Kuzey Aslam, karşısma gelen uzun dişb aslana göre daha iriydi. Pençelerini karşısındaki hayvana savururken Arslanbala ellerini aslarım sırlına koyup, kendini yukarıya doğru itti. Sağ bacağım da yukan çekip, doğru anın gelmesini bekhyordu. Bu sırada Kral Kuytan, "Kelleni alacağım Arslanbala!" diye keskin dişlerinden salyalar akıtarak bağırıyordu. Kuzey Aslam, uzun dişb aslanm yüzüne sert bir pençe atıp, dengesini bozduğu anda Arslanbala, Kuytan'm üzerine doğru tüm gücüyle zıpladı. Böyle bir hareketi beklemeyen Kuytan, düşmanının güçlü yumruk darbesiyle yere düştü. Arslanbala ise hemen arkasından yere yuvarlamp ayağa kalktı. Kuzey Aslam, uzun dişb aslanm boğazmı ısırmış, toprağı gırtlağından akan kanla sulamıştı. Bu sırada Arslanbala, yerden henüz kalkamamış Kuytan'm, yerden pusatım almak için uzattığı eline sert bir hamle ya pli.

Kral Kuytan'm dirseğinden kopan kolundan kanlar fışkmyordu. Arslanbala ise tepesinde, üzerine giydiği aslan postuyla gülümsüyordu.

"Merak etme Kuytan! Bütün Dunkalar'm efleri ve kollarım da keseceğim. Irkına kolay ölüm yok!"

Kral Kuytan yerde inlerken, Arslanbala pusatm kebe-

sine savurmak için kaldırdığında, göğsüne giren, mamut kemiğinden yapılma, kavisli mızrakla bir anda hareketsiz kaldı. Mızrağı sokan Kral Hagnar'dı. Emegen Kralı, Ars- lanbala'yı havaya doğru kaldırıp, sert bir şekilde yere vurduktan sonra belindeki koca pusatı çıkardı. Yan düşen Ars- lanbala'nm, başmı kendisine doğru çevirip, öfke dolu gözlerle baktığını fark etti. Agzmdan kanlar süzülürken bile cam yerine, kendini öldürmeyi düşünen gözlerle bakan düşmanına, "Büyük bir savaşçı ve komutansm Arslanbala. Seni unutmayacağım!" dedi ve pusatım boynuna indirdi.

Surina ise Arslanbala'nm kopan kellesinin az ilerisinde acı içinde kıvranan Kral Kuytani gördü. Hemen yanma doğru koştu. Kopan kolunu fark edince, Durıkah savaşçıları çagınp, bir kumaş parçası ve kaim bir zincir istedi. Dunkahlar, istediklerini hemen getirdiler. Kopan kolu kumaşlarla sarıp, hemen üzerinden kaim bir zincirle sıkı sıkıya bağladı. Kam kesmeye çahşıyordu. Kral Kuytan, "Beni ayağa kaldırın!" dediği anda, aslanmı öldüren Kuzey Aslam, üzerlerine doğru gehyordu. Dunkahlar, arka arkaya attıkları oklar ve mızraklarla hayvam yere serdiler. Kral Kuytan, yanma gelen Kral Hagnar'a bakıp, "Sana hayatımı borçluyum Emegen Krah," dedi.

"Biz savaşta aym düşmana karşı pusatımızı sallıyoruz Kral Kuytan. En büyük düşmanın iyi bir savaşçıydı. Bundan sonra bir kral olduğunu unutup, bir savaşçı gibi ölüme gitmezsin! Hadi, daha geçilecek bir köprü var."

Kral Kuytan, kendisine getirilen başka bir aslarım üzerine bindirildi. Surina'nm yaptığı şey işe yaramıştı. Köprüye doğru ilerlediklerinde Kral Vagnar ve diğer krallar, böyle bir savunmayla ilk kez karşılaşıyorlardı. Emegen

Kralı, tekrar hücum emri verdi. Karşılanırdaki demir duvara saldırdıklarında, arka arkaya çıkan ve geri giren mızraklar karşısmda savaşçılan başansız olup, köprüden düşüyorlardı. Alan dardı ve toplu şekilde saldıramıyorlardı. Tepelerinden aşmak isteyen savaşçıları, yme alttan çıkan mızraklarla can verip, aşağıya düşüyorlardı.

Kral Vagnar, "Kara Kardeşliğin Başrahipleri!" diye seslendi. On admı kadar önlerinde duran iki rahip, selamlanın verdiler.

"Tüm gücümüzle saldıracağız. Alevli toplan üzerlerine gönderteceğim. Bunun görünmemesini sağlamalısınız!"

"Emredersmiz kralım!"

Kral Vagnar, ateşli toplan getirmeleri emretti. Kardeş- ligm rahipleri haşlanın göğe kaldınp, koca orduyu bir sisin içinde bırakmak için harekete geçeceklerdi ki, öylece donup kaldılar. Kral Vagnar, "Hadi! Neyi bekliyorsunuz?" diye sordu. Kuzey'm Kralları da neler olduğunu anlamaya çalışıyorlardı. Rahipler, "Ejderhalar!" dedi.

Kral Vagnar, başuu göğe kaldırdığında, gökte dört ejderhanın olduğunu fark etti. Di lideri tarafını seçmişti. Tepelerinden, köprüye doğru inmeye başladıklarmı fark eden Kral Vagnar, "Ordular! Geri çekilin!" diye bağırdı. Demir Yumruğun ordulan, gökten gelen ejderha çığlıklarını duyup, yukarıya baktıklarında, hızla geri çekilmeye başladılar.

Tokay Han, "Onlar ölmüştü! Nasıl olur?" diye söyleniyordu. Yüz binlerce savaşçısını köprünün önünde kaybetmişti. Atlantis'in üç emaneti ele geçirmesi, yenilmelerine sebep olmuştu. Oğlu savaş meydanmda hayatım kaybetmişti ve ejderhalar, birazdan köprüyü alevleriyle

kavuracaklardı. Geri çekilip, diğer Oz güçleriyle birlikte savunmaya geçmekten başka şansı kalmamıştı.

"Şalmali'ye çekiliyoruz!"

Lemuri ordusu, moral olarak bitik bir halde atlatma binip, geri çekilmeye başladılar. Tokay Han, Ra-Mu'nun ejderha konusundaki uyarışım dikkate almamışü. Mızrakları, dalıa sonra kurdurtmak için bekletmişti. Köprüye mızraklar kurulmuş olsaydı belki bir kurtuluş umudu olabilirdi.

Ejderhalar, göğüslerini alevle doldurup, ağızlarmdan öfkeyle köprüye bırakülar. Gök Geyik Köprüsü'ndeki Le- murili savaşçılar, demirlerin altma gizlenmeye çahşsalar da tuttukları kalkan ısmmaya, onları daha çok kavurmaya başlamıştı. Acılar için yanmaya başlayan savaşçılar ve köprünün her tarafım saran alevler, kısa bir süre soma ejderhaların tekrar göğe yükselmesiyle kesildi.

Denür Yumruğun Kralları, sessizlik içinde, geride bir başka birlik var mı diye anlamaya çalışıyorlardı. Atlantis Kralı'nm sesi, sessizliği bir bıçak gibi kesti.

"Demir Yumruk, ilk savaşında Oz'u yendi! Taygan Şehri ve Gök Geyik Köprüsü bizimdir!"

Yüzbmlerce savaşçı, zafer çığlıkları atıyordu. Emegen savaşçıları, tokmaklarıyla, köprüdeki geçemedikleri demir kalkanları vurarak suya atıyorlardı. Şehre giren üç kralın yolunu açıyorlardı. Oz, bugün kaybetmişti. Bir somaki savaş Şalmali'deydi ve daha şiddetli olacakü. Zaferin kimden tarafta olduğunu belirleyecek olan savaş...

Dalgalardan Yükselen Alevler

Demir Yumruğun orduları bir gece dinlendikten sonra asıl savaş için harekete geçmek üzere hazırlanıyorlardı. Günün doğmasına birkaç saat vardı. Di Hanedanlığının lideri ve üç savaşçısının dinlendiği yerm kapısmda behren kişi Kral Vagnar'dı. Şuang, bir anda gözlerini açtığmda karşısmda Atlantis Kralım gördü.

"Kral Vagnar, burada ne arıyorsunuz?"

"Seninle konuşmamız gereken önemli bir konu var Şuang."

İkili, evin üst kaündaki terasa çıktılar. Cinlerinde uzanan koca Demir Yumruk ordusuna bakıyorlardı. Kral Vagnar, gülümseyerek, "Ejderhalarınla muhteşem bir iş çıkardın Şuang. Tarafını belli etmene sevindim," dedi.

"Yaşuk'daki konuşmamızdan sonra bunu asla yapamayacağımı düşünüyordum fakat söylediklerini sonradan tekrar düşününce, atalarımın o güçlü günlerine neden geri dönemeyeyim dedim. Hanedanlığım yok olmadan kalan son dört ejderha ile bunu yapabüeceğime karar verdim. Şahnali de bizim olacak. Karşımızda duramayacaklarına eminim."

"Bunu anlamana sevindim Şuang ama bir sorunumuz var."

'Sorun mu? Neyle alakah? Ejderhalarla mı?'

"Hayır Şuang. Onlar muhteşem yaratıklar. Sorun Emegenler ve Dunkalar. Daha doğrusu Şalmah'yi aldıktan sonra bizi bekleyen büyük tehlike."

"Kanlarmm son damlasma kadar çarpışıyorlar. Onlar bu ordu için büyük bir güç. Sonrasında bekleyen tehlike nedir? Atlantis'e saldıracaklarını mı düşünüyorsun?"

"Hem Atlantis, hem de Di'nin hakkı olan topraklara. Onlar her ne kadar bizimle aym tarafta savaşıyor olsalar da birer canavarlar Şuang. Tekrar hanedanhğmm yükseleceği topraklan hayal ediyorsun ama o topraklarda Eme- genler'in de gözü var."

"O topraklan kimseye bırakmam. Karşı çıkan olursa da ejderhalarımın alevlerinde yok olur."

"Sen onlan gökten yakarken, onlar da halkım yeryüzünde yok edecek. Sonrasında kralhğmı kimle kuracaksm Şuang? Buna engel olmaksın."

"Nasıl? Açık konuş!"

"Savaşa daha birkaç saat var. Şalmali'ye varacağımız zamam da düşünürsek, ejderhalarınla Yaşuk Şehrine çok rahat gidip geri gelebilirsin. Hatta gün ışımadan bunu ya- pabilirsm."

"Orada kim var?"

"Emegenler'm ve Dunkalar'm tüm halkları oradalar. Yani gelecekleri o topraklarda. Eğer onlan yok edip, hiçbir şey olmamış gibi buraya dönersen, savaşı kazandıktan sonra iki ulusu da yeryüzünden sileriz. Sadece ikimiz kalırız ve tüm insanlık emrimizde olur."

Şuang, bakışlarım ordudaki Emegen ve Dunkah savaşçılara çevirdi.

"Buradan çıktığında ejderhalar gecenin karardığında yükselecekler. Gün doğumunda burada olacaklar. Nereye gittiklerini bilmiyorsun Kral Vagnar."

Atlantis Krah gülümseyerek, "Bu gece seni hiç görmedim bile," dedi ve terasm alt kata inene merdivenlerine yöneldi.

Şuang, Kral Vagnar odadan ayrıldıktan sonra adamlarının kaldığı alt kata indi ve üç savaşçısını kaldırdı.

"Ejderhalarınızabinin! Gidiyoruz!"

Savaşçılar ne olduğunu anlamamışlardı. Sorgulamadan kuyaglarım giyip, ejderhalarma doğru gittiler. Kral Vagnar ise birkaç ev ileride bekleyen iki adamı Ruda ve Te- ran'ın yarana geldi. Ruda, "Ne oldu kralım. Yapacak mı?" diye sordu.

"Evet, yapmak zorunda olduğunu bitiyor."

"Ya zafer sonrası kralım?"

"Emanetleri o iki canavardan da alacağız! Her türlü yolu deneyeceğiz."

Teran, "Zafere yaklaştığımız anda, ikisinin de işini bitirebilirim kralım," dedi.

"Benden işaret almadan sakm harekete geçme Teran. Her şeyi planh ve dikkatli yaparsak yeryüzünün tek hâkimi biz oluruz."

Kral Vagnar, iki adamı ile kalabalığın araşma tekrar karıştığı sırada Şalmali saraymda, hanlar ve Ra-Mu tekrar bir aradalardı. Şahnali'ye gelen Mısır ve Babilonya gemileri, ordularmı şehre üıdirmişti. Ra-Mu, Boykan Han'a bakıp, "Tokay Han'm aldığı yenilgi, onların iştahlarını kabartmışta. Ejderhalar ve üç emanetle bunu yapabildiler. Ama unuttukları bir şey var. Bizim dört emanetimiz ve Güneş

Kuşlarımız var. Tüm gücümüzle saldıracağız. Koruyucular da ordularla birlikte savaşa girecek. Govona Han'ı Sagu Han, üzerimize doğru ilerleyen ve Naga topraklarındaki limanlan ateşe veren büyük bir deniz gücünün geldiğini söyledi. Naga topraklarındaki üstatlarımız bize ihanet eden Di'nin savaşçılan tarafmdan öldürülmüşler," dedi.

"Mısır ve Babilonya'nm da bize ordu göndermesiyle ordumuz beş yüz binden daha büyük bir güç oldu. Güneş Kuşlan’nm başmda kim olacak?"

"Ulu Bey ve geriye kalan Demirdagh savaşçılar, senin ordunla hareket edecek. Tokay Han, ordularına destek verecek. Güneş Kuşları'nı kullanan birliği Ayzer ve Baybora kursun. Oğlum Manço, diğer şehirlerdeki halkın kurduğu saldın birliklerini neredeyse yok etmiş durumda. Teymur Bey de en geç birkaç güne burada olur."

"Ayzer ve Baybora en doğru tercihler oldu Yüce Ra- Mu. Hemen hazırlıklara başlayalım."

Boykan Han, Ra-Mu'nun taht salonundan çıktığında, Şahnali'nin bahçelerinde Ayzer, Gensu Hatun ile konuşuyordu.

"Seni tekrar görme umuduyla her sabaha uyanırken, şimdi doğacak olan Güneşle kaybetmekten korkuyorum Ayzer."

"Bu savaşı kazanacağız Gensu. Oz'u asla yıkamazlar."

"Ya sonra Ayzer? Savaş bittiğinde ne olacak?"

"Her şey eskisi gibi olacak Gensu. Efrasyap Börükan öldü. Tiyugan, Arslanbala... Hepsi öldüler. Uyguri topraklarının bana her zamankinden daha çok ihtiyacı olacak."

Gensu Hatun, Ayzer'in ellerini tuttu. Gözlerindi içine bakıyordu.

"Annem, geçen yıl öldüğünde, hayata tekrar gülerek bakmamı sağlayan en büyük duygu, seninle bir gün kuracağımız büyük aile hayaliydi Ayzer. Şimdi de karanlık bir günün öncesindeyiz. Bu savaştan sonra her şey aym olacaksa, ben yine bekleyeceğim demektir. Ben artık beklemek istemiyorum Ayzer. Yarm bu zamanda, belki ikimiz de olmayacağız. Tamıiun bize verdiği kısacık bu hayatı beklemekle mi geçireceğiz?"

"Bu savaşı kazanır ve hayatta kalırsam, yeni bir savaş için sana ant içiyorum Gensu Hatun. Benim olman için ne gerekiyorsa yapacağım. Senden tek isteğim yarm gece, yüıe seni böyle görebileyim. Saraydan sakın çıkma ve kendini tehlikeye sokacak hiçbir şey yapma!"

Gensu Hatun, umut dolu gözlerle Ayzer'e bakıyordu.

"Şimdi gitmeliyim. Ordular son hazırlıklarını yapıyor. Tanrı hepimizin yanmda olsun."

Gensu Hatun, ellerinden kayıp, arkasmı dönen ve hızla ağaçlarm arasmda gözden kaybolan Ayzer'in arkasından, "Onu koru Tanrmı! Bize yardım et," dedi.

Saraya girdiğinde kendine doğru gelen Baybora'yı gördü.

"Boykan Han, bizimle görüşmek istermiş kanım."

"Gidelim kardaşım."

İküi, Boykan Han'm kaldığı odaya girdiklerinde, zırhını giymiş, savaş için hazır olan Boykan Han'm karşısmda selam verip, emirlerini dinlemeye başladılar.

"Ayzer ve Baybora, benim sadık, korkusuz yiğitlerim. Sizler, Şahnah'den Uyguri topraklarına geldiğiniz günden beri benim hep oğlum gibi oldunuz. Dürüstlüğünüz ve onurlu birer savaşçı olmanız, size her zaman güven duy-

marnı sağladı. Pusat kullanmadaki ustalığınızla genç yaşta ordularm başma geçip, büyük zaferler kazandınız. İkiniz de ben de büyük kayıplar verdik. Demir Yumruğun orduları, oldukça güçlü. Buradan zaferle çıkacağımıza inanıyorum ama düşünmememiz gereken bir de kaybettiğimiz an ne olacağı. İkiniz, Güneş Kuşlan'nm başmda olacaksmız. En iyi savaşçılarmızdan kırk tanesi, sizlerle beraber Güneş Kuşlan'm kullanacaklar. Bense, gökteki kızıl ışığın pusatlın kullanacağım. Ola ki, bu savaş kaybedilirse, sizden isteğim şudur; Bu pusatı ve kurtarabildiğiniz kadar emaneti, Güneş Kuşlan ile götürmeniz. Düşmanın eline geçerse, Oz soyundan tek bir insan bile kalmayacaktır. Beni anladınız, öyle değil mi yiğitlerim?"

Ayzer başım sallayarak, "Emredersiniz Han'ım," dedi. Baybora'nm suratı asılmıştı.

"Yanınızda savaşmamız belki ordu için daha yararlı olur Han'ım. Yanınızda olsak, güvenliğmizi saglasak, daha mutlu olurum."

"Sem anlıyorum Baybora, hayatımdan endişeleniyorsun ama man bana bu şekilde daha yararlı olacaksmız. Beni düşünmeyin. Yüzbinlerce usta savaşçımla, o canavarlardan hiçbiri bana yaklaşamaz bile. Hadi, şimdi gidm ve Güneş Kuşları'na bmecek kırk savaşçınızı seçin."

Ayzer ve Baybora, odadan çıktıktan sonra birbirlerine baktılar. Ayzer kaşlarmı çatarak, "Öldürülen onurlu savaşçılar ve dostlarımız için, o orduyu gökten yağan taşlarla ezelim Baybora!" dedi.

"Hepsüün intikamım alacağız kanım! Oz'a başkaldırmanın bedelmi en ağır şekilde ödeyecekler!"

İki tarafın da orduları gün doğana kadar savaş hazır-

hklarmı yaptılar. Demir Yumruğun Kralları, ordularının başmda Şalmah'nin önlerine kadar vardıklarmda Kral Vagnar, Kral Kuytan'a bakıp, "Kolun ne durumda Kral Kuytan?" diye sordu.

"Daha iyi. Kan durdu ve Surina kendi şifalı iksirlerinden kullandı. Savaş sonrası, Ulu Bey'in börüsünün kemiklerinden kendime takma bir kol yaptıracağım."

Emegen Kralı Hagnar gülüyordu.

"İntikam ateşin az kalsm canına mal oluyordu Kuytan. Daha dikkatli olmalısın. Bu arada, ejderhalar nerede Kral Vagnar?"

"Mu'nun üzerindeler. Oz ordusunu gözlüyorlar. Denizden Şahnali'yi ateşli toplarımızla dövmemizi engelleyen Govona gemilerini biraz ısıtmaya gittiler."

Kral Hagnar gülümsüyordu. Atlantis Kralı, "Büyük gün geldi! Yeryüzünün en büyük gücü olmamız için son bir savaş!" dedi. Kral Kuytan, sağlam olan sol koluyla karşıda, kendilerine doğru yaklaşan devasa büyüklükteki orduyu gösterdi.

"Geliyorlar! Oz'un kalbini koruyan çelikten bir dağ gibiler!"

Beyaz börü başh yeşil sancaklarıyla Uyguriler en öndeydi. Aslan işlemek kuyaglanyla Lemurya savaşçıları hemen yanlarındaydı. Akad ve Sümer birlikleri, Deınirdag- hlar ile kanatları almışlardı. Mısır ordusu ise hemen Uyguri savaşçılarının gerisindeydi. Ra-Mu ve Boykan Han, en arkada bekliyorlardı. Ulu Bey ve Tokay Han, az kalan birlikleri ile ordunun en önünde bekliyorlardı. Yeryüzünü ikiye bölen savaş, bu meydanda sonuçlanacaktı. Bu sırada Şalmali limanlarına girmek içm Atlantis gemileriyle Govo-

Oz'un Kalbi/Mu Kıtası

na ordularıyla savaşan tundra haydutları, tüm güçleriyle saldırıyorlardı. Di Hanedanlığının lideri Şuang, deniz üzerindeki savaşı, ejderhalarıyla kendi lehlerine çevirmek istiyordu.

Ayzer ve Baybora ise en iyi kırk adamları ile kendilerine verilen flütlerle kırk iki Güneş Kuşu'nu çağırmışlardı. Büyük ve güçlü kuşlarm üzerlerine binip, Şalmali'nin dışmdaki büyük kayalıklardan aldıkları koca taşlarla savaş meydamna doğru gidiyorlardı. Boykan Han, atmı ordunun en önüne, Tokay Han ve Ulu Bey'in yanma doğru sürdü.

Oz orduları, pusatlarım kalkanlarına vurarak "Ra- Mu!" diye düzenli bir ritimle bağırıyorlardı. Boykan Han, elini havaya kaldırıp, tüm orduyu susturdu. Hemen arkasında dalgalanan kara kumaş üzerine işlenmiş altm rengi Oz bayrağım göstererek, "Buna iyi bakın Demir Yumruğun savaşçıları!" dedi. Kuzey'm Kralları Oz'un en büyük savaşçı gücünün harınım ne diyeceğini merak ediyorlardı.

"Kuzeyin topraklarından, bir hayalperestin peşine takılıp, ormanlarınızı ve topraklarınızı bırakıp buraya geldiniz! Oz ile savaşmak, kuzeyde mamut yakalamak ya da basit kabile savaşlarınıza benzemez! Tüm uluslaruuz yok olmadan önümüzde diz çökün ve af dileyin. Yüce Ra-Mu'ya yalvarın! Yalvarın ki, çelikten pençelerimizle sizleri parçalamayalım!"

Demir Yumruğun orduları sessiz bir şekilde bekliyorlardı. Ra-Mu'nun yanında dikilen Koruyucu Suntay, Koruyucu Karay ve Bars, saldırı için emir bekliyorlardı. Bars heyecanlıydı ama korkmuyordu. Üzerine giydiği, gümüş rengi kuyagı ve yüzünü tamamen kapatan, tepesmden

omuzlarma kadar inen kızıl tüylü tolgasıyla savaş için hazırdı. Tek korkusu, kendi taraflarından olan ordulara zarar vermekti. Ra-Mu, Koruyucu Suntay'a doğru eğilip, "Koruyucumuzu öldüren başrahipler karşıdalar mı?" diye sordu.

"Evet, Yüce Ra-Mu, Atlantis KralTmn yanmda dikilen yüzleri kapah iki adam."

"Hepsini yok edin Suntay! Tek bir kardeşlik rahibinin yaşadığım bile duymak istemiyorum."

"Emredersmiz Yüce Ra-Mu!"

Bu sırada arkalarından yaklaşan Güneş Kuşlarmı gören Atlantis Krah, "Kendinizi koruyun!" diye bağırdı. Gökte, korkutucu çığlıklarıyla Ayzer ve Baybora'nm emrinde gelen Güneş Kuşlan, ikiye ayrıldılar. Yirmisi Ayzer^7in, yirmisi Baybora'nm peşinden gitti. Güneş Kuşlan'nm pençelerindeki koca kayalar arka arkaya Demir Yumruk ordusunun tepesine bırakıldığında, ezilen ve parçalanan savaşçıları gören Boykan Han'm suratında ufak bir tebessüm oluştu.

"Oz'a başkaldırmanın bedelim sadece siz değil, tüm ulusunuz ödeyecek!"

Taşların altmda acılar içinde kıvranan düşmanı izlerken Boykan Han'm, "Yok etmek için hazır olun!" demesiyle, pusatlarım çıkarıp, beklemeye başladılar. Düşman ordusundan Kral Kuytan'm, "Saldırın!" emriyle aslanlarının tepesinde kendilerine doğru gelen Dunkalar'a doğru atından inen Boykan Han, kutsal pusatım çıkardı. İyice yaklaşmalarım bekledi. Emegen Krah, Boykan Han'm ne yapacagmı meraklı gözlerle bekliyordu.

Boykan Han pusatım havaya kaldırdı. Alev alan pusatı, hızla toprağa sapladı ve Dunkalar'ı koca bir ateş dalga-

sı sardı. Aslanları ile yere serilen ve tüm derileri kavrulan Dunkalar, tutuşan elbiselerini söndürmeye çalışıyorlardı.

Atlantis Krah Vagnar, dişlerini sıkarak, "Atlantis orduları, hazır olun!" diye bağırdıktan sonra, çalan borazanlarla beş bin okçusu on adım öne çıktı. Yaylarmı gerdikten sonra, Güneş ışıklarım kapatacak yoğunlukta bir ok yağmuru gönderdiler. Ra-Mu, kutsal yüzüğü parmağına takıp, yumruğunu havaya kaldırdı.

Oz ordusu yerinden bile kıpırdamıyordu. Kral Vagnar, üzerlerine gelen oklara kalkan bile kaldırmayan Oz savaşçılarının ne yapacağım merak ediyordu.

Gökte behren koca, yoğun bir kara bulutla beraber şimşekler çakmaya başladı. Oz ordusu üzerine gelen oklar, kuvveth bir rüzgârla, birer saman çöpü gibi etrafa dağılıp, yere düştü. Emegen Kralı Hagnar, tepelerindeki öfkeden kudruyormuşçasına çakan kara buluta bakıyordu.

"Bu da ne Vagnar?-A

"Oz'un dört gücünden biri. Göğün öfkesi, Ra-Mu'nun emrinde!"

Demir Yumruğun savaşçıları, ne yapacakları konusunda kararsız kalan krallarının emirlerini beklerken, önlerinde sıralanmış olan, oklarını düşmanlarına fırlatan okçu birliğindeki savaşçıların ayaklarının yerden kesildiğini fark ettiler. Kuru yapraklar gibi beş bin savaşçımn üzerlerine savruldukları saldırı emri bekleyen ordular bir anda dağılıverdiler.

Kuvveth, yumruk büyüklüğünde yağmaya başlayan dolu taneleri, kalkanlarmı zamanında kaldıramayan savaşçıların kafalarım paramparça ediyordu. Emegenler'in kaplanları ve Dunkalar'm aslanları acı içinde inliyorlardı.

Kral Vagnar, yüzüğü kullanmanın tam zamam olduğunu düşünüyordu. Tek eliyle kalkamm tutarken, sağ elinde takılı olan yüzüğe baktı ve gözlerini kapadı.

Yüzüğü bir yıldız gibi parıldamaya başladıgmda hemen önündeki binlerce Allanlis'li savaşçıya doğru tuttu. Efsanelerdeki ordu, bu hareketinden sonra tekrar diriliyordu.

Bmlerce Atlantis’h savaşçı, haykırarak dizlerinin üzerine çöktüler. Tüm bedenlerini kaplayan, parlak bir ışıktan sonra sanki canlanmış, demirden savaşçılara dönüşmüşlerdi. Üzerlerine gelen dolular bir çeliğe çarpıyor gibi, tüm bedenlerini saran parlak metalin üzerinde parçalamyordu.

Kral Kuytan'm büyücüsü Surina ise, parmaklarım toprağa soktu. Duman rengi gözleri kızıla çalmaya başladığı şuada, ordunun hemen önünde elevler bir anda göğe yükseldi. Ateşten bir duvar, gökten üzerlerine gelen dolu tanelerini eritip, zararsız yağmur damlalanna dönüştürüyordu.

Ra-Mu, göğe kaldudıgı yumruğunu indirdiğinde kara bulutun rüzgârları ve yağışı kesiliverdi. Ateşten duvarm ortadan kalkmasıyla, saldırıya geçen Demir Yumruğun ordularım fark eden Ra-Mu, "Hücum borularım çalın!" dedi.

Boruların sesiyle Boykan Han, "Hücum!" diye bağırıp, ardındaki yüz binlerden oluşan Oz ordusuyla saldırıya geçti.

Bu şuada Baybora ve Ayzer de Güneş Kuşlan ile düşman ordusuna saldınyorlardı. Pençeleri ile aldıklan savaşçıları fırlatıp, koca gagalarıyla savaşçıları paramparça ediyorlardı.

Atlantis'in Demir Ordusu'na ok ve pusat işlemiyor-

du. Koruyucu Karay ve Koruyucu Suntay, ileriye doğru atıldılar. Bars ise avuçları alevle dolmuş bir halde savaş meydanına doğru ağır adımlarla yürüyordu. Demir orduları, alevleriyle durdurmayı planlıyordu. Oz'un savaşçıları kahramanca çarpışırken, Govona gemileri, Şahnali açıklarında, gökteki ejderhalara ardı arkasma, yetişkin bir insan boyundaki Ejderha Mızraklan'm fırlatıyorlardı.

Govona Han'ı Sagu Han, "Bunu siz istediniz!" dedi ve mızrağmı yere vurdu.

"Denizlerin efendisi Govona içm Abra ve Yutpa! Emrimde savaşm!" Ejderhalar, gemilere doğru mip, bmlerce savaşçıyı ateşleriyle canlı canlı yakıyorlardı. Fırlatılan mızraklar derilerine zarar verse de, tam gırtlaklarından vurulmadıkları ve çok hızlı hareket ettikleri için öldürülemiyorlardı. Kısa bir süre soma tundra haydutlarının bulunduğu gemilerin olduğu yerden, dalgaları ikiye yararak devasa büyüklükteki, pullu yeşil derileri olan, çatalkuyruklu, dört ayaklı, ak göğüslü ve yassı çeneh, koca dişh Abra ve Yutpa, göğe doğru zıpladılar. Hemen üzerlerinden geçen iki ejderhayı çeneleriyle ikiye bölüp, dalgaların içine geri döndüler. Tundra haydutlarının onlarca gemisi bu cana var larm yarattığı koca dalgalarla alabora olmuştu.

Şuang ve geride kalan tek adamı, Şahnah'nin üzerine doğru kaçtıkları sırada, bakır rengi gözleriyle tekrar dalgaların üzerine çıkan Abra ve Yutpa, tundra haydutlarının gemilerim çatalkuyruklanyla yerle bir ediyorlardı.

Savaş meydanında ise Emegenler, Oz savaşçıları karşısında üstünlük kurmaya çalışıyorlardı. Ra-Mu, atmdan inip, yanında bekleyen muhafızından yay ve bir ok istedi.

Yayı, güneş desenli yüzüğünün olduğu eliyle, oku ise yeşil renkteki taşı olan kutsal yüzüğün olduğu eliyle tuttu. Okun olduğu eline hafifçe üfledi. Oku yaya taktı ve tüm gücüyle gerdi. Bıraktığı anda sanki bir fırtınadan güç alıyor gibi inanılmaz bir hızda gitti ve Kral Vagnar'm tam alnmın ortasma girdi. Tüm ordular, Atlantis Krah'nm atından düşüşünü izliyordu.

En iyi adamları Ruda Ve Teran, kralları Vagnar'm ölümüyle oldukları yerde donup kalmışlardı. Ruda kısa bir süre sonra kendine geldiğinde, zaman kaybetmeden, Vagnar'm cansız bedenine doğru koşmaya başladı. Ramağındaki yüzüğü ahp, başkalarının eline geçmesini engellemek istiyordu. Fakat aym şeyin peşinde olan Dunka Kralı Kuytan, aslanıyla hemen arkasmdan geliyordu.

Ruda'nın savaş meydanında koştuğunu gören Teran, arkasmdan hızla yaklaşan Kral Kuytan'ı fark etti. Tek koluyla savurduğu koca pusatmı Ruda'nm kellesine geçirmek üzereydi. Teran, iki adım ilerisinde, yerde duran mızrağı fark etti. Hemen koşup mızrağı kavradı ve yirmi adım kadar ilerisindeki Kral Kuytan'a doğru var gücüyle fırlattı.

Sırtından girip, göğsünden çıkan mızrakla aslanın tepesinden düşen Kuytan'm yuvarlanışını son anda fark eden Ruda, daha hızlı koşmaya başladı. Kral Vagnar'm yüzüğünün peşmde olan Emegen savaşçılarıyla çarpışmaya başladı. Bu şuada Teran da, ona yardune etmek için birliğiyle saldırıya geçti.

Demir Yumruğun Krallan'nm ikisinin hayatını kaybettiği savaş meydanmda Emegen Kralı, tüm gücüyle sal- duıya geçtiğinde karşısmda Boykan Han vardı.

İki kral pusatlarım birbirlerine vurmaya başladığı sı-

rada kardeşliğin başrahipleri, savaşın kaybedilmek üzere olduğunu anladıkları anda saldırıya geçtiler. Hedefleri Ra-Mu'ydu. Bars ise demir orduların karşısına alevlerim koca bir hortum şeklinde gönderdiği sırada karşısına Surina çıktı. Yine alevlerden koca bir duvar oluşturup, Demirden OrdularT koruyordu. Bars'ın gücü Dunka büyücüsüne yetmiyordu. Demir Ordular^7m Oz savaşçılarım yere serişini izhyordu. Gözlerini kapattı ve akima Aslan Tepesindeki, saldırıda öldürülen üstadı geldi.

Yeryüzünü benim gözlerimle gördüğünde gücünün zirvesine ulaşacaksın! Olan ashnda yoktur! Her şey sadece görüntüden ibarettir. Görüntüleri kafandan sil Bars!"

Gözlerini tekrar açtıgmda, gözleri tamamen kızıla dönmüştü. Surina, "Bu olamaz! Sen... Ateşin Celladısm!" diye ekledi. Bars, bağırarak alevleri daha da güçlendirdi ve Surina’nm yaptığı alevden duvarları delip, geçti. Demir ordu, Bars'ın alevlerinde birer mum gibi eriyordu. Kaçmaya çahşan Surina ise Koruyucu Karay'ın, bir rüzgâr gibi geçmesiyle son buldu. Pusatıyla behnden ikiye böldüğü kadm, yere iki parça olarak düştü.

Ra-Mu ise üzerine doğru gelen rahipleri durdurmaya çahşan savaşçılarım izhyordu. Pusatmı çıkarıp, git gide kendine yaklaşan rahiplere doğru kendini savunmak için hazırda bekliyordu. Koruyucu Suntay, Karay'a bağırıyordu.

"Karay, Ra-Mu!"

Koruyucu Karay, Ra-Mu'nun pusatım başrahiplere doğru savurduğunu gördüğünde hemen yanlarında bitiverdi ama bu şuada Ra-Mu'nun bogazmdan yakalayan ve aslmda Ruh Emen olan iblis, yüzündeki peçeyi açtı. Karay,

tüm hızıyla karşısındaki Ruh Emenle savaşıyordu. Bu sırada yardımma gelen Suntay, on adım kadar ilerilerinde durup, ellerini açtı ve yirmi kadar benzeri beliriverdi. Ra- Mu'yu tutan Ruh Emen'e doğru koşmaya başladılar. Ruhunu çekmeye başlayan canavarın başını yakalayan Suntay, "Tanrı'nm bahçeleri olduğu gibi hardan zindanları da vardır ibhs! Ölüm bizim için bir armağan, sizin için bitmek bilmeyen bir gecedir!" dedi ve kıhcım kafasmm tepesine soktu.

Ra-Mu, yere düştü. Ölmek üzereydi. Diğer Ruh Emen ise Karay'm hızıyla mücadele edebilmek için kara dumanlardan oluşturduğu savaşçılarmı kullanıyordu. Bu sırada Ra-Mu'ya doğru Güneş Kuşu ile uçan Ay zer'i gören Suntay, diğer Ruh Emen'in yüzüğün peşinde olduğunu anladı. Ra-Mu'nun parmağından kutsal yüzüğü çıkarıp, Ay- zer'e doğru fırlattı.

"Ayzer! Yakala!"

Ayzer, tuttuğu yüzüğe baktı, hemen kuyagmm içine koyup, diğer adanu, ejderha mızraklarıyla öldürülen ve tek kalan Di Hanedanı hderi Şuang'nı peşinden gitmeye başladı. Arkasmda kimsenin olmadığım düşünen Şuang, savaşı kaybedeceklerini anlaymca kaçmaya karar vermişti. Ayzer, sırtindaki oku çıkarıp, yayım gerdi ve Şuang'a doğru gönderdi. Tanı sırtından vurulan Şuang, ejderhasnım tepesüıden düştü.

Güneş Kuşu ile bir anda ejderhaya saldıran Ayzer, altındaki güçlü kuşun pençelerim, ejderhanın gözlerine geçiriştin ve acılar içinde bagınşmı izledi. Önünü göremeyen ejderha dalgalara doğru düştü. Abra ve Yutpa'nm denizin dibine çekmesiyle son ejderha da yok oldu.

Baybora ve Emegen Kralı savaşırken bir anda yer titremeye başladı. Emegen Kralı, çekici hiç kullanmamıştı. Aralarında koca bir yank oluştu. Govona Hanı, fokurdamaya başlayan denize bakıyordu. Abra ve Yutpa kaybolmuşlardı. Tundra haydutları neredeyse yok edilmişti ama bu neyin nesiydi.

Boykan Han, arkasmdan gelen iki okla sırtından vuruldu, sendeledi ama yere düşmedi. Az ileride Güneş Kuşu ile düşman orduları ile savaşan Baybora'yı gördü.

"Baybora! Baybora!"

Boykan Han'ı vurulmuş şekilde gören Baybora, hemen kuşu yanma doğru uçurdu. Boykan Han, "Kazandık Baybora! Bak, orduları yok oluyor," dedi.

"Han'ım, kuşa binin, vurulmuşsunuz."

"Bak Baybora, biz kazandık ama insanlık kaybetti. Al şu pusatı!"

"Beyim binin kuşa!"

"Her şey bitti! Al şu pusatı Baybora! Oz için!"

Emegen Kralı, Boykan Han'm elideki pusatm peşindeydi. Yaralanmış olan Boykan Han'a doğru zıpladı. Aradaki yangı geçtikten sonra Uyguri Ham'na saldıracağı sırada Ulu Bey, börüsüyle Kral Hagnar'm üzerine saldırdı.

Börü, keskin dişleriyle Emegen Krah'nın kolunu yakaladığı şuada Ulu Bey, pusatmı düşmanının göğsüne soktu. Emegen Kralı acı içinde haykuuken, bir anda kolunu borünün agzmdan kurtardı ve var gücüyle Ulu Bey'e yumruk attı.

Bir kaya gibi suratına inen darbeyle kendinden geçen Ulu Bey'in börüsünden yere yuvarlandığı şuada, bir anda

savaş meydanı sanki koca bir kuyuya düşüyormuşçasma çöktü. Baybora, pusatı aldığı sırada Boykan Han'm karan- hğa düşüşünü gördü. Altmdaki Güneş Kuşu kanatlarını çırparak havalandığında gerçeği gördü. Dağlar patlayıp ateş kusuyor, yer yarılıp, göçüyordu. Şahnali saraymm oturduğu tepeden aşağıya bir sis bulutu gibi akıp, parçalanarak yok olduğunu fark etti. Oz'un simgesi olan, tolgaları bulutlara değen dört savaşçı heykeli, güçlü yer sarsıntılarıyla yıkılıyordu.

Ayzer ise kuşunu son hız saraya doğru sürüyordu. Sarayın en tepesindeki geniş alana çıkan Gensu Hatunü fark edince hemen yanma doğru indi.

"Gensu, elimi yakala!"

Gensu Hatun'un ayaklan altmdaki gösterişh mermerler kayıp, uçurumdan yuvarlanmaya başlamıştı. Kendine doğru gelen Ayzer'e doğru koştu. Uçurum kenarmda, bir anda zıplayıp, kendini boşluğa bıraktı. Azyer'm elüü son anda yakaladı.

"Hadi Gensu, kuşun sırtına ayağını at."

Gensu Hatun, Ayzer^7 in arkasına binip, korkmuş ve titreyen bedenini Ayzer'e yasladı. Karşıdan kendilerine doğru gelen Baybora'yı gördü. Yanlarına doğru geldiğinde, koca Lemurya'mn suların altma, yerm dibinden gelen koca alevlerin arasmda çöktüğünü fark ettiler.

"Neler oluyor Baybora?"

"Bütün Lemurya yok oluyor! Deniz fokurduyor. Her yeri dalgalar yutuyor!"

Göğe doğru yükselen sıcak buharlar ve dalgalar, alttan gelen inanılmaz ısıyı göğe taşıyordu. Dağlardan yük-

selen koyu, küllü bulutlar göğü sarıyordu.

"Gitmeliyiz Ayzer. Uyguri topraklarma doğru gidelim."

İkili Uyguri topraklarma gittiklerinde yol boyunca aslında her yerin Lemurya ile aym olduğunu gördüler. Zelzelelerle yok olmuş Ay Şehri, çöküp, alevlere teslim olmuş Gobi'nin verimli bahçeleri ve ölen milyonlarca insan...

Kabaran dalgalar, Mayalar'm, Atabasklar'm ve And- lar'ın kıyılardaki tüm şehirlerini yerle bir ederken, kararan gökyüzü ve yok olan Atlantis limanları, insanlık için büyük bir yıkımdı. Göğe yükselen milyonlarca insanın acı dolu çığlıkları, medeniyetin merkezinin yok oluşuna yakılan bir ağıt gibiydi.

Tanrı'rtm yolundan sapanlar yüzünden tüm insanlık, acunun ikinci devrinin ilk felaketini yaşamış, bedelmi en ağır şekilde ödemişti.